Chương 385. Ai cũng có hậu chiêu!

Collected & Fixed: OilFish89

Trong lòng Tần Doanh hơi trầm xuống, cái gọi là đặc thù, tất nhiên là có liên quan tới khí vận chí bảo.

Không lẽ là tiểu tộc có quan hệ với khí vận?

Địa Linh tộc?

"Tần Doanh, Tào Thiên Nhất ta, thật ra rất bội phục ngươi, nhưng mà dù sao tu vi của ngươi cũng có hạn, nên tầm mắt hơi thấp, Tào Thiên Nhất ta, chính là cường giả trong hàng ngũ Thần Cảnh".

"Ngươi âm thầm bố cục tính toán ta một lần, ngăn đạo của ta, xem như thành công, nhưng làm sao ngươi biết, ta không có kế hoạch?".

"Khí vận chí bảo, cuối cùng cũng thuộc về ta, cho dù không nhờ tới khí vận gia thân của Nhân Vương thì sao? Chuyện mà ta muốn làm, chính là dung hợp với thân khu kiếp trước, cuối cùng sẽ đột phá thêm lần nữa".

"Cho dù ngươi dựa vào Nhân Vương thế gia thì có làm sao?".

Tào Thiên Nhất bình tĩnh nói ra, bộ dáng không sốt ruột một chút nào.

"Tần Doanh ta, có không ít kẻ địch, số lượng thiên kiêu chết ở trên tay của ta cũng không ít, nhưng mà người khiến ta khinh bỉ, xem thường nhất, là là Tào Thiên Nhất ngươi".

"Cho dù ngươi là Thần Cảnh, vậy thì thế nào? Dùng tánh mạng của biết bao Nhân tộc, mưu đồ đột phá bình cảnh, dù thực lực của ngươi có mạnh hơn nữa, tu vi cao đến đâu, thì trong mắt của ta, ngươi cũng chỉ là một phế vật!".

Trong ánh mắt Tần Doanh tràn đầy vẻ khinh bỉ.

"Ha ha, tốt cho một Đế Tôn Đại Tần, đủ điên cuồng, đủ kiêu ngạo, khó trách có can đảm ngăn đạo của ta".

Hai mắt Tào Thiên Nhất bắt đầu trở nên lạnh lùng, nghiêm nghị.

Một đạo khí tức thần hồn lan tràn ra, nhấc tay trảo tới, ngưng tụ ra một đạo ấn phù.

"Thần huyết làm dẫn, khí vận ở ta!".

Hai tay Tào Thiên Nhất nắm chặt, một tiếng ầm vang vọng trời xanh, trên mặt đất xuất hiện chấn động dữ dội, sau đó bắt đầu nứt ra.

Thân hình Mạc Hồng Lưu khẽ động, ngay lập tức đã chắn ngang Tần Doanh cùng Tào Thiên Nhất.

Năm giọt huyết dịch màu vàng kim nhàn nhạt, lớn cỡ nắm tay lộ ra từ dưới mặt đất, huyết dịch được bao phủ bởi một tầng bạch quang mờ ảo.

Là thần huyết!

Ánh mắt Tần Doanh ngưng tụ, từ bên trên thần huyết này, hắn cảm nhận được một loại khí vận đặc thù.

Từ lúc thần huyết xuất hiện, bỗng nhiên có ánh sáng lấp lánh, tổng cộng năm đạo ánh sáng, đột nhiên bay vút đến, phân biệt năm vị trí khác nhau hướng về thần huyết.

"Đại ca!".

Mấy người Bàng Tinh Hải nhịn không được, đang muốn xuất thủ.

Nhưng Tần Doanh không vội chút nào.

Phốc!

Năm đạo ánh sáng, chia nhau chui vào bên trong thần huyết.

Tào Thiên Nhất cười lạnh một tiếng, khẽ phát tay áo, thần huyết liền bay vút về phía hắn.

Khí thế toàn thân Mạc Hồng Lưu đều bộc phát, lúc này xem như khí vận chí bảo đã tới tay, chỉ cần giữ chân mấy người Tần Doanh một lát là được.

Một khi thần huyết rơi vào trong tay Tào Thiên Nhất, chỉ cần không ham chiến, là có thể dễ dàng bỏ chạy.

Khoé miệng Tần Doanh có hơi nhếch lên, bộ dáng đẹp lạnh lùng, thấy vậy Tân Nguyên Phong ở bên cạnh có chút thất thần.

"Trở về!".

Tần Doanh thở quát một tiếng, thần huyết vốn đang bay về phía Tào Thiên Nhất, bỗng nhiên dừng lại.

Sau đó, thần huyết phát ra ánh sáng, quay đầu chuyển hướng về phía Tần Doanh.

Sắc mặt Tào Thiên Nhất liền đại biến.

Hắn giật mình liếc nhìn Tần Doanh, rốt cuộc hắn đã lưu lại hậu chiêu gì, vậy mà có ảnh hưởng tới thần huyết, có thể khống chế khí vận chí bảo.

"Tới đây!".

Toàn thân Tào Thiên Nhất toả ra ánh sáng vàng nhạt, từng đạo phù văn huyền ảo, lượn lờ quanh người hắn, một cỗ lực hút mãnh liệt tác dụng lên trên thần huyết.

"Hừ!".

Tần Doanh hừ lạnh một tiếng, trên đỉnh đầu một xuất hiện một hư ảnh thủ trạc (vòng tay), vậy mà có thể trấn áp thần huyết.

Hơn nữa khí vận chí bảo, còn lộ ra từ bên trong thần huyết, đúng là muốn thoát khỏi thần huyết, quay lại bên người Tần Doanh!

Ấn ký Đạo Binh!

Hậu chiêu mà Tần Doanh lưu lại, tự nhiên là để lại một sợi khí tức Đạo Binh ở trên khí vận chí bảo.

Đạo Binh chuyển thế cùng Tần Doanh, hợp thành một thể với thần hồn của hắn, khí vận chí bảo có lưu khí tức Đạo Binh, gần như tương đương với việc bị hắn luyện hoá.

Đương nhiên, khí vận chí bảo có tính đặc thù, cho dù có ấn ký Đạo Binh, cũng chỉ có thể phát huy ra tác dụng nhất định, cũng không cách nào hoàn toàn khống chế khí vận chí bảo.

Chuyện này cần phải để cho [khí vận chí bảo] trải qua quá trình nhận chủ.

Bất quá, chỉ cần có thể đoạt được, thì có thể chậm rãi luyện hóa, dùng khí tức Đạo Binh làm vật dẫn, cuối cùng sẽ nhận chủ.

Dù sao, bọn họ đều là tuyệt đỉnh thiên kiêu, trên người mang khí vận hùng hậu, chỉ cần đoạt được chí bảo, tự nhiên sẽ có phương pháp khiến chí bảo nhận chủ.

Gương mặt Tào Thiên Nhất lộ vẻ âm trầm, hắn vốn tưởng rằng có thần huyết làm vật dẫn, đã nắm chắc phần thắng.

Không ngờ Tần Doanh cũng không đơn giản.

Tựa hồ có thủ đoạn gì đặc thù, để lại ấn ký bên trong chí bảo.

Hôm nay lâm vào trạng thái giằng co, cuối cùng chí bảo về tay ai, thì phải so bằng thực lực!

"Tốt cho một Đế Tôn Đại Tần!".

Chương 386. Đại Chiến Kịch Liệt!

Collected & Fixed: OilFish89

Tào Thiên Nhất lạnh lùng mở miệng, đột nhiên cười khẩy nói: "Hiện tại, có lẽ nên gọi ngươi là tiểu nha đầu?".

Hắn đang muốn chọc giận Tần Doanh, làm loạn tâm cảnh của hắn.

Tần Doanh rất ghét chuyện biến thành nữ nhân.

Vừa vặn có thể dùng nhược điểm này để ra tay, chọc giận hắn, chỉ cần tâm tình của hắn có chút rối loạn, thì ấn ký trên chí bảo sẽ bị nới lỏng ra.

Hắn có thể lập tức chiếm lấy quyền khống chế.

Nhưng mà, thần sắc Tần Doanh rất bình tĩnh, không tức giận chút nào.

Thậm chí hai hàng lông mày giãn ra, lộ vẻ tức cười nhìn về Tào Thiên Nhất.

Tần Doanh hắn, lại là người dễ mất bình tĩnh sao?

Oanh!

Mạc Hồng Lưu đột ngột xuất thủ.

Loan nhận lướt qua giữa không trung, bầu trời liền nhuộm phải một mảnh hắc ám, bổ ra một chém mãnh liệt lao về phía trước mặt Tần Doanh, mong muốn cắt ngang sự khống chế của Tần Doanh đối với chí bảo. (Loan nhận: vũ khí có lưỡi hình bán nguyệt)

"Duy Nhất Kiếm!".

Kiếm quang chói mắt xẹt giữa không trung, lộ ra kiếm ý mãnh liệt, bay thẳng đến loan nhận của Mạc Hồng Lưu.

Tân Nguyên Phong vẫn luôn tụ lực, trong nháy mắt Mạc Hồng Lưu xuất thủ, hắn cũng ra tay.

Vừa ra tay, chính là tuyệt học "Duy Nhất Kiếm" của Cửu Kiếm Sơn!

"Tinh Hải Như Lưu!".

Bàng Tinh Hải cũng lập tức xuất thủ, một đạo tinh quang mãnh liệt, giống như sóng lớn giữa đại dương, ầm ầm quét tới.

"Hoa Lạc Nhân Gian!".

Trên người Hoa Thiên Tử xuất hiện từng đoá hoa lộng lẫy, một mảnh lại một mảnh, tràn ngập trên bầu trời, bao phủ nàng cùng Tần Doanh, tiến hành phòng ngự.

Bành Kỳ Quang, Dư Bách Long, Bạch Thiếu Không cũng đồng loạt ra tay.

Ầm ầm!

Mấy người tập hợp liên thủ, lập tức đánh tan công kích của Mạc Hồng Lưu, tiếp đến bốn người Bàng Tinh Hải, Bành Kỳ Quang, Dư Bách Long, Bạch Thiếu Không, cùng lúc đánh về phía Mạc Hồng Lưu.

Sau khi Tân Nguyên Phong thi triển Duy Nhất Kiếm, đã tiêu hao cực lớn, giờ phút này đang tiến hành khôi phục.

Hoa Thiên Tử bảo hộ bên người Tần Doanh cùng Tân Nguyên Phong.

Trên người Mạc Hồng Lưu toả ra hắc quang, giờ khắc này đã đến lúc phân thắng bại, chí bảo ở trước mặt, cho dù thế nào cũng không thể thối lui.

Thực lực mạnh mẽ của thần lão Ma tộc chuyển thế, giờ khắc này đã bộc phát toàn bộ, vừa ra tay đã tràn ngập hắc quang, chỉ một chốc mà không gian xung quanh giống như bị bao phủ bởi bóng đêm.

Trực tiếp bao trùm bốn người Bàng Tinh Hải vào trong, hơn nữa không ngừng áp sát.

Trên người Tào Thiên Nhất toả ra kim quang, đánh ra một quyền, đồng thời bước tới một bước.

Diệt Thần Kim Quyền!

Hoa Thiên Tử liền ra tay ngăn cản, bất quá chỉ chống đỡ được ba quyền, thì lớp phòng ngự nàng vừa tạo ra đã vỡ thành một lỗ thủng to tướng!

Một thanh đại kích quét ngang, tràn đầy bá khí, trực tiếp phá tan công kích của Tào Thiên Nhất.

"Tào tặc, hôm nay chúng ta sẽ phân thắng bại!".

Tần Doanh dũng mãnh ra tay, lao về phía Tào Thiên Nhất.

Mà khí vận chí bảo, vẫn trôi nổi bên trong thần huyết, hai người nhất tâm nhị dụng, một bên giao chiến, một bên tranh đoạt quyền sở hữu chí bảo.

Cách đó không xa, có vài bóng người đang ẩn nấp, đúng là đám võ giả bám đuôi, muốn làm ngư ông đắc lợi.

Tân Nguyên Phong vừa khôi phục sức lực, đã xuất kiếm, tiếp tục tạo thế, ánh mắt gắt gao khoá chặt Tào Thiên Nhất, đang đợi thời cơ, thi triển Duy Nhất Kiếm!

Hoa Thiên Tử thì gia nhập hàng ngũ vây công Mạc Hồng Lưu.

Ngũ đại võ giả Đế Cảnh cực hạn, vây giết một người Mạc Hồng Lưu, vẫn không thể chiếm được ưu thế, từ đây có thể thấy được thực lực Mạc Hồng Lưu rất mạnh.

Oanh!

Bỗng nhiên, Mạc Hồng Lưu tung ra một quyền, đánh về đám người đang ẩn nấp phía sau.

Năm người Bàng Tinh Hải cũng giống thế.

Nếu muốn làm ngư ông đắc lợi, thì phải có đủ thực lực mới được!

"Không tốt!".

Vài tên võ giả Đế Cảnh chưa kịp chạy trốn, gương mặt xám như tro, hiện tại chạy trốn thì quá trễ màng.

Ầm ầm!

Dưới sự công kích của mấy vị Đế Cảnh cực hạn, lập tức bị diệt sát!

Bên kia, trận chiến giữa Tần Doanh cùng Tào Thiên Nhất, đã đến hồi gay cấn, thậm chí đã buông lỏng đối với khí vận chí bảo.

"Rốt cuộc Thần Cảnh vẫn là Thần Cảnh!".

Mạc Hồng Lưu hừ lạnh một tiếng, thần hồn chi lực bộc phát ra, toả ra một lọn thần tính, uy áp cường đại giáng xuống!

Giờ phút này, hắn đã thi triển một trong những sát chiêu áp rương.

Một lọn khí tức Thần Cảnh, cuốn theo một thanh Thần binh lộ ra sát cơ.

Trước người Bàng Tinh Hải, xuất hiện một mặt gương, tấm gương phản chiếu ra một vùng ngân hà, sau đó hắn liên tục phun ra mấy ngụm máu, rót vào trên mặt gương.

Tinh quang nở rộ, giống như một dòng sông, cuốn lấy hắn vào trong, mỗi điểm tinh quang đều hóa thành một tia sát cơ!

Hắn cũng thi triển sát chiêu áp đáy hòm!

Từng là tông chủ Ngân Hà tông, vì ván cờ này, làm sao không có chuẩn bị trước?

Bạch Thiếu Không có võ ý gia thân, bên trong võ ý hiện ra một đám người hư ảo, mơ hồ tràn ngập thần tính.

Những bóng người hư ảo kia, chính là tổ sư của bạch Thắng Sơn, do Bạch Thắng lưu lại một đoàn khí tức.

Đây chính là cường giả Thần Cảnh!

Chương 387. Để Cho Biểu Ca!

Collected & Fixed: OilFish89

Sắc mặt Bành Kỳ Quang lộ vẻ dữ tợn, hét to một tiếng, sau lưng của hắn bỗng xuất hiện một hư ảnh yêu thú có hình thù kỳ quái.

Hai mắt đỏ ngầu, tràn đầy ý chí khát máu.

Ấn đường Dư Bách Long nứt vỡ, bắn ra kiếm quang chói mắt. (ấn đường: phần giữa hai chân mày)

Tay Hoa Thiên Tử nắm một đóa hoa màu tím, xung quanh có vài cánh hoa bay rơi rụng, dần dần toả ra ánh sáng màu tím.

Khi Mạc Hồng Lưu sử dụng sát chiêu áp rương, thì mấy người Bàng Tinh Hải mấy người, cũng lập tức kích phát át chủ bài của bản thân!

Ầm ầm!

Long trời lở đất, khói bụi cuồn cuộn.

Mạc Hồng Lưu thổ huyết bay ngược ra sau, trên người lộ ra chi chít vết thương, khí tức hắc ám đã hỗn loạn, tóc tai bù xù, gương mặt cực kỳ âm trầm.

Năm người Bàng Tinh Hải, cũng lần lượt phun ra một ngụm máu, đã gặp phải trọng thương!

Mỗi người đều vận dụng át chủ bài, đúng là cân sức ngang tài!

Dù sao Mạc Hồng Lưu cũng từng là cường giả Thần Cảnh, át chủ bài mà hắn lưu lại, tự nhiên phải mạnh hơn.

Năm người liên thủ, mới tạm ngăn cản được.

Bên kia, Tần Doanh cùng Tào Thiên Nhất đã đánh tới mức kịch liệt, Tần Doanh đã kích phát Long Chiến Bá Thể đến cực hạn, trên người được bao phủ bởi một tầng lân giáp.

Y phục trên người, đã xuất hiện vài chỗ tổn hại.

Nếu không có lân giáp che chắn, chỉ sợ đã lộ ra một mảnh da thịt trắng như tuyết.

Oanh!

Tần Doanh bổ xuống một kích, bao phủ Tào Thiên Nhất, khiến cho hắn không thể trốn tránh.

Kim chùy trong tay Tào Thiên Nhất, cũng giơ lên đón đỡ, tràn ngập một đoàn khí tức thần tính, hắn muốn dùng lá bài tẩy.

Nhưng mà, Tần Doanh cũng không kém cạnh, khí tức Đạo Binh, cũng đã tràn ngập.

Ầm ầm!

Trong lúc hai bên đánh nhau kịch liệt, bỗng nhiên xuất hiện một đạo kiếm quang.

"Thiên Địa Duy Nhất Kiếm!".

Tân Nguyên Phong chọn đúng thời cơ để xuất thủ, dường như trong thiên địa chỉ còn một đạo kiếm quang, ngay cả thân thể của hắn, trong tích tắt này dường như cũng biến thành một thanh kiếm sắc bén.

Xùy!

Tân Nguyên Phong đã xuất hiện tại trước mặt Tào Thiên Nhất, kiếm quang đã xé rách lớp phòng hộ trên người hắn, đâm sâu vào trên bờ vai.

Nếu không phải thời khắc mấu chốt, Tào Thiên Nhất hơi nghiêng người, chỉ sợ một kiếm này đã xuyên thẳng lồng ngực hắn.

Bị thương!

"Lăn! " Tào Thiên Nhất nổi giận gầm to một tiếng, trên đỉnh đầu hiện ra một đạo thần hồn nhàn nhạt, trực tiếp đánh bay Tân Nguyên Phong.

Tân Nguyên Phong phun một ngụm máu tươi, thân thể bay ngược ra sau, té trên mặt đất, không thể động đậy.

Đại kích của Tần Doanh cuốn theo bá khí bất khuất, ầm ầm chém tới.

Hai mắt Tào Thiên Nhất lộ ra sát ý ngút trời, trực tiếp dùng lồng ngực vọt tới đón đỡ, kim chùy trong tay toả ra lực lượng vô biên.

Phát ra kim quang chói mắt, sắc như dao cạo!

Một kích đánh vào lồng ngực Tào Thiên Nhất, nhưng mà Tần Doanh không cảm thấy vui sướng chút nào, thậm chí không thèm để ý kim mang mãnh liệt, trên người toả ra một tầng bạch quang như sóng nước, hét to một tiếng, vung đại kích đánh về một chỗ bên cạnh!

Bạch quang như ngọn sóng, giống như một dòng nước, ăn mòn tia kim mang đang quét tới.

Bí thuật Lạc gia!

Chỗ đại kích đánh tới, đột nhiên lộ ra thân hình Tào Thiên Nhất.

Vốn là Tào Thiên Nhất bị đại kích đâm xuyên ngực, lại hoá thành một con rối, bể nát trên mặt đất.

Bí bảo thế thân!

Tào Thiên Nhất vốn là muốn dùng bí bảo thế thân, ngăn cản một kích trí mạng của Tần Doanh, lại dùng thuật công kích thần hồn, nhiễu loạn thần trí Tần Doanh, kéo dài thời gian phản ứng của hắn.

Kết quả, lại không diễn ra như hắn muốn!

Vậy mà Tần Doanh biết trước thủ đoạn của hắn!

"Vậy thì chiến, Tào mỗ đang muốn lĩnh giáo thử, đại thuật của Nhân Vương Lạc gia!".

Tào Thiên Nhất trực tiếp buông bỏ, không tiếp tục khống chế thần huyết nữa, chỉ cần đánh bại Tần Doanh, thần huyết mang theo chí bảo, tự nhiên sẽ thuộc về hắn!

Oanh!

Đại chiến ngày càng kịch liệt, lần này là phân sinh tử.

Đúng vào lúc này, có một bóng người lao đến, chộp tới về phía năm giọt thần huyết!

Là Chúc Nguyên Bạch!

Cũng trong một khắc này, Tần Doanh bộc phát toàn lực, ngăn cản Tào Thiên Nhất quấy nhiễu.

"Láo xược!".

Tào Thiên Nhất giận dữ, gầm lên một tiếng, trên đỉnh đầu có một đạo khí tức thần tính rung động.

Ầm ầm!

Chúc Nguyên Bạch đột nhiên thất khiếu chảy máu, thân thể lảo đảo, cả người đều hoa mắt chóng mặt.

Hắn bị trúng phải công kích thần hồn!

Giờ khắc này, Tào Thiên Nhất trực tiếp phân ra một đoàn thần hồn chi lực, phát động công kích đối với Chúc Nguyên Bạch.

Cho dù hắn chuyển thế trùng sinh, thì thần hồn cũng không giống với Đế Cảnh bình thường, thi triển ra công kích thần hồn, làm sao mà Đế Cảnh bình thường có thể chống cự?

Thoạt nhìn Chúc Nguyên Bạch rất thê thảm, nhưng mà hắn vẫn gắng gượng bước tới chỗ chí bảo, trong miệng thì thào: "Biểu muội, ngươi yên tâm, ta nhất định sẽ giúp ngươi đoạt chí bảo!".

Tào Thiên Nhất lại tiếp tục sử dụng thần hồn chi thuật.

Tần Doanh khẽ biến sắc, hắn có thể dựa vào Nhân Vương Đạo Binh, bảo hộ thần hồn của mình, nhưng mà lại không thể nào ngăn cản công kích thần hồn của Tào Thiên Nhất nhằm vào Chúc Nguyên Bạch.

"Mau lui lại!".

Chúc Nguyên Bạch không thể cản nổi.

Nếu hắn không lui, nhẹ thì thần hồn gặp trọng thương, nặng thì thần hồn trực tiếp dập tắc, chỉ còn lại nhục thân!

Chương 388. Tranh Đoạt!

Collected & Fixed: OilFish89

Ngay vào lúc này, có một đạo kiếm quang bay vút đến, hóa thành một bóng người, phóng về phía thần huyết.

Công kích thần hồn của Tào Thiên Nhất, lập tức đổi mục tiêu, đánh về phía người vừa tới.

Ầm ầm!

Trước người Đinh Việt, hiện ra từng tòa núi lớn, đó là kiếm sơn, phóng ra lực lượng thần hồn mãnh liệt, trực tiếp đỡ được công kích của Tào Thiên Nhất.

Hắn tu luyện Bách Đoán Luyện Thần Thuật cùng Bất Động Như Sơn Công, xét về mức độ phòng ngự thần hồn là cực kỳ mạnh mẽ, cho dù thần hồn của Tào Thiên Nhất bất phàm, cũng không thể làm hắn bị thương.

Đưa tay chộp vào một giọt thần huyết.

Bên trong giọt thần huyết kia, là một thanh kiếm.

"Ngươi dám!".

Tào Thiên Nhất giận dữ, Tần Doanh hơi nhíu mày, dĩ nhiên là cường giả phe thứ ba ra tay.

Cách đó không xa, Mạc Hồng Lưu vội bay tới, định ra tay ngăn cản.

Mấy người Bàng Tinh Hải, cũng nháo nhào vọt tới.

Lại có hai bóng người lao đến, chính là Tiêu Lương cùng Hắc Nguyệt, mỗi người đều tự mình ra tay, chụp lấy một giọt thần huyết.

Tào Thiên Nhất cùng Tần Doanh cũng dừng tay, ngay tức thì khí vận chí bảo, bị kéo ra từ trong thần huyết, nhưng mà hai tay Hắc Nguyệt đã vạch một cái, từng sợi li ti giống như tràn ngập lực lượng pháp tắc.

Chỉ trong chớp mắt, đoạt được một kiện khí vận chí bảo tới tay.

Thiên Đạo Quyết!

Tiêu Lương bộc phát lực lượng Mạn Đằng, tốc độ khí vận chí bảo cực kỳ chậm, lập tức bị hắn chụp được vào tay.

Khí vận trên người Đinh Việt như cầu vồng, giờ khắc này thể hiện tác dụng khí vận chi tử Nam Châu ra ngoài.

Thanh kiếm kia, vừa khéo lại là khí vận chí bảo Nam Châu, thân hình nó hơi run, vậy mà chủ động bay tới trước người Đinh Việt.

"Ha ha, quả nhiên có duyên cùng ta!".

Đinh Việt thu lấy chí bảo vào tay.

"Buông!".

Hai mắt Mạc Hồng Lưu đều đỏ ngầu, chém giết nãy giờ, sát chiêu đáy hòm cũng đã thi triển, lại bị người khác chen ngang?

Làm sao hắn có thể cam tâm!

Hai mắt Tào Thiên Nhất cũng đỏ thẫm, kim quang trên người hắn nở rộ, một đạo thần hồn tản ra kim quang, xuất hiện sau lưng hắn.

Đó là khí tức thần hồn hắn đã giữ lại từ kiếp trước, là một trong những sát chiêu áp rương.

Giờ phút này, hắn cũng bất chấp thi triển ra.

"Các ngươi đáng chết!".

Tần Doanh vung đại kích quét ngang, trên đỉnh đầu hiện ra đạo binh, đang muốn ngăn cản Tào Thiên Nhất.

Đối với hắn mà nói, chỉ cần chí bảo không rơi vào trong tay Tào Thiên Nhất, hắn vẫn có thể chấp nhận.

Huống hồ, ba người kia cho hắn một loại cảm giác rất đặc thù.

Giống như...đồng môn?

Ầm ầm!

Tào Thiên Nhất bộc phát đại thuật thần hồn, có thể thấy được một đạo kim quang sáng chói như dãy lụa trắng, đánh về phía Đinh Việt.

Đạo binh của Tần Doanh toả ra vầng sáng, nhưng vẫn chậm một nhịp, chỉ có thể ngăn lại một phần công kích.

Đối mặt với đại thuật công kích thần hồn của Tào Thiên Nhất, đồng thời một đám khí tức kia, cực kỳ khủng bố, tuyệt đối là Đế Cảnh không thể ngăn cản.

Đinh Việt lại không sợ chút nào.

Át chủ bài, ai mà không có?

Đinh Việt hắn, là người muốn đồ thần!

"Tâm không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần!".

Thần kiếm nơi tay, ngưng tụ kiếm ý hủy diệt, sau đó Đinh Việt quát khẽ, đâm ra một kiếm, giống như đâm ra một loại ý cảnh.

Ý cảnh huỷ diệt đồ thần!

Hắc Nguyệt: "...".

Đầu óc Đại sư huynh, thật sự có vấn đề!

Ầm!

Đinh Việt dùng một kiếm trực tiếp phá vỡ luồng kim quang kia, tiếp đến kiếm quang hóa thành dòng nước, cuốn về phía Tào Thiên Nhất.

Hắc Nguyệt đã đón đầu Mạc Hồng Lưu.

"Ta là Thiên Đạo!".

Trong lúc nàng vung tay, để lộ ra lực lượng cùng loại pháp tắc, giống như khống chế tất cả sinh tử, tất cả công kích đều hóa thành hư không, đồng thời công kích bắn người về phía Mạc Hồng Lưu.

Thiên Đạo Quyết!

Trong lòng Mạc Hồng Lưu rất khiếp đảm, đây là loại công pháp kinh khủng gì thế?

Rốt cuộc ba người này đến từ đâu, thực lực quá mức kinh khủng, hoàn toàn vượt ra khỏi phạm trù Đế Cảnh.

Yêu nghiệt vượt quá sức tưởng tượng!

Lại có một người xông tới.

Là Phượng Thiếu Thanh!

Khí vận chí bảo, vẫn còn dư hai kiện.

Tào Thiên Nhất vội vàng thối lui về sau, thần hồn hơi chấn động, một kiếm kia của Đinh Việt, khiến cho hắn bị rung động thật sâu.

Tần Doanh nắm lấy cơ hội, vung đại kích lao tới, trực tiếp đánh vào trên người Tào Thiên Nhất.

Kim quang trên người hắn bị bể nát, Tào Thiên Nhất phun máu bay ngược ra sau.

Ầm ầm!

Chí bảo đã tách khỏi thần huyết.

Nếu Mạc Hồng Lưu muốn tranh đoạt, cũng bị Hắc Nguyệt ngăn lại.

"Chí bảo, người nào thấy cũng có phần!".

Phượng Thiếu Thanh cười to, đi tới từng bước một, hoả diễm đỏ thẫm sau lưng đã phóng ra.

Một con phượng hoàng lửa khổng lồ, lơ lững sau lưng Phượng Thiếu Thanh, tốc độ càng lúc càng nhanh, bay về vị trí của một món khí vận chí bảo.

Lúc này, đột nhiên có một cây trường tiên xoắn tới, đánh về phía một món khí vận chí bảo.

Phần phật!

Phượng Thiếu Thanh xuất thủ, lưỡi đao hoả diễm quét ngang, trực tiếp đánh bay trường tiên, tốc độ càng lúc càng nhanh, lao thẳng tới chỗ chí bảo. (trường tiên: roi dài)

Bạch!

Một roi mang theo lực lượng băng hàn, dường như muốn đông cứng phương hoàng lửa.

"Để ta ngăn cản hắn!".

Chương 389. Đoạt toàn bộ!

Collected & Fixed: OilFish89

Tiêu Lương đâm ra một thương, trực tiếp ngăn cản Phượng Thiếu Thanh.

Thân hình Tô Tiên Nhi tung bay trong gió, trường tiên đánh tới, khẽ cười nói: "Bảo bối ngoan, mau tới đây!".

Lại có một món khí vận chí bảo, bị Tô Tiên Nhi đoạt được.

Tào Thiên Nhất gào rú thảm thương, nhưng mà Tần Doanh lại giữ chân hắn.

Mạc Hồng Lưu bị Hắc Nguyệt ngăn cản, cho dù thi triển đủ loại thủ đoạn, vẫn không thể nào vượt qua Hắc Nguyệt, hắn tức giận tới mức muốn nổ tung.

Thầm hận vị cường giả thần bí kia, khiến hắn không thể vận dụng thần khu, nếu không thì sao đến mức này?

Hiện giờ, chỉ còn lại một món khí vận chí bảo.

Một bên Phượng Thiếu Thanh giao chiến cùng Tiêu Lương, một bên trầm giọng nói: "Mấy vị, hà tất phải đoạt hết, nhường cho Phượng mỗ một món cũng không tính quá phận?".

"Nếu như ngươi có năng lực, đoạt đi toàn bộ thì thế nào?".

Tiêu Lương cười lạnh nói.

"Đã như vậy, thì đừng trách Phượng mỗ".

Trong tay Phượng Thiếu Thanh xuất hiện một hạt châu màu đỏ rực, khí tức chấn động mãnh liệt, không ngờ uy lực có thể ngang ngửa với một đòn công kích của Thiên Cảnh đỉnh phong.

Mấy người Tiêu Lương đều biến sắc, bí bảo có thể so với một kích của Thiên Cảnh đỉnh phong!

Thứ này tại Cửu vực, cũng là vật cực kỳ hiếm thấy.

Đừng xem đám người Tào Thiên Nhất không ngừng tung ra át chủ bài, nhưng mà bị giới hạn cảnh giới, uy lực có thể phát ra, cũng không có đạt tới Thiên Cảnh.

Dù sao Thiên Cảnh cũng là đại cảnh giới.

Cho dù Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu, có thi triển một đám khí tức thần tính nhàn nhạt kia, bởi vì tu vi bị hạn chế, cho nên không đạt tới uy lực Thiên Cảnh.

Vậy mà trên người Phượng Thiếu Thanh có mang bí bảo bực này.

Không hổ danh là Nhân Vương thế gia, nội tình đúng là thâm hậu, loại bí bảo uy lực cường đại thế này, hiếm thấy trên thế gian, chỉ sợ toàn bộ Cửu vực cũng không có người luyện chế ra.

Tựa hồ đã thất truyền!

Trên tay Phượng Thiếu Thanh nắm hạt châu màu đỏ rực, lạnh lùng nói: "Tránh ra, Phượng mỗ chỉ cần một món khí vận chí bảo mà thôi".

Bí bảo bực này, vô cùng quý trọng, mỗi lần sử dụng, đều tiêu hao cực lớn.

Hơn nữa, số lần sử dụng bị hạn chế.

Trước mắt chỉ còn lại ba lần sử dụng.

Không phải vạn bất đắc dĩ, Phượng Thiếu Thanh cũng không nỡ dùng.

Hai hàng lông mày Tiêu Lương hơi nhíu lại, bèn nói: "Không hổ danh là Nhân Vương thế gia, có không ít bảo vật!".

Trên mặt hắn không lộ ra chút sợ hãi.

Sắc mặt Phượng Thiếu Thanh lộ vẻ giận dữ, đang muốn kích phát hạt châu màu đỏ rực.

Đúng vào lúc này, một luồng gió lạnh quét ngang, xuất hiện tiếng quỷ khóc sói tru, cái tiếng kêu quỷ dị kia, vậy mà có thể ảnh hưởng thần hồn.

Làm cho người ta sinh ra kinh hãi!

Phần phật!

Sở Bình Phàm cùng U Nhi, đã dẫn theo đại quân Quỷ tộc đánh tới.

Phía xa xa, trong tay U Nhi lắc Chuông Thánh Nữ, tiếng chuông reo đinh đang, khiến cho quỷ khí âm trầm bộc phát vang dội.

Tiêu Lương thối lui.

Hắc Nguyệt cũng lui.

Đinh Việt cũng rút.

Phượng Thiếu Thanh đã kích phát hạt châu đỏ rực, xuất hiện hỏa diễm đỏ thẫm, một con phượng hoàng lửa che kín bầu trời, giống như muốn đốt cháy tất cả.

Nhưng mà, phượng hoàng lửa vừa mới xuất hiện, dường như bị một lực lượng nào đó hạn chế, vừa tru tréo một tiếng, liền tiêu tán ở trong thiên địa.

Bên trên hạt châu đỏ rực, lại xuất hiện một vết nứt.

Phượng Thiếu Thanh: "???".

Đã xảy ra chuyện gì, tại sao bí bảo không thể sử dụng?

Phượng Thiếu Thanh có chút bối rối.

Ngay lúc hắn ngây người, món khí vận chí bảo cuối cùng, đã bị Sở Bình Phàm cướp đi.

Sở Huyền nhìn thấy 5 món khí vận chí bảo, đều bị đám đệ tử của mình giành được, hành trình Chiến Ma Cổ Địa, xem như kết thúc mỹ mãn.

Về phần chiến đấu giữa Tần Doanh cùng Tào Thiên Nhất, hắn sẽ không quản nhiều.

Nhìn thấy Phượng Thiếu Thanh đang ngây ngốc, Sở Huyền khẽ cười một tiếng, hắn đã nói tất cả trên Đế Cảnh, không được can thiệp, cho dù bí bảo cũng không được.

Nhân Vương thế gia thì thế nào?

Cũng không được ngoại lệ.

Vừa khéo pháp tắc Thiên Đạo mới lập, Sở Huyền liền khống chế pháp tắc Thiên Đạo, trực tiếp loại trừ công kích từ chí bảo của Phượng Thiếu Thanh.

Thân là chúa tể Thiên Đạo, có cảm giác rất sung sướng.

Một ý niệm là có thể thay đổi thế cục.

Tranh đoạt khí vận chí bảo trong Chiến Ma Cổ Địa, hiện tại có thể xem như kết thúc.

Vương Lạc và Hạng Tinh cũng chạy đến.

Hai người nhìn thấy đã không còn khí vận chí bảo, nhưng lại có thần huyết, lập tức hết sức vui mừng.

Vương Lạc dùng cấm đan phong tỏa thần huyết, Hạng Tinh thì dùng luyện khí lô, bao phủ thần huyết lại, hai người đang muốn liên thủ, luyện chế thần huyết.

Hành động này, suýt nữa khiến Tào Thiên Nhất và Mạc Hồng Lưu giận sôi máu.

"Thực cho rằng, chí bảo đều thuộc về các ngươi?".

Tào Thiên Nhất tức giận rít gào.

Hắn tụ họp cùng Mạc Hồng Lưu, Tần Doanh cũng bị bức lui, tập trung lại với đám người Bàng Tinh Hải.

Võ giả Phượng gia, cũng chạy tới, tụ tập sau lưng Phượng Thiếu Thanh, sắc mặt nguyên một đám đều âm trầm.

Thế lực thu được nhiều lợi ích nhất, chắc chắn là đám người Đinh Việt.

Bọn họ là một phe!

Trước mắt thế cục chia làm bốn phe, Tào Thiên Nhất và Mạc Hồng Lưu là một phe, mấy huynh đệ Tần Doanh là một phe, Phượng Thiếu Thanh một phe, mấy người Đinh Việt cũng là một phe.

Chương 390. Ô trọc chi huyết!

Collected & Fixed: OilFish89

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, hào hứng bừng bừng, bắt đầu luyện chế thần huyết, mong muốn dung hợp 5 giọt thần huyết thành một giọt

Không hề quan tâm hai phe Tào Thiên Nhất và Phượng Thiếu Thanh đang tức giận.

"Muốn nuốt toàn bộ chí bảo, không có khả năng đâu, mau giao ra một kiện!".

Tào Thiên Nhất tức giận trừng mắt với đám người Đinh Việt.

Đinh Việt ngáp một cái, uể oải nói ra: "Dùng bản lĩnh độc chiếm, tại sao phải giao ra? Nếu có năng lực, ngươi tới giành đi...!".

Bộ dáng này rất là gợi đòn!

"Đã như vậy, thì đừng trách ta hung ác!".

Tào Thiên Nhất giận giữ gầm to một tiếng, kim quang trên người bộc phát dữ dội.

Trên người Mạc Hồng Lưu cũng toả ra hắc quang, tiếp đến kim quang cùng hắc quang dung hợp thành một khối giữa không trung.

Ầm ầm!

Mặt đất nứt ra một khe hở, bỗng nhiên phun trào lên một cỗ huyết dịch màu đen, tràn ngập khí tức hôi thối, vô cùng u ám.

Huyết dịch màu đen tràn ngập bốn phía, liên tục ngưng tụ thành khí tức quỷ dị.

Khí vận chí bảo đang run rẩy, tựa hồ cảm nhận được uy hiếp.

"Ô trọc chi huyết! " (dịch: máu dơ)

Sắc mặt Phượng Thiếu Thanh hoàn toàn thay đổi.

"Tào Thiên Nhất, ngươi bị điên sao?".

"Ô trọc chi huyết là thứ gì?".

Đinh Việt nhíu mày, hắn không biết đây là thứ gì, nhưng trực giác nói cho hắn biết, cái loại ô trọc chi huyết này, tuyệt không phải vật tốt lành.

Âm thầm khởi động Vực chi lực, mong muốn ngăn cản huyết dịch này.

Hắc Nguyệt biến sắc, nói: "Ô trọc chi huyết? Nguy rồi!".

"Đó là thứ gì?".

Mấy người Tiêu Lương lộ ra vẻ mặt ngơ ngác, nhìn về phía nàng.

"Ha ha, không hổ danh là hậu duệ Nhân Vương, vậy mà cũng biết ô trọc chi huyết!".

Tào Thiên Nhất cười đến mức điên cuồng.

Ánh mắt lạnh lùng quét qua Tần Doanh cùng mấy người Đinh Việt.

"Thứ mà Tào Thiên Nhất ta không chiếm được, thì ai cũng đừng hòng mơ tưởng!".

"Tần Doanh, ngươi cho rằng có thể thắng ta? Ha ha, Tào Thiên Nhất ta, không bao giờ thua được!".

Theo ô trọc chi huyết, không ngừng nhỏ xuống, tất cả mọi người đều cảm nhận được một loại khí tức quỷ dị.

"Đi mau!".

Tiêu Lương biến sắc nói ra.

"Không còn kịp rồi, ô trọc chi huyết vừa xuất hiện, thì đã khoá chặt vào khí vận chí bảo, trốn không thoát".

Sắc mặt Hắc Nguyệt hơi khó coi, đáp lời.

"Ngươi còn chưa nói, ô trọc chi huyết là thứ gì?".

Đinh Việt buồn bực, thốt ra một câu.

"Theo lời đồn đại, là huyết dịch từ một chỗ tuyệt địa bên trong Hoang Cổ vực, có lực lượng quỷ dị có thể làm làm dơ khí vận, cũng có lời đồn là do vô số huyết dịch của Thần Cảnh chết đi rồi hóa thành".

"Có một cách nói khác, là do rất nhiều Thần Cảnh không cam lòng chết đi, cho nên huyết dịch kia mang theo không cam lòng cùng oán khí, cảm thấy bởi vì khí vận của mình quá xấu, mới nhận lấy kết quả như vậy, dần dà, rồi biến thành ô trọc chi huyết, ô trọc khí vận...".

Giọng nói Hắc Nguyệt trầm xuống, giải thích.

Đây là những tin tức nàng từng thấy qua trong sách cổ, tuyệt đối không ngờ, vậy mà thật sự tồn tại ô trọc chi huyết.

Hơn nữa, còn bị người khác mang ra ngoài, xem như là hậu chiêu.

"Ha ha, biết rõ thì thế nào? Hôm nay, kích phát ô trọc chi huyết, khí vận chí bảo sẽ bị huỷ, ai cũng đừng mơ chiếm được chỗ tốt".

Gương mặt Tào Thiên Nhất trở nên dữ tợn, nói ra.

"Tào tặc, đúng là thủ đoạn thâm độc...!".

Sắc mặt Tần Doanh lộ vẻ âm trầm.

Vậy mà Tào Thiên Nhất lưu lại thủ đoạn bực này, ngay cả hắn cũng không ngờ tới.

Nhìn về phía mấy người Đinh Việt, nói: "Nếu như tin ta, tạm thời cứ giao chí bảo cho ta, có lẽ Tần mỗ sẽ có biện pháp bảo vệ khí vận chí bảo".

Hắn muốn dựa vào Nhân Vương Đạo Binh, để chống đỡ ô trọc chi huyết.

"Cũng không phải vấn đề tin hay không, chúng ta đã có biện pháp".

Đinh Việt trả lời một câu.

Sau đó truyền âm cho mấy người Tiêu Lương nói: "Ô trọc chi huyết này, sư tôn có thể giải quyết hay không?".

Giờ phút này, theo ô trọc chi huyết nhỏ xuống, khí vận chí bảo trong tay, đã chịu ảnh hưởng.

"Khẳng định tiên sinh có thể giải quyết...".

Tô Tiên Nhi mở miệng nói: "Bất quá, có lẽ không cần làm phiền tiên sinh, cái gốc Phệ Linh Hoa kia, có lẽ có thể nuốt ô trọc chi huyết?".

Vừa nhắc đến Phệ Linh Hoa, thì đã nhìn thấy phía xa, có một gốc quái thụ, trên thân mọc hàng ngàn đoá hoa đỏ rực rỡ, phát ra ánh sáng chói mắt. (quái thụ: cây quái dị)

Ánh sáng chớp loé liên tục, tựa hồ bộ dạng rất hưng phấn.

Rễ cây giống như chân người, nhanh chóng chạy tới.

Trong ánh mắt khiếp sợ của đám người Tào Thiên Nhất, Phệ Linh Hoa hóa thành một gốc quái thụ che kín bầu trời, tất cả cánh hoa đều mở ra, rễ cây kéo dài trên mặt đất.

Một cái rễ cây vươn dài đến trước mặt Phượng Thiếu Thanh, trực tiếp vung lên cao, đánh hắn bay ra ngoài.

Sau đó lại thấy từng bông hoa trên thân Phệ Linh Hoa, phát ra thanh âm dễ nghe, cả gốc cây phát ra một cỗ hấp lực, hút sạch sẽ tất cả ô trọc chi huyết.

Tựa hồ bộ dáng rất say mê, như vừa ăn vào một loại mỹ vị thế gian.

Khí tức ô trọc chi huyết đều hội tụ về phía Phệ Linh Hoa, không hề ảnh hưởng tới khí vận chí bảo.

Chương 391. Kết Thúc Tranh Đoạt!

Collected & Fixed: OilFish89

Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu đều sợ tới mức ngây người.

Đám người Tần Doanh cùng Phượng Thiếu Thanh cũng trợn mắt há họng, rốt cuộc đây là loại cây gì..., tại sao có thể hút sạch ô trọc chi huyết?

Đây chính là loại máu huyết đáng sợ, bên trong cấm địa Hoang Cổ vực...

Nghe lời đồn từ trước tới nay, thứ này là do vô số oán niệm của cường giả Thần Cảnh chết đi trên Cửu Vực, tích tụ trải qua biết bao năm, mới hình thành ra.

Thần Cảnh nhìn thấy còn phải chạy trối chết, sợ bị dính phải.

Nhưng mà, gốc quái thụ trước mặt này, vậy mà có thể hút ô trọc chi huyết?

Trước tiên, Tào Thiên Nhất liếc nhìn về phía Tần Doanh, thấy sắc mặt của hắn cũng khiếp sợ, liền biết rõ đây cũng không phải là hậu chiêu của Tần Doanh.

Từng sợi rễ cây của Phệ Linh Hoa lan tràn khắp nơi, ầm một tiếng, trực tiếp đánh bay hai người Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu.

Không biết có phải cố ý hay không.

Phương hướng Tào Thiên Nhất bay đi, vừa khéo lại rơi trúng chỗ Tần Doanh.

Cơ hội trời ban!

Tần Doanh lập tức nắm chắc thời cơ, quát to một tiếng, đại kích đã vung tới.

Thời khắc nguy hiểm, trong tay Tào Thiên Nhất liền ném ra đại chùy.

Oanh!

Tào Thiên Nhất bay ngược trở về, trước ngực đã lún xuống, phun máu xối xả, đã bị thương không nhẹ.

"Tào tặc, nhận lấy cái chết!".

Tần Doanh đã lướt tới không bỏ.

Hắc quang chợt loé, Mạc Hồng Lưu vội vàng chụp lấy Tào Thiên Nhất, nhanh chóng tháo chạy về một phía.

"Tần Doanh, Lạc gia, hãy chờ đấy, Tào Thiên Nhất ta sẽ báo thù này!".

Phía xa truyền tới tiếng oán giận của Tào Thiên Nhất.

Người mà hắn hận nhất, tự nhiên là vị tồn tại thần bí kia, nhưng mà thực lực vị kia quá khủng bố, hắn không dám nói ra lời bất kính nào.

Thậm chí hắn biết rõ, cả đời của mình, chỉ sợ cũng không thể tìm người nọ báo thù.

Tào Thiên Nhất bỏ chạy cùng Mạc Hồng Lưu, mấy người Đinh Việt cũng mang theo khí vận chí bảo rời khỏi, Phượng Thiếu Thanh chật vật không chịu nổi, cũng lần lượt bỏ đi.

Mấy huynh đệ Tần Doanh, thương thế trên người cũng không nhẹ.

Nhất là Tân Nguyên Phong, đã bị trọng thương.

Thù hận hai đời, tạm thời kết thúc.

Ván cờ bố trí từ kiếp trước, hai bên đều không thu được lợi ích gì.

Nói một cách tổng quát, thì phe của Tần Doanh, vẫn chiếm lấy thượng phong.

Nhưng mà, không có đạt được khí vận chí bảo, dù chỉ một món.

"Đại ca...".

Bàng Tinh Hải không nhịn được mở miệng.

"Khí vận chí bảo đã không còn quan trọng, quay về Tần quốc trị thương, một ngày Tào tặc không chết, thù hận giữa hai bên sẽ không thể kết thúc".

Tần Doanh trầm giọng mở miệng nói.

Hắn biết rõ, có kết quả thế này cũng nhờ sư tôn giúp đỡ.

Nếu không, cho dù hắn dựa vào uy thế của Lạc gia, cũng không thể chiếm lấy bất cứ tiện nghi gì, thậm chí còn có nguy cơ bỏ mạng.

Thực lực kiếp trước của Tào Thiên Nhất, đã vượt ra ngoài dự liệu của hắn, một cỗ thần khu, thực lực còn mạnh hơn lão tổ Lạc gia, Lạc Minh.

Có thể thấy được thực lực kiếp trước của Tào Thiên Nhất rất mạnh.

Nhớ lại bố cục lúc trước, Tần Doanh chỉ có thể cảm thán, lúc trước hắn rất may mắn, hơn nữa bố cục đủ nhanh, nếu không làm sao có thể phá huỷ âm mưu của Tào Thiên Nhất?

Ngẫm lại tỉ mĩ, lúc trước rút ra khí vận năm châu, thời điểm ngưng tụ thành khí vận chi bảo, có khả năng Tào Thiên Nhất bị cản trở, hoặc là lúc ấy hắn không ở Bắc Vực.

Nếu không, cớ gì không ra tay ngăn cản?

Nhớ lại vị Thần Cảnh kia đã bỏ mạng, chỉ sợ lúc ấy hẳn là Tào Thiên Nhất bị vị Thần Cảnh kia giữ chân.

Kế hoạch trước đó có thể thành công, phần lớn đều do may mắn.

Tranh đoạt chí bảo trong Chiến Ma Cổ Địa, đến đây xem như đã kết thúc.

Đương nhiên, vẫn còn nhiều thế lực tiếp tục thăm dò Chiến Ma Cổ Địa, dù sao đại chiến lúc trước, để lại không ít bảo vật cùng truyền thừa.

Những thứ này không liên quan tới đám người Tần Doanh.

Cũng không quan hệ với mấy người Đinh Việt.

Ở một nơi trong Chiến Ma Cổ Địa, vẫn còn có người chiến đấu, đó là tiểu Tà Vương cùng Tà tử.

Tà tử rất buồn bực, hắn bị tiểu Tà Vương quấn chặt.

Cái tên này là một kẻ điên!

Hắn cảm thấy tâm lý tiểu Tà Vương rất bất thường, ngẫu nhiên có chút bộ dáng, bán nam bán nữ.

Phía ngoài Chiến Ma Cổ Địa.

Một tiếng nổ đùng đoàng.

Thân hình Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu, bỗng nhiên phát ra ánh sáng, phóng thẳng lên trời, biến mất không thấy dấu vết.

Giọng nói ở phía xa vẫn truyền tới: "Tốt cho Nhân Vương Lạc gia, Tào mỗ lĩnh giáo!".

Trong lời nói tràn ngập phẫn hận.

Lạc Minh hơi nhướng mày, xem bộ dáng Tào Thiên Nhất chắc là thất bại, giờ phút này đã bỏ chạy, tất nhiên là muốn khôi phục thực lực.

Nhất định Lạc gia phải chuẩn bị sẵn sàng.

Ít nhất phải mời một vị thúc thúc quay về trấn thủ mới được.

Từ lúc Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu chạy trốn, cường giả Đại Càn cung và Thiên Thánh Tông, cũng nhao nhao rút đi.

Những thế lực dựa vào phe Tào Thiên Nhất, lộ ra sắc mặt khó coi, chỉ có thể tự hỏi, làm sao vượt qua cửa ải tiếp theo.

Thế lực Cửu Kiếm Sơn, trước tiên cũng không có làm khó dễ, kẻ địch chủ yếu của bọn hắn là Tào Thiên Nhất cùng Đại Càn cung, những thế lực râu ria còn lại, đã không còn quan trọng.

Đương nhiên, sau đó trừng trị như thế nào, cần phải do Tần Doanh ra quyết định.

Chương 392. Kết hợp!

Collected & Fixed: OilFish89

Tần Doanh là người chiến thắng cuối cùng?

Tranh đoạt khí vận, Tần Doanh hoàn toàn thắng lợi, có phải sắp quật khởi hay không, Tần quốc sẽ thống nhất Nam Châu?

Thậm chí còn, thống nhất Bắc Vực?

Dựa vào lực ảnh hưởng hiện giờ của Tần Doanh, được khí vận năm châu gia trì cùng một chỗ, chẳng qua thống nhất Bắc Vực chỉ là vấn đề thời gian.

Bắc Vực sắp có vị Nhân Vương đầu tiên?

Nhóm thế lực Cửu Kiếm Sơn, trong lòng không khỏi kích động.

Chẳng qua là vừa nghĩ tới, Tần Doanh đã trở thành nữ nhân, trong lòng cũng bất đắc dĩ.

Moá nó, đúng là không hợp thói thường!

Lại xuất hiện vị Nữ Nhân Vương đầu tiên?

Trong tiểu viện, Sở Huyền cất đi Khuy Thiên Kính.

Không cần thiết phải xem nữa, Tào Thiên Nhất đã bỏ chạy, bên mình hoàn toàn chiến thắng.

Khí vận chí bảo tới tay, tốc độ Thiên Đạo bao trùm Bắc Vực sẽ nhanh hơn.

Về phần ân oán giữa Tào Thiên Nhất cùng Tần Doanh, tự nhiên giao cho Tần Doanh tự giải quyết.

Hoang Cổ vực!

Sở Huyền vẫn có chút tò mò đối với Hoang Cổ vực, đó là một vực như thế nào?

Tất cả Thần Cảnh, đều tìm kiếm bên trong Hoang Cổ vực, hiện giờ đột nhiên rời khỏi Hoang Cổ vực, có lẽ đã xảy ra chuyện.

Dựa theo trực giác của Sở Huyền, chắc chắn có quan hệ với thời kỳ cuối đạo nguyên.

Mấy người Đinh Việt đã trở về.

"Sư tôn, may mắn không làm nhục mệnh!".

Năm món khí vận chí bảo, đặt ngay ngắn trước mặt Sở Huyền.

Khí vận chí bảo Trung Châu, là một cây búa nhỏ màu vàng kim, có hình dáng như hoa sen chớm nở.

Khí vận chí bảo Nam Châu, là một thanh bảo kiếm tràn ngập ánh sáng.

Khí vận chí bảo Bắc Châu, là một cái đỉnh ba chân rất cổ xưa.

Khí vận chí bảo Đông Châu, là một tấm gương toả ra bạch quang.

Khí vận chí bảo Tây Châu, là một mặt thuẫn được khắc phù văn.

Năm món khí vận chí bảo, ngay một khắc rời khỏi Chiến Ma Cổ Địa, thì đã dung hợp với khí vận của năm châu hiện tại.

Khí vận Bắc Vực đã được nâng cao.

Sở Huyền có thể cảm ứng được, trong cõi hư vô mờ mịt, 5 món chí bảo có liên kết tới khí vận Bắc Vực.

"Đệ tử của ký chủ chiến thắng trong tranh đoạt khí vận chí bảo, giúp ký chủ giành được 5 món khí vận chí bảo, ban thưởng Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp".

Rốt cuộc phần thưởng của hệ thống cũng đến.

Ánh mắt Sở Huyền lướt qua mấy người Đinh Việt, bèn nói: "Các ngươi đều sắp đột phá".

Tu vi của bọn hắn, đều đạt đến Đế Cảnh cực hạn, hiện giờ tranh đoạt khí vận chí bảo đã kết thúc.

Tự nhiên cũng nên đột phá tới Tôn Cảnh.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Mấy người Đinh Việt lần lượt tiến vào Tiểu Thế Giới.

"Thập Tam thúc!".

Sở Bình Phàm ngu ngơ đứng trước mặt Sở Huyền.

Sở Huyền đưa tay xoa đầu hắn, rồi nói: "Ngươi muốn phát triển tại Đông Châu, thì cứ đi Đông Châu, Sở gia vốn không thuộc về ngươi".

Sở Nguyên chưa quay về Sở gia, nói rõ không có quá nhiều tình cảm đối với Sở gia.

Tối đa, cũng chỉ quen biết mình cùng Sở Vân mà thôi.

Mà Sở Nguyên, chỉ sợ vẫn trong trạng thái mơ màng, không rõ tại sao nhi tử của mình lại trâu bò như thế.

Hơn nữa, lúc này Sở Bình Phàm đã sắp thay thế Lăng Bạch Vân, trở thành khí vận chi tử Đông Châu, trong lúc vô hình, tự nhiên Đông Châu sẽ là nơi hấp dẫn hắn.

"Thập Tam thúc, con sẽ thường xuyên trở về thăm ngài".

Sở Bình Phàm ngây thơ cười một tiếng.

Sở Huyền khẽ gật đầu, lại nói: "Cực đạo, là một thứ Cực Hạn Chi Đạo, ngươi hãy nhớ kỹ, cực hạn không phải cực đoan, không nên vì bất cứ chuyện gì, mà trở nên cực đoan".

Thánh Sư Quang Hoàn hiện ra, bao phủ Sở Bình Phàm.

Sở Huyền lại giảng đạo giúp hắn thêm lần nữa.

Cực đạo, là một loại Cực Hạn Chi Đạo, đi vào một con đường cực hạn.

Nhưng mà, cũng chính bởi vì một chữ "Cực", một số người tâm tình không đủ bình ổn, hoặc là một khi gặp phải khó khăn, dễ dàng đi đến cực đoan.

Một khi đi đến cực đoan, không khác nào tự mình diệt vong.

Giống như nhập ma.

Đây là kiếp nạn vô hình khi tu cực đạo.

Sở Bình Phàm đột phá quá nhanh, với lại tuổi hắn còn trẻ, hăng hái, vạn nhất gặp phải thất bại, một khi nghĩ quẫn, dễ đi vào cực đoan.

Bởi vậy, Sở Huyền muốn giúp hắn tu bổ tâm cảnh.

"Ngươi còn trẻ, cần tích luỹ kinh nghiệm, không cần vội vã truy cầu đột phá cảnh giới, thế gian này có vô số thiên kiêu, ngươi cũng không phải người duy nhất".

"Trên đời này, không có kẻ nào là bất bại, không cần sợ thất bại, chỉ nên sợ bản thân mất đi lý tưởng, không chấp nhận sự thật, lâm vào cực đoan...".

Sở Bình Phàm khom người nghe dạy, tâm cảnh càng vững chắc, dưới bộ dáng ngu ngơ kia, có một loại cảm giác chững chạc.

"Thập Tam thúc, con đã hiểu!".

"Tốt lắm, ngươi có thể ngộ một chút là được rồi".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Sở Bình Phàm tiến vào Tiểu Thế Giới.

Ánh mắt Sở Huyền quan sát 5 món khí vận chí bảo, liền lấy Thiên Đạo phù ra ngoài.

Hắn muốn dung nhập 5 món khí vận chí bảo vào trong Thiên Đạo phù, chuyển khí vận Bắc Vực, lên đến trên pháp tắc Thiên Đạo.

Chương 393. Dung Hợp Khí Vận Chí Bảo!

Collected & Fixed: OilFish89

Dùng khí vận chí bảo làm vật dẫn, dẫn dắt khí vận Bắc Vực, có thể thúc đẩy pháp tắc Thiên Đạo cắn nuốt và tiến hoá nhanh hơn, dùng thời gian ngắn nhất, biến Bắc Vực trở thành vùng đất của Thiên Đạo.

Thiên Đạo phù lơ lửng ở trước mặt, Khí Vận Đạo Tắc thì lượn lờ quanh 5 món khí vận chí bảo, Sở Huyền bắt đầu dung nhập khí vận chí bảo vào trong Thiên Đạo phù.

Đây chính là khí vận chí bảo năm châu, Sở Huyền không dám xem thường, dù sao khí vận chi đạo quá huyền ảo, cho dù hắn đã nắm giữ Khí Vận Đạo Tắc, vẫn chưa thể khống chế toàn diện.

Trấn Vận Đạo Đỉnh trôi nổi ở một bên, trấn áp khí vận, để phòng ngừa xảy ra tình huống bất ngờ.

Năm kiện khí vận chí bảo, phát ra ánh sáng dày đặc, pháp tắc Thiên Đạo của Thiên Đạo phù, giống như một tấm lưới, bao trùm lấy toàn bộ khí vận chí bảo.

Khí Vận Đạo Tắc thì liên tục thúc đẩy khí vận, dung hoà cùng pháp tắc Thiên Đạo, thúc đẩy chí bảo dung hợp vào trong Thiên Đạo phù.

Nói là dung hợp, nhưng sự thật là Thiên Đạo phù cắn nuốt khí vận chí bảo.

Quá trình này cần tốn một đoạn thời gian khá dài.

Dù sao thì loại dung hợp này, cũng không phải đơn giản như luyện khí.

Đế cung Đại Tần.

Đám người Tần Doanh đã trở về.

Mấy vị Thần Cảnh của Cửu Kiếm Sơn cũng ở đây, sau khi biết được khí vận chí bảo, vậy mà không phải do Tần Doanh đoạt được, tất cả đều há hốc miệng.

Rốt cuộc những người kia là thuộc thế lực nào?

Trong lòng Tần Doanh đã lờ mờ đoán ra.

Với tư cách là người chiến thắng, bọn hắn đang bàn bạc, kế tiếp nên triển khai hành động ra sao.

Tiêu diệt Đại Càn cung?

Cũng không thực tế, dù sao thực lực Đại Càn cung không yếu, cho dù chiến thắng trong Chiến Ma Cổ Địa, là bởi vì đã hạn chế người tham gia có tu vi cao hơn Đế Cảnh.

Về phần thống nhất Bắc Vực, trước mắt thì cũng không thực tế.

Khí vận chí bảo không rơi vào trong tay, Tần Doanh làm sao thực hiện được.

Huống hồ, có không ít thế lực trung lập, bọn hắn cam lòng quy thuận sao?

Sở dĩ nghiêng về Tần Doanh, đơn giản là không thích cách làm của Tào Thiên Nhất, chính là dẫn Ma tộc xâm lấn.

Thống nhất Nam Châu, là chuyện có thể.

Tào Thiên Nhất bại một lần, có nghĩa là Đế Quốc Đại Càn đã mất đi Nam Châu, cũng đã mất đi sự hậu thuẫn từ Đại Càn cung.

Tà Vương Đình dưới sự khống chế của Đại Tà Cung, cũng đã không tồn tại.

Hiện giờ Tà tử bị tiểu Tà Vương bám chặt, còn đang giằng co bên trong Chiến Ma Cổ Địa, sau khi Chiến Ma Cổ Địa chấm dứt, Đại Tà Cung cũng sẽ không còn tiếp tục ủng hộ Tà Vương Đình.

Mấy thế lực còn lại, thực lực cũng không mạnh.

Cửu Kiếm Sơn, Phiêu Hoa Các đều thuộc về phe Tần Doanh, mà Thiên Đỉnh Sơn, theo Đan Tang Tử bị đánh chết, cũng bị trục xuất khỏi Nam Châu.

Tần quốc thống nhất Nam Châu, đã là chuyện chắc chắn.

Tần Doanh không có quyết định vội vã, lấy cớ trị thương tu dưỡng, tiến vào trạng thái bế quan.

Mấy người Tân Nguyên Phong, đều đang dưỡng thương.

Kiếm chủ Cửu Kiếm Sơn và mấy vị Thần Cảnh, chủ yếu là đề phòng Tào Thiên Nhất đánh lén.

Đồng thời, mời Nhậm Trường Hà tới gặp mặt.

Bọn hắn vừa hiếu kỳ vừa kính sợ đối với vị tồn tại kinh khủng kia.

Về phần Sở Nhất, căn bản là bọn hắn không tìm thấy người, hơn nữa người này cực mạnh, bọn hắn cũng không dám gặp, áp lực quá lớn.

Tuy thực lực Nhậm Trường Hà cường đại, nhưng dù sao vẫn nằm trong phạm vi tiếp nhận được.

Nguyên nhân chủ yếu nhất, Sở Nhất tạo cho bọn họ cảm giác có gì đó không đúng, tựa hồ không phải là Nhân tộc, chính là không có một ít đặc tính của sinh linh.

Giờ phút này, Nhậm Trường Hà đang ở đế cung Đại Tần, trong một tòa tiểu viện, ngồi đối diện với Tần Doanh.

"Có lẽ ta nên gọi ngươi là sư huynh?".

Tần Doanh mở miệng nói.

"Tư chất của ta ngu dốt, nhờ sư tôn rủ lòng thương, mới được thu làm đệ tử ký danh".

Nhậm Trường Hà thổn thức nói ra.

Nếu không phải gặp may đúng dịp, gặp được sư tôn, được sư tôn truyền thụ cho công pháp vô thượng, đừng nói là Thần Cảnh, có lẽ lúc này vẫn còn đang ở trong Thần Quật, chờ đợi ngày chết đi.

"Vậy ngươi chính là sư huynh, tư chất của ta cũng ngu dốt, sư tôn thu ta là đệ tử ký danh".

Tần Doanh cũng cảm thán một tiếng.

"Xin hỏi đại danh của sư huynh".

"Ta, Nhậm Trường Hà".

Hai mắt Tần Doanh trừng to, kinh ngạc thốt lên: "Trường Hà Thiên Tôn, Nhậm Trường Hà?".

Nhậm Trường Hà cười khổ nói: "Đúng là ta, trước khi gặp sư tôn, ta cũng tự hỏi bản thân thiên phú trác tuyệt, từ khi gặp được sư tôn, mới nhận ra chính mình ngu dốt".

Tần Doanh cảm khái nói: "Trường Hà Thiên Tôn danh tiếng lẫy lừng, vậy mà nói tư chất ngu dốt, truyền ra ngoài ai dám tin?".

Nhậm Trường Hà cũng chỉ biết thở dài.

Kiếp trước, trước khi xảy ra sự kiện Chiến Ma, Tần Doanh cũng đã nghe nói tên của Nhậm Trường Hà, là một trong những tuyệt đỉnh thiên kiêu tại Cửu vực.

Vạn năm đột phá Thiên Cảnh.

Đương nhiên, lúc trước Tần Doanh hắn cũng vô cùng nổi danh, nếu xét về thực lực tự nhiên mạnh hơn Nhậm Trường Hà, dù sao hắn còn lớn tuổi hơn Nhậm Trường Hà.

Chương 394. Hoàn Thành!

Collected & Fixed: OilFish89

"Năm đó trước khi ta tiến vào Hoang Cổ vực, từng nghe nói về sự tình ở Nam Châu Bắc Vực, còn tưởng rằng Ma tộc xâm lấn Nhân tộc, vì thế đi một chuyến tới Ma vực, không ngờ trong đó lại ẩn chứa nhiều âm mưu như vậy".

Nhậm Trường Hà than thở.

Năm đó hắn xông vào Ma vực, rất ít người biết được có liên quan tới chuyện Nam Châu bị Ma tộc xâm lấn.

Bất luận là Tần Doanh hay Nhậm Trường Hà, đều cảm thấy mình gặp may mắn, gặp được vị sư tôn như Sở Huyền.

Sở Huyền không có rãnh đến mức để ý tới hai người Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh, lúc này hắn hết sức tập trung, thôi động Thiên Đạo phù cắn nuốt khí vận chí bảo.

Một khi 5 món khí vận chí bảo dung nhập vào trong Thiên Đạo phù, như vậy Thiên Đạo phù sẽ có năng lực điều khiển khí vận của năm châu.

Cũng xem đây là điểm đột phá, tăng tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Vực.

Pháp tắc thiên địa Nam Châu, sẽ bị cắn nuốt trong thời gian cực ngắn, sau đó được thay thế bởi pháp tắc Thiên Đạo.

Chỉ cần pháp tắc thiên địa Nam Châu bị cắn nuốt toàn bộ, thì pháp tắc thiên địa toàn bộ Bắc Vực sẽ xuất hiện một lỗ hỗng cực lớn.

Tốc độ cắn nuốt sẽ được gia tăng.

Một khi Bắc Vực bị pháp tắc Thiên Đạo bao trùm, bị Thiên Đạo quản lý, có nghĩa là pháp tắc thiên địa toàn bộ Cửu vực, sẽ xuất hiện một kẽ hở.

Giống như nhỏ một giọt mực vào trong chậu nước, nó sẽ khuếch tán từ từ, chậm rãi lan ra toàn bộ chậu nước.

Đương nhiên, nếu không có ngoại lực trợ giúp, không gia trì thêm thủ đoạn đặc thù, chờ đến khi pháp tắc Thiên Đạo bao trùm toàn bộ Cửu vực, sẽ phải trải qua một đoạn thời gian dài đằng đẵng.

Sở Huyền không có kiên nhẫn chờ đợi lâu đến vậy, cho nên sau khi cắn nuốt Bắc Vực, hắn sẽ nghĩ biện pháp, tăng tốc độ cắn nuốt toàn bộ Cửu vực.

Tốc độ dung hợp khí vận chí bảo không thể nhanh được, dù sao hắn cũng phải cẩn thận, nếu không khí vận Bắc Vực sẽ phản phệ.

Cho dù Sở Huyền có Trấn Vận Đạo Đỉnh, thì vẫn không dám vội vàng gấp gáp, chỉ có thể thành thật chờ đợi, dung hợp cắn nuốt 5 món khí vận chí bảo.

Nửa tháng đã trôi qua.

Thiên Đạo phù đã cắn nuốt khí vận chí bảo được hai phần ba, trong thời gian nửa tháng này, Tần quốc đã bắt đầu hành động.

Đế Quốc Đại Càn đã giải tán.

Thế lực bá chủ có truyền thừa lâu đời ở Nam Châu, đã tan thành mây khói như vậy.

Tà Vương Đình cũng tan rã, tán tu chạy tứ tán, trải rộng khắp Nam Châu, đã trở thành quần thể mà không ít võ giả nhắm vào.

Tà tử vẫn ở bên trong Chiến Ma Cổ Địa, bị tiểu Tà Vương quấn lấy.

Võ giả của mấy thế lực lớn ở Nam Châu, vẫn tầm bảo trong Chiến Ma Cổ Địa, thường xuyên diễn ra tranh đấu, cũng gặp phải không ít nguy hiểm.

Trong Chiến Ma Cổ Địa, có một tin tức về quái thụ được lan truyền ra ngoài.

Không người nào dám tới gần, cái gốc quái thụ này vô cùng khủng bố, may mắn chính là, quái thụ này không cố ý tấn công người.

Tần quốc đang khuếch trương, đã trở thành thế lực bá chủ Nam Châu, bắt đầu giai đoạn thống nhất Nam Châu.

Tần Khả Vận, vẫn là Nữ Đế Đại Tần.

Sở gia ở lại Sở Quận như trước, không có ai tới quấy rầy, dường như đã trở thành thế ngoại gia tộc.

Sở Thiên Minh và đám tộc lão Sở gia, đều trở nên mê mang, vì sao Sở gia có thể độc lập tại Sở quận?

Tần quốc không có ý thu hồi Sở Quận.

Không lẽ, vị Nữ Đế Tần Khả Vận này, vẫn còn nhớ tới Sở Nguyên?

Nhớ tình cũ?

Hơn nữa, thế lực những châu khác tiến vào, vậy mà Tần quốc vẫn nằm dưới sự khống chế của Tần Khả Vận, có chút khó tin…

Sở gia cũng là biết Chiến Ma Cổ Địa, náo loạn cả Nam Châu, thậm chí là cả Bắc Vực.

Cảm giác, cảm thấy tình cảnh hiện tại của Sở gia, có vẻ không đúng lắm.

Nhưng lại không biết, đến tột cùng là có điểm gì bất thường.

Vì sao những thế lực mạnh hơn Sở gia, đều đã giải tán hoặc tiêu vong, duy chỉ có Sở gia vẫn đứng vững gót chân ở Sở Quận?

Cũng không có cường giả đến quấy rối.

Tựa hồ trong lúc vô hình, Tần quốc đã che chở cho Sở Quận.

Thật sự là nghĩ không ra...

Nếu như nghĩ không ra, vậy thì bỏ đi, tiếp tục sống ở Sở Quận là tốt rồi, dù sao tài nguyên rất đầy đủ, còn có thể luyện chế đan dược, có thể giúp Sở gia kiếm không ít tiền tài.

Không có thực lực, thì không nên rời khỏi Sở Quận, miễn cho rước lấy phiền toái.

Vì thế, thậm chí ước thúc hậu bối đệ tử Sở gia, không thể tuỳ tiện rời khỏi Sở Quận.

Lại trôi qua thêm mười ngày.

Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh, đã có chút nôn nóng, tại sao vẫn chưa thấy sư tôn truyền tin?

Mà ngày hôm nay, khí vận chí bảo của năm châu, rốt cục đã dung hợp vào trong Thiên Đạo phù.

Một tiếng nổ vang trời, hơn phân nửa pháp tắc thiên địa Nam Châu, ngay thời khắc này, đều bị cắn nuốt, trở thành pháp tắc Thiên Đạo.

Sự khống chế của Sở Huyền đối với Nam Châu, đã đạt tới một tầm cao mới.

Dường như hắn đã trở thành chúa tể, chỉ cần nguyện ý, có thể phát hiện ra từng cọng cây ngọn cỏ ở Nam Châu, thậm chí trạng thái của bất kỳ sinh linh nào.

Thậm chí, có thể thay đổi thiên phú và khí vận của sinh linh này.

Chương 395. Ngàn Vạn Phật Đồ, Xá Lợi Tử!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền thả Thiên Đạo phù tới bên cạnh Nguyên Sơ Đạo Tinh, hiện tại chỉ còn đợi nó cắn nuốt toàn bộ pháp tắc Nam Châu.

Một khi Nam Châu thuộc về Thiên Đạo, chắc chắn sẽ kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền rất mong đợi, không biết hệ thống sẽ thưởng gì.

"Đệ tử Ma Phật của ký chủ, truyền bá Phật pháp, hóa ma thành phật, số lượng phật đồ vượt qua ngàn vạn, ban thưởng Vạn Tộc Đồ Phổ!".

Hệ thống đột nhiên ban thưởng.

Phật đồ vượt qua ngàn vạn?

Đã có một đoạn thời gian hắn không chú ý tới Ma Phật, thật không thể tưởng tượng, dưới tình huống Thiên Ma tộc bắt đầu chú ý nhúng tay vào, mà hắn vẫn có thể truyền bá phật pháp rất nhanh, khiến cho số lượng phật đồ vượt qua ngàn vạn.

Phật đồ cũng không phải là người có tín ngưỡng Phật pháp, cũng không phải là tín đồ, mà là đệ tử chính thức gia nhập phật môn.

Điều này cũng có ý nghĩa, Phật Môn đã có ngàn vạn đệ tử tại Ma vực, mà tín đồ Ma tộc bình thường, tất nhiên sẽ càng khổng lồ.

Sở Huyền móc ra Vạn Thiên Kính, kết nối với Ma Phật.

Trong gương lộ ra hình ảnh, Ma Phật mặt tăng y màu trắng, mỉm cười ngồi ngay ngắn trên một tảng đá lớn, phía dưới là vô số cái đầu sáng bóng.

Một đám hòa thượng mặc tăng y, chắp tay trước ngực, ngồi ở phía dưới, ánh mắt thành kính, sau đầu lấp lánh Phật Quang.

Mà ở hai bên Ma Phật, có bốn vị lão hòa thượng đang ngồi, bộ dạng mặt mũi hiền lành, hơn nữa đều là cường giả Thiên Cảnh!

Hiện tại, tu vi Ma Phật mới chỉ là Tôn Cảnh tầng ba mà thôi.

Vậy mà thu phục bốn vị cường giả Thiên Cảnh gia nhập Phật môn?

Sở Huyền nhìn lướt qua, đã hiểu tại sao, bốn vị cường giả Thiên Cảnh này, tuổi thọ đều đã đến cực hạn, Ma Phật truyền cho Phật pháp, chuyển tu một thân ma lực hóa thành phật lực, thân thể cũng theo đó mà được lột xác.

Vậy mà tuổi thọ lại tăng thêm, không chết được.

Bởi vậy, quy y Phật môn, quy thuận Ma Phật, thành kính với Phật pháp.

Trong tín niệm của bọn hắn, chỉ có Phật pháp mới có thể cứu vớt Ma tộc, chỉ có gia nhập phật môn, mới có thể bất diệt, mới có thể vào thế giới cực lạc.

Ma Phật đang giảng kinh, trong nụ cười, tràn đầy từ bi.

"Ngã phật cực lạc giới, cảm niệm chúng sinh chịu khổ, người một lòng tu phật, sau cùng sẽ bước vào cực lạc...".

Khá lắm!

Sở Huyền thở dài, gia hoả Ma Phật này, thật sự là trời sinh để truyền bá Phật pháp..., hơn nữa thiên phú cũng rất trâu bò.

Lúc này mới trôi qua bao lâu?

Thế giới cực lạc cũng xuất hiện rồi.

Khẳng định hắn đang gạt người, người thành kính với Phật pháp, cho dù vẫn lạc, thì một đám thần hồn cũng trở về thế giới cực lạc, Bất Hủ bất diệt.

Thứ này có sức hấp dẫn quá lớn.

Võ giả tu luyện vì thứ gì?

Mục đích cuối cùng, không phải là vì vĩnh hằng bất diệt sao?

Bốn vị cường giả Thiên Cảnh kia, chỉ sợ cũng bị hắn lừa gạt như thế, hơn nữa sau khi chuyển hoá thành phật đồ, vậy mà tuổi thọ được tăng mạnh, đã không còn nguy cơ đại nạn.

Như thế còn không tin tưởng Phật sao?

Có bốn vị cường giả Thiên Cảnh làm gương, những võ giả Ma tộc khác còn dám nghi ngờ gì sao?

Theo Ma Phật giảng kinh, Phật Quang càng thêm chói mắt, tiếp đến có một viên xá lợi to và năm viên xá lợi nhỏ loé ra phật quang, xuất hiện trước người Ma Phật.

"Còn đây là Xá Lợi Tử, chính là vật còn sót lại của các vị tôn giả và đức phật, có thể cấp cho phật đồ chiêm ngưỡng...".

Khá lắm!

Xá Lợi Tử cũng mang ra.

Sở Huyền thật sự bái phục, Ma Phật so với mình thì càng giống Phật tổ hơn...!

Những Xá Lợi Tử này, chính là sau khi phật đồ vẫn lạc, ngưng tụ một thân phật lực tạo thành.

Đối với người tu phật pháp, chính là chí bảo.

Có thể ngưng tụ ra Xá Lợi Tử, tất nhiên là lĩnh ngộ đối với công pháp Phật Đạo rất cao thâm, đồng thời tu vi không kém.

Viên xá lợi lớn, là do một vị phật đồ Thiên Cảnh để lại.

Năm viên còn lại, đều là phật đồ Tôn Cảnh.

Có thể thấy được, Ma vực Phật Môn, từng gặp phải đại chiến, ngay cả phật đồ Thiên Cảnh cũng đã chết một người.

Những võ giả còn lại sau khi chết, làm gì có lưu lại Xá Lợi Tử?

Cường giả Phật đồ sau khi chết đi, vậy mà để lại Xá Lợi Tử, chắc chắn đã chứng minh lời của Ma Phật, nhìn thì bọn hắn đã chết, kỳ thật một đám thần hồn đã đi đến thế giới cực lạc.

Về phần những phật đồ khác, vì sao không để lại Xá Lợi Tử?

Chuyện này giải thích rất dễ, bởi vì tu vi Phật pháp của bọn họ không đủ!

Phía dưới tảng đá, một đám đầu trọc đưa ánh mắt thành kính về phía Xá Lợi Tử, phật quang trên mỗi người ngày một sáng hơn.

Sở Huyền không chút nghi ngờ, đây là một đám gia hỏa không sợ chết!

Bởi vì bọn họ nghĩ nếu chết đi, sẽ quay về cực lạc, tương đương với bất tử!

Cho nên không sợ hãi!

Sở Huyền nhìn thấy nơi Ma Phật giảng kinh, là trong một sơn cốc, hắn cân nhắc một phen, nên nhắc nhở Ma Phật, nên tìm một chỗ, xây dựng một ngôi chùa.

Phật đồ đã lên tới con số ngàn vạn, xem như một thế lực lớn, tại sao không xây dựng một cứ điểm tông môn?

Chương 396. Kiếp Nạn Đạo Nguyên!

Collected & Fixed: OilFish89

Tạo hình chùa miếu, Sở Huyền cũng chuẩn bị giúp Ma Phật.

Có thể nghe Ma Phật giảng kinh, tất cả đều có thực lực Đế Cảnh trở lên.

Tu vi thấp hơn Đế Cảnh, không có tư cách gặp mặt hắn.

Đợi đến lúc Ma Phật giảng kinh xong, Sở Huyền mới gặp hắn, theo thói quen sẽ giảng giải vấn đề tu luyện cho Ma Phật, thuận tiện khích lệ hắn.

Sau đó truyền cho hắn một ít tạo hình chùa miếu, kể cả cách bố trí trận pháp cấm chế.

Sớm muộn gì kế hoạch Thiên Đạo cũng sẽ liên quan tới Ma vực, mà Phật Môn là một khâu vô cùng quan trọng, vì thế Sở Huyền cung cấp cho Ma Phật một ít tài nguyên tu luyện.

Đợi đến lúc Thiên Đạo bao trùm khắp Ma vực, như vậy sau khi đám phật đồ chết đi, lưu một sợi thần hồn về "Cực lạc", cũng không phải là chuyện không thể.

Sau đó Sở Huyền cất Vạn Thiên Kính, đang muốn xem xét phần thưởng.

Đột nhiên, Hồng Nguyên Sơ ở bên trong Đại Đạo Hội tìm hắn.

"Sở đạo huynh, không biết ngươi cảm thấy thế nào đối với đại kiếp Đạo nguyên?".

Đại kiếp Đạo nguyên?

Sở Huyền không hiểu..., không lẽ là thời kỳ cuối Đạo nguyên, sẽ xuất hiện đại kiếp?

Đại kiếp Đạo nguyên sẽ mang tới thứ gì?

Trong lòng hắn đã có một ít dự cảm xấu.

Nếu đã gọi là đại kiếp, làm sao có thể bình thường?

Phải tiến hành kế hoạch Thiên Đạo nhanh hơn mới được, như thế hắn mới vững vàng trạch trong tiểu viện.

Hơn nữa, có lẽ kế hoạch Thiên Đạo, là một phương pháp để né tránh đại kiếp Đạo nguyên?

Trước khi đại kiếp hàng lâm, phải đưa Nam Châu, thậm chí là Bắc Vực vào Thiên Đạo mới được.

Chỉ có như vậy, Sở Huyền mới có đủ cảm giác an toàn.

Hắn lại nghĩ tới Hỗn Độn Bất Diệt Thể của mình, cùng với Hỗn Độn Chung, có lẽ đủ để độ đạo kiếp.

Đạo kiếp này, không lẽ chính là đại kiếp nạn Đạo nguyên?

Nếu như không hiểu, Sở Huyền chỉ có thể giữ thái độ của đại năng thần bí.

Dùng thân phận giả, lôi chuyện này vào hội để bàn luận.

Nhất định phải làm rõ ràng, đại kiếp nạn đạo nguyên là chuyện gì.

Vì vậy, hắn bèn trả lời với Hồng Nguyên Sơ: "Ta ngồi xem là được".

Tràn đầy phong thái đại lão!

Hồng Nguyên Sơ không khỏi thỏ dài, bèn nói: "Cũng đúng, đại kiếp đạo nguyên không ảnh hưởng đến chúng ta, ngược lại không cần quá chú ý".

Hả?

Đại kiếp Đạo nguyên sẽ không ảnh hướng đến Khai Đạo Cảnh?

"Còn đám gia hoả Đạo Cảnh, có nhập kiếp?".

Sở Huyền tò mò hỏi một câu.

"Nào có nhập kiếp nhanh như vậy, chỉ có cuối đại kiếp đạo nguyên, lúc khí vận đại đạo tiến thêm một bước, mới có Đạo Cảnh nhập kiếp tranh đoạt khí vận cùng bảo vật, thậm chí còn truyền xuống đạo thống cho kỳ đạo nguyên tiếp theo".

Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói.

Bên trong Đại Đạo Hội, tất cả đều lắng nghe, đa số mọi người cũng không biết, đại kiếp đạo nguyên là gì, có ý nghĩa ra sao.

Dù sao cũng chưa từng gặp phải.

Bất quá, cũng có một ít tồn tại xa xưa, cùng với bộ tộc có truyền thừa Đạo Cảnh, sẽ biết được bí mật đại kiếp đạo nguyên.

Nếu như Đạo Cảnh không có nhập kiếp nhanh như vậy, thì Sở Huyền cũng yên lòng.

Tạm thời mà nói, không có Đạo Cảnh nào uy hiếp được hắn.

Sở Huyền cũng không hỏi tiếp, thân là đại lão, tồn tại cổ xưa, tự nhiên đã trải qua đại kiếp đạo nguyên, nếu tiếp tục hỏi một ít tin tức phổ thông, dễ dàng ảnh hưởng đến thân phận đại lão của mình.

Bên trong hội, vẫn thiếu rất nhiều Khai Đạo Cảnh.

Phải tiếp tục tìm kiếm, tranh thủ kéo thêm vài người nữa.

Đúng lúc này, Ma Đồ lại mở miệng nói chuyện.

"Hừ, đại kiếp đạo nguyên lần này, chắc chắn Ma tộc sẽ quật khởi!".

Yêu tộc ở bên trong hội cũng không có Khai Đạo Cảnh, Hổ Thái rất uất ức, không dám tỏ vẻ, Yêu tộc cũng sẽ quật khởi.

Bất quá, hắn chỉ nói một câu ỉu xìu: "Ta cảm giác, tựa hồ Thiên Hổ tộc chúng ta sẽ quật khởi một chút".

Hồng Nguyên Sơ khẽ cười một tiếng nói: "Lão ma, Nhân tộc chúng ta hùng mạnh, độc chiếm đại khí vận, đạo kiếp lần này, vẫn do Nhân tộc ta làm chủ, chỉ mong Ma tộc của ngươi không bị diệt đã là chuyện may mắn".

"Tức cười, Ma tộc chúng ta có truyền thừa xa xưa, từng là bá chủ Cửu vực, ép cho Nhân tộc các ngươi không dám thở mạnh, bất quá chỉ thua một lần thôi, hôm nay vẫn là một trong ba đại tộc lớn của Cửu vực, chắc chắn sẽ quật khởi thêm lần nữa trong đại kiếp đạo nguyên này".

"Ma tộc chúng ta, chắc chắn sẽ trở lại huy hoàng như xưa!".

Ma Đồ hừ lạnh, nói ra.

"Ngươi đang nằm mơ sao, thiên kiêu Nhân tộc chúng ta xuất hiện như nấm sau mưa, Ma tộc các ngươi há có thể so sánh?".

Côn Hà cũng đứng ra châm chọc một câu.

"Chuyện này cũng chưa chắc, cũng không ngại nói cho các ngươi biết, ta cảm ứng được, khí vận Ma vực đang phát sinh loại lột xác nào đó, ngay cả ta cũng nhìn không thấu!".

Ma Đồ dương dương đắc ý, nói ra: "Tất nhiên là Ma tộc sẽ quật khởi, đại kiếp đạo nguyên lần này, thuộc về cơ hội quật khởi của Ma tộc chúng ta!".

Sở Huyền nhìn trộm, trong lòng hơi thấp thõm, lão gia hỏa Ma Đồ này, lại có thể cảm ứng được khí vận Ma vực thay đổi?

Nếu như nhìn không thấu, chứng tỏ Ma Đồ cũng không biết những chuyện đang xảy ra tại Ma vực.

Gì mà khí vận Ma vực lột xác, nói chính xác chính là Phật Môn quật khởi.

Chương 397. Bí Mật!

Collected & Fixed: OilFish89

Thế nhưng Ma Phật là Thiên Ma tộc, lại là một trong những khí vận chi tử, tự nhiên gánh lấy khí vận Ma vực, những phật đồ của Phật Môn, đều do Ma tộc độ hoá mới biến thành.

Tự nhiên gánh chịu khí vận Ma tộc, mà khí vận Phật Môn, kết hợp cùng khí vận Ma tộc, nếu không biết tình huống, chỉ dựa vào khí vận.

Tự nhiên sẽ tưởng rằng khí vận Ma tộc tăng lên, đã phát sinh lột xác, tựa hồ muốn quật khởi.

Chỉ cần Ma Đồ không đích thân đến Ma vực, cho dù Ma tộc bị diệt sạch, bị Phật Môn thay thế toàn bộ, thì dựa trên khí vận để suy đoán, chỉ sợ hắn cũng không biết Ma tộc đã không còn.

Sở Huyền rất mong đợi, khi Ma Đồ phát hiện Ma tộc không còn, toàn bộ biến thành Phật tộc, sẽ có biểu cảm ra sao.

Sắc mặt Hồng Nguyên Sơ cùng Côn Hà đều hơi đổi, khí vận Ma vực phát sinh lột xác?

Đây cũng không phải là chuyện tốt đối với Nhân tộc.

"Hừ, Nhân tộc chúng ta độc chiếm năm vực, làm sao có thể bại bởi Ma tộc? Lúc Ma tộc các ngươi cường thịnh, cũng chưa từng độc chiếm được năm vực!".

Hồng Nguyên Sơ cười lạnh một tiếng, nói ra.

"Ha ha, cứ chờ xem, tất nhiên Ma tộc chúng ta sẽ quật khởi trong kiếp nạn đạo nguyên, thậm chí sau kỳ đạo nguyên này, Ma tộc sẽ là bá chủ Cửu vực!".

Ma Đồ tràn đầy lòng tin, xem thường Hồng Nguyên Sơ.

Sở Huyền có chút hiếu kỳ, không lẽ Khai Đạo Cảnh sẽ không ra tay trong đại kiếp đạo nguyên?

Nếu như xuất thủ, Khai Đạo Cảnh của Nhân tộc chiếm ưu thế?

Không đến mức bị thua.

Ma tộc đã từng là bá chủ, ép Nhân tộc tới mức không dám thở mạnh, tại sao cuối cùng lại thua?

Sở Huyền cảm thấy đã tới lúc dùng thân phận giả, thám thính sự tình đại kiếp đạo nguyên.

Lại quan sát tình huống trong hội, Ma Đồ đang tiếp tục khiêu khích mọi người, thậm chí khiêu khích Nhược Tiên lần nữa, công bố muốn bắt nàng lột sạch!

Nhược Tiên giận dữ náo loạn ầm ĩ.

Sở Huyền chỉ biết câm nín, Ma Đồ mười phần là một gã phún tử, hơn nữa còn là một phún tử không có tố chất. (phún tử: thuật ngữ mạng trung quốc ám chỉ người chuyên gây chuyện, chửi lộn)

Thật sôi nổi, tiếp tục đi, Khai Đạo Cảnh chửi lộn bên trong hội, là chuyện tốt đối với Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Có thể giúp nó hấp thu càng nhiều đạo vận.

Hơn nữa từ trên những đạo vận này, sẽ bám lấy một ít cảm ngộ của Khai Đạo Cảnh, sẽ trợ giúp Nguyên Sơ Đạo Tinh hoàn thiện đạo tắc, lột xác và thăng cấp.

Sở Huyền lướt qua phần thưởng.

"Vạn Tộc Đồ Phổ, ghi chép lại tất cả chủng tộc đã từng tồn tại trên Cửu vực, từ trước tới nay (kể cả đã diệt tộc), tồn tại bao nhiêu năm, cùng với lực ảnh hưởng...".

Phần thưởng này vừa khéo, Sở Huyền đang cần thông tin về một số chủng tộc.

Đã có Vạn Tộc Đồ Phổ, hắn đã có thể tìm hiểu được, từ trước tới nay, trên Cửu Vực đã từng tồn tại những chủng tộc nào, kể cả chủng tộc đã bị diệt vong.

Sở Huyền rất ngạc nhiên, không biết bên trong Vạn Tộc Đồ Phổ, đối với chủng tộc đã bị diệt vong, có ghi chép chuẩn xác hay không?

Hắn liền nhận lấy phần thưởng.

Xuất hiện ở trên tay là một quyển sách cực dày.

Sở Huyền không có chọn trực tiếp truyền thụ, mà lấy ra đọc từ từ, có thể giết thời gian.

Mở ra Vạn Tộc Đồ Phổ, trang đầu tiên là giới thiệu về các chủng tộc, từ thời điểm nào mới bắt đầu thống kê các tộc trên Cửu vực.

"Vạn Tộc Đồ Phổ, thống kê từ cuối kỷ nguyên đại đạo trước, cho đến kỷ đạo nguyên hiện tại, có bao nhiêu chủng tộc từng tồn tại hoặc đã bị diệt." (dịch giả: nói cho dễ hiểu là ví dụ mình đang ở thế kỷ 21, thì quyển sách này sẽ bắt đầu thống kê từ cuối thế kỷ 20 đến đầu thế kỷ 21)

Có một hàng chữ nhỏ khác, về chú thích kỷ nguyên đại đạo.

"Chín đạo nguyên là một kỷ nguyên đại đạo, mỗi một kỷ nguyên đại đạo đều có thời gian tồn tại không cố định, mỗi khi trải qua chín lần đại kiếp đạo nguyên, sẽ nghênh đón một lần đạo kiếp đại đạo, sau khi đạo kiếp chấm dứt, sẽ tiến vào kỷ nguyên đại đạo tiếp theo...".

Nhìn thấy chú thích bên trên Vạn Tộc Đồ Phổ, trong lòng Sở Huyền có chút rung động, cảm giác được mình đã biết một ít bí mật của đại đạo.

Một vòng chín đạo nguyên, được tính là một kỷ nguyên đại đạo.

Nếu chín kỷ nguyên đại đạo thì sao?

Quá xa xưa, thời gian của một kỷ nguyên đại đạo, đều cực kỳ dài.

Thứ mà Sở Huyền chú ý nhất là, mỗi khi trải qua chín lần đại kiếp đạo nguyên, sẽ phải nghênh đón đạo kiếp đại đạo, đại biểu cho một kỷ nguyên đại đạo này sắp chấm dứt, sắp tiến vào kỷ nguyên đại đạo tiếp theo.

Mỗi lần kỷ nguyên đại đạo chấm dứt, có phải là đại đạo sẽ bắt đầu lại, tái tạo chúng sinh vạn vật hay không?

Sở Huyền giật thót mình, Hỗn Độn Bất Diệt Thể cùng Hỗn Độn Chung, có nói độ đạo kiếp, chắc chắn là ám chỉ đạo kiếp đại đạo.

Nếu nói như vậy, chỉ cẩn mình cố gắng gia tăng thực lực, thì không cần lo lắng tới đạo kiếp đại đạo?

Sở Huyền tiếp tục lật vài trang, tờ thứ nhất là một nhân vật thần vũ bất phàm, không có ghi chép cụ thể dung mạo và giới tính, cho người ta một loại cảm giác khí thế thần thánh uy vũ.

"Thần tộc, quật khởi tại kỷ nguyên đại đạo thứ ba, trải qua biết bao sóng gió, luôn nổi tiếng là mạnh mẽ, khiến cho sinh linh vạn vật kính sợ, kết thúc tại kỷ nguyên đại đạo thứ tám, biến mất tại Cửu vực...".

Thần tộc!

Chương 398. Thần, Tiên, Ma, Yêu!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền dựa trên giới thiệu Thần tộc, đang suy tính ra thời đại hiện giờ, là kỷ nguyên đại đạo thứ mấy.

Vạn Tộc Đồ Phổ, từ cuối kỷ nguyên đại đạo trước, mới bắt đầu thống kê những chủng tộc từng tồn tại, mà Thần tộc biến mất tại kỷ nguyên đại đạo thứ tám, không phải là kỷ nguyên đại đạo trước hay sao?

Cho nên, bây giờ là kỷ nguyên đại đạo thứ chín?

Khi chín kỷ nguyên đại đạo chấm dứt, sẽ nghênh đón đại kiếp nạn ra sao?

Tưởng tượng như vậy, trong lòng Sở Huyền hơi căng thẳng, tựa hồ chính mình đã biết được bí mật cực kỳ khủng khiếp.

Nếu đại kiếp đạo nguyên lần này, vừa khéo là đại kiếp đạo nguyên lần thứ chín, không phải sau đại kiếp này, cũng không phải kết thúc một đạo nguyên, mà là nghênh đón đạo kiếp đại đạo hay sao?

(dịch giả: tưởng tượng đơn giản thì thời đại của Sở Huyền đang nghênh đón đại kiếp đạo nguyên lần 81, mà cứ sau 9 lần đại kiếp sẽ gặp một lần đạo kiếp, lần này tương ứng với đạo kiếp thứ 9, có lẽ rất kinh khủng)

Nghĩ như thế, Sở Huyền cảm giác da đầu mình tê dại.

Hắn định thần lại, tuy thời đại hiện giờ là cuối kỷ nguyên đại đạo, nhưng tất nhiên vẫn còn nhiều thời gian, mới nghênh đón đạo kiếp đại đạo.

Cho nên, mình còn đủ thời gian, có thể trạch thêm để gia tăng thực lực, đủ để vượt qua đạo kiếp đại đạo, sau chín lần đạo kiếp đại đạo, sẽ nghênh đón đại kiếp khủng bố.

Sở Huyền càng thêm kiên định thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, có lẽ chỉ khi nào đưa Cửu vực quy về Thiên Đạo, tự mình nắm giữ Thiên Đạo, thì có thể vượt qua đại kiếp lần này.

Nguyên Sơ Đạo Tinh phải nhanh chóng thăng cấp, hoàn thành quá trình lột xác càng sớm càng tốt, đây chính là đại đạo nguyên sơ.

Nên có thể ứng phó đại kiếp.

Sở Huyền tính toán, mấy người Hồng Nguyên Sơ, cũng không biết sự tình đạo kiếp đại đạo, dựa theo thời gian để suy tính, Hồng Nguyên Sơ Khai Đạo hai đạo nguyên, cũng thuộc về hàng hậu bối...

Nhưng mà hắn lại không biết, Khai Đạo Cảnh tu luyện ở chỗ nào, từ lúc bắt đầu kỷ nguyên đại đạo cho đến nay, có lẽ Khai Đạo giả cũng không ít, họ đang núp ở chỗ nào?

Sở Huyền tiếp tục lật trang sau.

Trang thứ hai, là một nhân vật có khí chất xuất trần, tiên khí bồng bềnh, cũng không thấy giới thiệt về giới tính hay dung mạo.

"Tiên tộc, quật khởi tại kỷ nguyên đại đạo thứ ba, nhiều lần trải qua khiêu chiến, vẫn luôn cao cao tại thượng, khiến cho sinh linh vạn vật đều kính sợ, biến mất tại kỷ nguyên đại đạo thứ tám, trên Cửu vực...".

Trang thứ ba, là một nhân vật có khí chất cực kỳ khát máu, dữ tợn đáng sợ.

"Ma tộc, quật khởi tại kỷ nguyên đại đạo thứ ba, trải qua chinh phạt, vẫn luôn bất diệt, khiến cho sinh linh vạn vật sợ sệt, Ma tộc thuần huyết đã biến mất tại Cửu vực từ kỷ nguyên đại đạo thứ tám, có lưu lại Ma tộc không thuần chủng, phát triển tại kỷ nguyên đại đạo thứ chín...".

Xem hết ba chủng tộc Thần, Tiên, Ma, Sở Huyền phát hiện ra một điểm giống nhau, ba chủng tộc này đều quật khởi tại kỷ nguyên đại đạo thứ ba, cũng biến mất tại kỷ nguyên đại đạo thứ tám.

Duy chỉ có Ma tộc, để lại hậu duệ Ma tộc không thuần chủng, cũng chính là Ma tộc hiện giờ.

Từ trên giới thiệu, hắn cũng xác nhận, thời đại hiện giờ là kỷ nguyên đại đạo thứ chín.

Đồng thời Sở Huyền còn chú ý tới một tin tức mấu chốt, tam tộc đều biến mất tại Cửu vực, mà không phải là triệt để diệt vong.

Có phải tam tộc đang sống ở khu vực nào đó bên ngoài Cửu vực hay không?

Bên ngoài Cửu vực, vẫn có thế giới khác?

Sở Huyền nghi hoặc không thôi.

Tam tộc quật khởi từ kỷ nguyên đại đạo thứ ba, đến kỷ nguyên đại đạo thứ tám mới biến mất, thủy chung đều cực kỳ mạnh mẽ, khiến cho sinh linh vạn vật đều kính sợ hoặc sợ hãi.

Cho nên từ kỷ nguyên đại đạo thứ ba đến thứ tám, thuộc về kỷ nguyên Tiên Ma Thần?

Ba chủng tộc mạnh mẽ như thế, tại sao lại biến mất tại kỷ nguyên đại đạo thứ tám, không lẽ đạo kiếp kỷ nguyên đại đạo thứ tám lại khủng bố như thế, vậy mà ba đại chủng tộc đã vượt qua mấy lần đạo kiếp trước đó, đều không thể gánh chịu.

Đạo kiếp đại đạo lần sau còn mạnh hơn lần trước?

Đạo kiếp đại đạo thứ chín, không lẽ còn kinh khủng hơn?

Sở Huyền lật ra trang thứ tư.

"Yêu tộc, phát triển tại kỷ nguyên đại đạo thứ ba, chủng loại rất đa dạng, có các loại chủng tộc bá chủ như Long, Phượng, Kỳ Lân, kia bá chủ chủng tộc, biến mất tại Cửu vực từ kỷ nguyên đại đạo thứ tám, lưu lại một ít Yêu tộc, tiếp tục phát triển tại Cửu vực, phân loại Yêu tộc, trang phụ có thống kê khác...".

Trang thứ tư là Yêu tộc, vượt qua sự hiểu biết của Sở Huyền, chính là phía trên có ghi chép liên quan tới các loại thần thú trong truyền thuyết.

Nên biết rằng, tại Cửu vực, cũng không có truyền thuyết về Long, Phượng, Kỳ Lân.

Thì ra là bởi vì đã biến mất từ kỷ nguyên đại đạo thứ tám.

Yêu tộc hiện giờ, chẳng qua chỉ là một chi trong Yêu tộc từ xa xưa, không phải là hậu duệ của chủng tộc bá chủ lưu lại.

Sở Huyền có chút tò mò, rốt cuộc ở kỷ nguyên đại đạo thứ tám đã xảy ra chuyện gì, vậy mà những chủng tộc mạnh mẽ đều biến mất.

Hắn tiếp tục lật ra trang thứ năm.

Nhìn thấy trang thứ năm, Sở Huyền không khỏi giật mình, chủng tộc trên trang thứ năm ghi lại, khiến cho hắn cực kỳ bất ngờ.

Chương 399. Trang Thứ Năm!

Collected & Fixed: OilFish89

Bốn trang đầu của Vạn Tộc Đồ Phổ, đều chia ra giới bốn chủng tộc Thần, Tiên, Ma, Yêu, hơn nữa bốn tộc đều có điểm chung, đều là quật khởi hay phát triển từ kỷ nguyên đại đạo thứ ba.

Cũng đều tan biến tại Cửu vực từ kỷ nguyên đại đạo thứ tám.

Thần tộc cùng Tiên tộc, là biến mất triệt để.

Còn Ma tộc lưu lại hậu duệ không thuần chủng, vẫn còn sinh sống tại Cửu vực.

Chủng tộc bá chủ Yêu tộc, biến mất tại Cửu vực, nhưng vẫn còn phần đông Yêu tộc, vẫn sinh sống tại Cửu vực.

Dựa theo thông tin giới thiệu, thì bốn chủng tộc này đều phi thường cường đại, chỉ xem trên ghi chép, tựa hồ Tiên tộc có ưu thế lớn nhất.

"Trải qua nhiều lần khiêu chiến, vẫn luôn cao cao tại thượng", một câu giới thiệu này, đã chứng tỏ Tiên tộc gặp phải nhiều lần khiêu chiến, lại vẫn luôn cao cao tại thượng, không có gặp phải đả kích nặng nề.

Nếu so sánh với Thần tộc "Trải qua biết bao sóng gió", thì địa vị Tiên tộc có lẽ vững chắc hơn.

Hơn nữa, Tiên tộc được sinh linh vạn vật hướng tới, điều này cũng chứng tỏ địa vị Tiên tộc.

Hiển nhiên Ma tộc rất thiện chiến, "Trải qua chinh phạt, vẫn luôn bất diệt", tựa hồ địa vị có vẻ yếu hơn Thần tộc và Tiên tộc.

Bất luận như thế nào, bốn chủng tộc Tiên, Thần, Yêu, Ma, đều là vô cùng cường đại, đã vượt qua mấy kỷ nguyên đại đạo.

Thần tộc nằm ở trang đầu tiên, theo dự đoán của Sở Huyền thì có lẽ Thần tộc quật khởi sớm hơn ba chủng tộc khác.

Chẳng qua là trang thứ năm lại giới thiệu chủng tộc, vượt quá dự đoán của Sở Huyền.

"Nhân tộc, xuất hiện tại giữa kỷ nguyên đại đạo thứ ba, địa vị nằm ở tầng chót, bị vạn tộc ức hiếp, lại rất kiên cường, vẫn luôn bất diệt, bắt đầu quật khởi từ cuối kỷ nguyên đại đạo thứ tám, phát triển mạnh mẽ tại Cửu vực từ đầu kỷ nguyên đại đạo thứ chín, trở thành bá chủ Cửu vực tại đạo nguyên thứ bảy, sau đó độc chiếm năm vực..." (1 kỷ nguyên đại đạo có 9 đạo nguyên)

Chủng tộc được ghi chép trên trang thứ năm, không ngờ lại là Nhân tộc.

Thời gian xuất hiện, chậm hơn bốn tộc còn lại, hơn nữa có địa vị rất thấp, từ đầu tới cuối chịu đủ ức hiếp, nhưng lại bắt đầu quật khởi từ cuối kỷ nguyên đại đạo thứ tám, tới nửa cuối kỷ nguyên đại đạo thứ chín thì trở thành bá chủ Cửu vực.

Cửu vực hiện tại, Nhân tộc là chủng tộc mạnh nhất, giai đoạn độc chiếm năm vực, có lẽ vừa khớp với thời gian đạo nguyên thứ tám?

Nhân tộc quật khởi tại đạo nguyên thứ bảy, cũng có nghĩa là chiến thắng trong đại kiếp đạo nguyên thứ bảy, giai đoạn này, tựa hồ trùng khớp với thời gian Hồng Nguyên Sơ quật khởi, bước vào đoạn thời gian khai đạo.

Hắn là Hồng Tổ Nhân tộc, là một trong những cường giả dẫn dắt Nhân tộc đi tới đỉnh phong.

Khai Đạo hai đạo nguyên.

Cho nên, hiện tại hẳn là đạo nguyên thứ chín mới đúng!

Sở Huyền tính toán như vậy, trong lòng liền căng thẳng, đại kiếp đạo nguyên lần này, chính là đại kiếp đạo nguyên lần thứ chín...

Sau chín đạo nguyên, sẽ nghênh đón đạo kiếp đại đạo!

Phải mau chóng gia tăng thực lực mới được, hơn nữa còn phải tìm hiểu đại kiếp đạo nguyên bắt đầu ra sao, phát triển như thế nào.

Sở Huyền tiếp tục xem, tìm thấy giới thiệu về Yêu tộc hiện giờ, có cả Thiên Hổ tộc.

Cũng nhìn thấy giới thiệu Ma tộc thời đại này, Ma tộc tạp huyết.

Sở Huyền điểm một chút lên Vạn Tộc Đồ Phổ, tìm được giới thiệu về U tộc.

"U tộc, phát triển mạnh mẽ tại đạo nguyên thứ năm, dùng Nhân tộc làm khôi lỗi, yêu thích nhập vào Nhân tộc, điều khiển thân thể Nhân tộc,... Bị Nhân tộc hung hăng đánh bại tại đạo nguyên thứ bảy, khí vận suy sụp, yên lặng núp trong Cửu vực, hiện sắp sửa diệt vong (hóa thành Quỷ tộc)...".

Sở Huyền có chút ngoài ý muốn, Vạn Tộc Đồ Phổ cũng ghi chép chuyện U tộc bị hắn độ hoá thành Quỷ tộc, hơn nữa trên giới thiệu U tộc có ghi chép là sắp bị diệt vong.

Ngược lại là rất chính xác, hắn đang muốn hoá tất cả U tộc thành Quỷ tộc, đợi đến lúc tất cả U tộc đều biến thành Quỷ tộc, thì không phải bị diệt vong sao?

U Tố là lão tổ U tộc, cũng nên hoá thành Quỷ tộc mới đúng.

Sở Huyền xem qua giới thiệu về Địa Linh tộc, không ngoài dự đoán, lão tổ Địa Linh tộc, tất nhiên là địa mạch chi linh, đặc biệt sáng tạo ra Địa Linh tộc.

Hơn nữa, xưa nay Địa Linh tộc ưa thích ở cùng một chỗ với thiên kiêu Nhân tộc, hai bên sống dựa vào nhau.

Hiện giờ, Địa Linh tộc đã suy sụp.

Sở Huyền khép lại Vạn Tộc Đồ Phổ, ngược lại chú ý tin tức trong Đại Đạo Hội.

Ma Đồ vẫn còn cãi nhau với Nhược Tiên, Ma Đồ luôn dương dương đắc ý, tất nhiên hắn cảm thấy Ma tộc sẽ quật khởi.

Đây đúng là thời điểm mình dùng thân phận giả tiến vào.

Đại kiếp đạo nguyên mang ý nghĩa trọng đại, phải nắm giữ tin tức mới được, chỉ có nắm giữ hướng đi của đại kiếp đạo nguyên, thì mới có thể chuẩn bị sẵn sàng.

Thân phận giả Suất Phá Thiên này, đã tới lúc ra sân khấu.

Hắn chính là hội chủ, nên có chức năng đặc biệt thuộc về mình trong hội, ví dụ như nhắn tin riêng?

Có một số việc, không thích nói chuyện công khai trong hội.

Dù sao ở bên trong hội này cũng có không ít Đạo Cảnh.

Bí mật đạo kiếp đại đạo, cũng không cần cho bọn họ biết.

Chương 400. Soái Phá Thiên!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền quyết định, chọn thời cơ thích hợp, nói chuyện riêng với Long Quân, hỏi thăm một chút xem hắn có biết sự tình đạo kiếp đại đạo hay không.

Nếu như Long Quân sinh ra tại kỷ nguyên đại đạo này, thì sẽ không trải qua đạo kiếp, như vậy hắn cũng không biết đạo kiếp ra sao.

"Giới thiệu với mọi người, đây là tiểu hữu Suất Phá Thiên".

Sở Huyền phát ra một tin tức trong hội, kéo thân phận giả của hắn gia nhập hội.

Bên trong hội liền yên tĩnh.

Suất Phá Thiên?

Đẹp trai cỡ nào? (suất: đẹp trai)

"Ồ, Đại Đạo Hội này có chút thú vị..., còn có Khai Đạo giả?".

Sở Huyền dùng thân phận Suất Phá Thiên mở miệng nói.

Ứng Không là người đầu tiên đứng ra chào hỏi, dù sao hắn chỉ là cặn bã bên trong hội này, cho nên hắn rất tích cực, vạn nhất có thể kiếm chác được ích lợi gì thì sao?

"Hoan nghênh đạo hữu Suất Phá Thiên!".

"Đa tạ, đa tạ, ta lời đầu tiên ta giới thiệu thoáng một phát".

Sở Huyền bắt đầu giới thiệu thân phận giả do hắn định trước.

Là hậu bối trong gia tộc của một siêu cấp cường giả, thực lực không mạnh lắm, chỉ có Đạo Cảnh 6 quan.

Tuổi tác sao, khẳng định phải lớn một chút, ba ngàn tuổi.

Ba ngàn tuổi đã là Đạo Cảnh 6 quan, hình như rất doạ người?

Có lẽ mấy Khai Đạo Cảnh như Hồng Nguyên Sơ, cũng không ngồi yên?

Trong lòng Sở Huyền cân nhắc, Đạo Cảnh ba ngàn, có phải quá yêu nghiệt hay không?

Nhưng mà hắn nghĩ lại, bản thân mình không đến trăm tuổi, đã Đạo Cảnh 2 quan, thân phận giả của mình, ba ngàn tuổi Đạo Cảnh 6 quan, cũng không quá yêu nghiệt lắm nha?

Nghĩ như thế, Sở Huyền đã xác định xong, bắt đầu tự giới thiệu bản thân trong Đại Đạo Hội.

Tiếp đến phải làm chuẩn bị dò hỏi tin tức Cửu vực.

Lướt qua bên trên Vạn Tộc Đồ Phổ, phần giới thiệu về Thần tộc, Tiên tộc, Ma tộc, đều là biến mất tại Cửu vực, mà không phải diệt vong.

Chuyện này cũng có nghĩa là, tất nhiên bên ngoài Cửu vực vẫn còn thế giới khác, có lẽ ba chủng tộc Thần, Tiên, Ma đang sinh sống tại đó.

"Ta là Suất Phá Thiên, đã ba ngàn tuổi, tu vị Đạo Cảnh 6 quan, tư chất cũng tạm được, chỉ là lão gia hỏa trong tộc không hài lòng lắm, ài!".

Suất Phá Thiên là một người đơn thuần, là loại nhân vật chưa từng ra ngoài rèn luyện, khuyết thiếu kinh nghiệm.

Bên trong Đại Đạo Hội liền trở nên yên tĩnh.

Tất cả mọi người đều tưởng mình nghe lầm.

Võ giả Đạo Cảnh 6 quan, ba ngàn tuổi?

Tư chất cũng chỉ tạm được?

Vậy thì chúng ta tính là thứ gì?

Không bằng phế vật sao?

"Tiểu gia hỏa Suất Phá Thiên, ngươi nói ngươi chỉ có ba nhìn tuổi? Cũng không nên xạo láo..., nếu ngươi dám lừa Ma Đồ gia gia, hậu quả rất khó lường đấy...".

Trước tiên, Ma Đồ đã mở miệng nghi ngờ.

"Thực sự ta chỉ có ba ngàn tuổi..., tu luyện tới Đạo Cảnh cũng không khó? Trong gia tộc bọn ta, đều là Đạo Cảnh ngàn tuổi, tư chất của ta đã xem như kém cỏi".

"Không lẽ các ngươi dùng hơn vạn năm, mới có thể đột phá Đạo Cảnh?".

Sắc mặt hắn lộ vẻ nghi ngờ.

Bên trong hội lại lâm vào im lặng.

Dùng ngàn năm đột phá Đạo Cảnh?

Nếu ai cũng dùng ngàn năm đột phá Đạo Cảnh, thì mẹ nó, không phải Đạo Cảnh chất đầy đường hay sao?

Hồng Nguyên Sơ cảm thấy không đúng, gia tộc của Suất Phá Thiên không khỏi quá kinh khủng, Cửu vực chưa từng thấy gia tộc nào như vậy?

"Tiểu hữu Suất Phá Thiên, Cửu vực cũng không có gia tộc nào như ngươi nói..., lừa gạt người trong hội cũng không hay." (tiểu hữu: anh bạn nhỏ)

Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói.

Bọn hắn đều cho rằng, Suất Phá Thiên đang xạo láo.

"Ta đâu có nói mình ở Cửu vực".

Bên trong hội lại lặng ngắt như tờ.

Mấy vị Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ đều chấn kinh rồi, không phải ở Cửu vực?

Không lẽ bên ngoài Cửu vực còn có thế giới khác?

Không thể nào?

Dưới đại đạo, cũng chỉ có một phương thế giới là Cửu vực, Khai Đạo giả như bọn hắn, mặc dù không ở tại Cửu vực, nhưng cũng không có thoát ly khỏi phạm trù thế giới Cửu vực.

Chẳng qua chỗ bọn họ sinh sống, tiếp cận gần đại đạo hơn mà thôi.

Tất cả võ giả Đạo Cảnh bên trong hội, đều lặng thinh.

Gia hoả Suất Phá Thiên này, có hơi trâu bò, lại có thể khiến đại lão Khai Đạo Cảnh tâm sự cùng hắn.

"Bên ngoài cửu vực, còn có thế giới khác?".

Nhược Tiên không nhịn được, bèn hỏi một câu.

"Các ngươi không biết sao?".

Suất Phá Thiên bày ra bộ mặt kinh ngạc.

Sau đó, tựa hồ nhớ ra chuyện gì, lại nói: "À, đúng rồi, các ngươi không biết".

Kế tiếp hắn giả bộ tràn đầy hứng khởi, hỏi thăm: "Mau nói cho ta nghe một chút, hiện tại Cửu vực thế nào? Ta cảm thấy rất hứng thú đối với Cửu vực, chẳng qua lão già kia trong gia tộc, bắt ta phải đột phá Khai Đạo Cảnh, mới được ra ngoài dạo chơi, khiến ta rất buồn chán!".

Tất cả mọi người trong hội, đều cảm thấy rung động.

Đây là phát hiện ra một bí mật cực ghê gớm.

Bên ngoài Cửu vực còn có thế giới khác?

Vẫn còn một gia tộc trâu bò tới mức này?

"Gia tộc của ngươi có rất nhiều Khai Đạo Cảnh sao?".

Ma Đồ nuốt một ngụm nước bọt, hỏi một câu.

"Đúng rồi, ngoại trừ ta, tất cả đều Khai Đạo, ta là người nhỏ tuổi nhất, bối phận nhỏ nhất, ước tính thì mới ba ngàn tuổi".

Chương 401. Hoang Cổ Sơ Địa!

Collected & Fixed: OilFish89

Kế tiếp, thành viên bên trong hội, đều lần lượt hỏi thăm.

Thật sự là đối với chuyện bên ngoài Cửu vực có thế giới khác rất hiếu kỳ.

Bất quá vẫn bảo trì thái độ hoài nghi.

Nhất là mấy vị Khai Đạo giả, bọn hắn cũng không phải người yếu, đều là tồn tại có thể đi lại ở đại đạo.

Nếu như bên ngoài Cửu vực có thế giới khác, tại sao bọn hắn lại không biết chứ?

Thẳng đến khi, Long Quân nói một câu, mới khiến cho bọn hắn cởi bỏ hoài nghi.

"Bên ngoài Cửu vực, thực sự có khả năng tồn tại thế giới khác, trước kia từ rất lâu rồi, ta từng gặp được một người trên đại đạo, một người có khí chất siêu nhiên xuất trần, hắn đã nói mình không phải đến từ Cửu vực, hơn nữa còn chưa vào Cửu vực!".

Trong lòng mấy người Hồng Nguyên Sơ đều chấn động.

Bên ngoài Cửu vực, vậy mà thật sự có… thế giới khác?

Như vậy, những lời Suất Phá Thiên nói cũng không phải xạo láo.

Gia tộc của hắn, quả thực mạnh đến mức đáng sợ...

Lời nói của Long Quân, đã xác nhận suy đoán của Sở Huyền, bên ngoài Cửu vực, vẫn còn tồn tại một thế giới khác, mà ba chủng tộc Thần Tiên Ma, có lẽ đang sinh sống tại đâu đó ngoài kia.

Người mà Long Quân gặp được, khí chất siêu nhiên xuất trần, không thể nghi ngờ hẳn là cường giả Tiên tộc.

Hơn nữa, bọn hắn lại không vào Cửu vực, nguyên nhân là gì?

Theo suy đoán của Sở Huyền, rất có khả năng ba chủng tộc này bị đại đạo bài xích ra khỏi Cửu vực, chỉ có lý do này, mới không thể tiến vào Cửu vực.

Bởi vì một khi tiến vào thế giới Cửu vực, sẽ bị đại đạo bài xích, thậm chí gặp phải kiếp nạn đại đạo.

Nếu như đã chứng minh Suất Phá Thiên không có xạo láo, kể cả Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, đều phát hạ thấp thân phận đại lão, bắt đầu trao đổi tin tức cùng Suất Phá Thiên.

Sở Huyền bắt đầu thi triển công phu lừa bịp, đương nhiên không thể nói vớ vẩn được, chỉ cần nửa úp nửa mở, vừa hỏi đến chuyện cụ thể, sẽ lấy lý do bí mật không thể truyền ra ngoài.

Hoặc là dùng lý do thời cơ chưa tới, không thể tiết lộ ra ngoài để từ chối.

Đồng thời, hắn cũng bắt đầu hỏi thăm một ít sự tình bí mật tại Cửu vực, đều bắt đầu từ những câu hỏi thông thường.

Thân phận giả của hắn, được thiết kế không quen thuộc tình huống ở Cửu vực mà.

Về phần tại sao hắn lại biết rõ sự tồn tại của Cửu vực, thì Sở Huyền lại biện một lý do, nói là trưởng bối đã từng đến Cửu vực, bởi vậy có ghi chép lại.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ hỏi phương pháp rời khỏi Cửu vực, thì Sở Huyền nói không biết, bất quá hắn có thể tìm cơ hội, hỏi trưởng bối giúp bọn hắn.

Một phen lừa bịp, cuối cùng Sở Huyền cũng từ trong miệng của mấy đại lão Khai Đạo Cảnh này, biết được không ít tin tức bí mật của Cửu vực

Bao gồm Đạo Cảnh đang sinh sống ở đâu, tại sao không vào Cửu vực.

Đầu tiên, tất cả võ giả Đạo Cảnh, đều sống ở khu vực trung tâm của Hoang Cổ vực, nghe đồn chỗ đó là vùng đất nguyên sơ của Cửu vực, cho nên được xưng là Hoang Cổ Sơ Địa.

Hoang Cổ Sơ Địa, bị một tầng lực lượng thần bí ngăn cách, chưa đột phá Đạo Cảnh thì không thể tiến vào, nơi đó là chỗ tại Cửu vực tiếp cận Đại Đạo gần nhất.

Tu luyện trong Hoang Cổ Sơ Địa, có thể cảm ngộ đại đạo dễ dàng hơn, cũng chỉ có Hoang Cổ Sơ Địa, mới có tài nguyên thích hợp cho Đạo Cảnh tu luyện.

Không phải là Cửu vực không có loại tài nguyên này, mà bởi vì rất thưa thớt, hơn nữa xét về đẳng cấp cũng thua xa Hoang Cổ Sơ Địa.

Hoang Cổ vực là nơi có diện tích lớn nhất trong Cửu vực, cất giấu rất nhiều bí mật thiên địa, xưa nay chỉ có Thần Cảnh mới có thể sống tại Hoang Cổ vực, tìm kiếm chí bảo.

Phàm là đột phá Thần Cảnh, đều đi vào Hoang Cổ vực, dựa theo cách nói, có một loại trực giác từ trong cõi u minh.

Sở Huyền cảm thấy, tất nhiên nguyên nhân là do pháp tắc thiên địa tại Cửu vực.

Hoang Cổ Sơ Địa còn rộng lớn hơn Cửu vực, cũng cất giấu rất nhiều bí mật, dù sao cũng là vùng đất nguyên sơ trong truyền thuyết của Cửu vực.

Cho dù là Khai Đạo Cảnh, cũng không dám vỗ ngực nói hiểu thấu Hoang Cổ Sơ Địa.

Nguyên nhân mà Đạo Cảnh không muốn rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa, khi tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, có thể dễ dàng cảm ngộ đại đạo hơn, nhục thân và thần hồn đều được tinh thuần, tràn đầy đạo ý.

Còn nếu tiến vào Cửu vực, lập tức sẽ bị nhiễm phải "Trọc khí" Cửu vực, nặng thì không thể nào thông qua kết giới thần bí để tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Nhẹ thì khi trở lại Hoang Cổ Sơ Địa, sẽ bị đại đạo bài xích nhất định, cần hao phí rất nhiều thời gian cùng đạo vận, mới có thể thanh tẩy "Trọc khí".

Sở Huyền hơi giật mình, khó trách Cửu vực không tồn tại Đạo Cảnh, thì ra là do nguyên nhân này.

Chắc hẳn sau khi đột phá Đạo Cảnh, trực giác sẽ bị ảnh hưởng từ cõi u minh, vô thức muốn đi vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Tất nhiên đây là một loại hạn chế từ đại đạo, cũng là trật tự pháp tắc thiên địa Cửu vực, tránh cho võ giả Đạo Cảnh tiến vào Cửu vực, gây ảnh hưởng lớn đến Cửu vực.

Chương 402. Bí Mật Đạo Cảnh!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cảm thấy, nguyên nhân hắn không nhận được chỉ dẫn trực giác từ trong cõi u minh, chắc hẳn là do hệ thống.

Chỉ cần Đạo Cảnh không tiến vào Cửu vực, thì Sở Huyền có thể an tâm từ từ phát triển, đợi đến lúc pháp tắc thiên địa Cửu vực hóa thành Thiên Đạo, cho dù Đạo Cảnh có tiến vào Cửu vực, thì hắn cũng không cần phải sợ.

Tiến vào Cửu vực, nhất định sẽ nằm dưới sự quản lý của Thiên Đạo!

Bất quá chỉ những lúc bình thường, thì Đạo Cảnh mới không vào Cửu vực, dựa theo cách nói của Hồng Nguyên Sơ, khi đại kiếp đạo nguyên phát triển tới trình độ nhất định, thì Đạo Cảnh phải mới tiến vào Cửu vực.

Hồng Nguyên Sơ đã từng trải qua đại kiếp đạo nguyên, tự nhiên càng hiểu rõ ý nghĩa của nó.

Dựa theo cách nói của hắn, đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, đạo ý quán chú Cửu vực, thiên kiêu lợi dụng khí vận để quật khởi, phá vỡ gông xiềng, ai tranh được đại khí vận, thì sẽ được đại đạo coi trọng, chắc chắn sẽ trở thành tuyệt thế cường giả.

Thậm chí trở thành truyền kỳ của đạo nguyên tiếp theo, lưu lại truyền thừa.

Hồng Nguyên Sơ quật khởi từ thời đạo nguyên thứ bảy, tranh được đại khí vận, một lần thành công khai đạo, dẫn dắt Nhân tộc quật khởi tại đạo nguyên thứ tám, trở thành bá chủ Cửu vực.

Đại kiếp đạo nguyên, là kiếp nhưng cũng là vận!

Dựa theo kinh nghiệm của Hồng Nguyên Sơ, đại kiếp đạo nguyên thời kỳ cuối, sẽ xuất hiện hào quang khí vận, cùng với chí bảo đại đạo, dẫn dụ võ giả Đạo Cảnh nhập kiếp.

Thông thường khi nhập kiếp, đều là võ giả Đạo Cảnh 16 quan trở xuống.

Bởi vì Đạo Cảnh 16 quan trở lên nhập kiếp, tồn tại nguy cơ lớn hơn, chỉ cần sơ suất một chút, dễ sinh ra tâm kiếp, bị đại đạo bài xích, vì thế mà tiêu vong.

Hồng Nguyên Sơ cũng đề cập tới một hão hữu, có tu vi Đạo Cảnh 26 quan, nhịn không được mà nhập kiếp, kết quả là thân tử đạo tiêu.

Sau khi nghe Hồng Nguyên Sơ giới thiệu về đại kiếp đạo nguyên, Sở Huyền cảm giác đại kiếp đạo nguyên này, có lẽ chính là một loại cân bằng của đại đạo.

Hủy diệt chúng sinh sau đó lại tái sinh, đạt tới trạng thái cân đối, không cho nó phát triển ngày càng mạnh, cuối cùng vượt quá sức gánh chịu của đại đạo.

Dẫn dụ Đạo Cảnh nhập kiếp, cũng vì lý do này!

Sau khi biết được bí mật đại kiếp đạo nguyên, thì trong đầu Sở Huyền đã có kế hoạch.

Đó là tranh giành đại khí vận!

Đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, tiêu chuẩn đối với thiên kiêu sẽ không còn hữu dụng.

Cái gì mà trăm năm Đế Cảnh, ngàn năm Tôn Cảnh, vạn năm Thiên Cảnh, những tiêu chuẩn này đã không còn giá trị để tham khảo.

Người tranh được đại khí vận, cũng không phải không có khả năng trăm năm đột phá Thiên Cảnh.

Cho nên, đây là thời điểm bắt đám đệ tử của mình, xông vào một lần, chuẩn bị trước cho đại kiếp đạo nguyên.

Những khí vận chi tử này, có lẽ sinh ra là vì ứng kiếp.

Mỗi một lần đại kiếp đạo nguyên, đều có chủng tộc mới đột nhiên quật khởi, cũng có vừa quật khởi một nửa đã thất bại, còn nếu thành công sẽ tranh đoạt được đại khí vận, phát triển mạnh tại Cửu vực.

Quỷ tộc nên quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên.

Nếu là dựa theo sự phát triển bình thường, sau kỳ đạo nguyên này, Quỷ tộc sẽ trở thành tồn tại khiến cho mọi người sợ hãi, cũng có khả năng sinh linh sau khi chết sẽ hoá thành quỷ.

Nhưng mà, đại kiếp đạo nguyên lần này, chính là đại kiếp lần thứ chín, chỉ sợ sẽ không bắt đầu một đạo nguyên mới, mà sẽ nghênh đón đạo kiếp đại đạo!

Bất luận như thế nào, đệ tử dưới trướng của mình, cũng phải tranh được đại khí vận trong đại kiếp, chỉ có như thế Sở Huyền mới có thể thu về lợi ích.

Kế hoạch Thiên Đạo cực kỳ quan trọng, đây chính là thủ đoạn mấu chốt giúp hắn vượt qua đạo kiếp.

Không sai! Đại kiếp đạo nguyên không khiến Sở Huyền quá coi trọng, thứ chính thức tạo cho hắn cảm giác nguy hiểm, chính là đạo kiếp đại đạo sau đại kiếp đạo nguyên!

Rất nhanh thôi, Nam Châu sẽ thuộc về Thiên Đạo, Bắc Vực cũng không cần chờ quá lâu, chỉ sợ đại kiếp đạo nguyên vừa bắt đầu, thì Bắc Vực đã thuộc về Thiên Đạo.

Chỉ cần Bắc Vực thuộc về Thiên Đạo, Sở Huyền cảm thấy mình có đủ vốn liếng để vượt qua đại kiếp đạo nguyên.

Bởi vậy, đạo kiếp đại đạo mới đáng lo!

Võ giả Đạo Cảnh sẽ sống ở Hoang Cổ Sơ Địa, mà Khai Đạo Cảnh thì không sống ở chỗ này.

Ngoại trừ mấy Đạo Cảnh như Thuật Dương có sư tôn là Khai Đạo Cảnh, thì những Đạo Cảnh còn lại, thì cũng không biết Khai Đạo giả sống ở đâu.

Hồng Nguyên Sơ vì nịnh nọt thân phận giả "Suất Phá Thiên" của Sở Huyền, hy vọng lấy được biện pháp đi ra khỏi thế giới Cửu vực, nên tiết lộ vị trí của Khai Đạo giả.

Khai Đạo giả vẫn ở trong thế giới Cửu vực, chính là phía trên Hoang Cổ Sơ Địa, một chỗ ở trên không được ngăn cách bởi một kết giới.

Đó là khu vực thực sự gần đại đạo nhất.

Khai Đạo giả, chính là ở trong khu vực này, khai mở ra đạo tràng thuộc về mình.

Sống thời gian dài ở đây, luôn cảm ngộ được đại đạo, Khai Đạo cho bản thân, hành tẩu ở trên đại đạo.

Khai Đạo giả càng không thể tiến vào Cửu vực, nếu bị dính phải "Trọc khí", sẽ bị bài xích càng nhiều.

Hơn nữa, đại kiếp đạo nguyên lại không ảnh hướng đến Khai Đạo giả, mà Khai Đạo giả cũng không thể nhập kiếp, không thể nhúng tay can thiệp, nếu không sẽ sinh ra tâm kiếp.

Chương 403. Huyết Sát Tộc!

Collected & Fixed: OilFish89

Thậm chí gặp phải sự bài xích từ đại đạo, đạo vừa mở ra sẽ tan tành!

Sở Huyền hơi giật mình, khó trách Ma tộc mạnh như thế, lại bị đánh bại, thì ra là Khai Đạo giả không thể nào nhúng tay can thiệp.

Điều này cũng có ý nghĩa, dù Khai Đạo Cảnh có nhiều hơn cũng vô dụng, nếu cố tình nhúng tay can thiệp, chỉ sợ ngược lại sẽ bị đại đạo trừng phạt.

Đại đạo này có quá nhiều hạn chế đối với Khai Đạo giả cùng Đạo Cảnh.

Sở Huyền cảm thấy, đại đạo quá huyền bí, cất giấu rất nhiều bí mật, chỉ sợ những gì Hồng Nguyên Sơ biết, cũng chỉ là một phần rất nhỏ trong đó.

Dù sao ngay cả đạo kiếp mà hắn cũng không biết, thì bên trong đại đạo có bí mật hay quy tắc gì, tất nhiên hắn cũng không biết được.

Đối mặt với đạo kiếp, cho dù là Khai Đạo Cảnh cũng cảm thấy nguy hiểm, Sở Huyền cho rằng, chỉ có khi nào vượt qua đại đạo, mới có thể không cần lo lắng đến đạo kiếp đại đạo.

Cho nên hắn phải càng tranh thủ, mở ra đại đạo thuộc về mình, một đại đạo chính thức!

Sở Huyền nói chuyện riêng với Long Quân.

"Long đạo hữu, đã từng trải qua đạo kiếp đại đạo hay chưa?".

Hắn cũng không quanh co, trực tiếp mở miệng hỏi thăm.

Long Quân rất giật mình, hỏi: "Sở đạo hữu, đạo kiếp đại đạo là thứ gì?".

Nhìn thấy biểu cảm của Long Quân, Sở Huyền thầm nghĩ quả nhiên, Long Quân sinh ra tại kỷ nguyên đại đạo thứ chín, cho nên cũng không biết sự tồn tại của đạo kiếp đại đạo.

"Đại đạo phát sinh kiếp nạn, là vì đạo kiếp đại đạo, khoảng cách tới đạo kiếp đã không xa".

Sở Huyền thở dài, sau đó giải thích một câu.

"Chắc có lẽ không ảnh hưởng đến ta?".

Long Quân không chắc chắn lắm, nói ra.

Đại đạo phát sinh kiếp nạn..., vừa nghe đã biết rất khủng bố rồi.

Long Quân là sinh linh trong đại đạo, có bị ảnh hưởng hay không, Sở Huyền cũng không biết, không thể nào trả lời.

Chẳng qua là có thể nhờ Long Quân, chú ý đến sự thay đổi của đại đạo, có xảy ra chuyện gì bất thường hay không.

Sở Huyền khẳng định, trước khi đạo kiếp đại đạo giáng xuống, tất nhiên đại đạo sẽ phát sinh dị thường, Long Quân thân là sinh linh trong đại đạo, tự nhiên càng nhạy cảm đối với những chuyện này.

Có thể phát giác đầu tiên.

Sau khi chấm dứt trò chuyện với Long Quân, Sở Huyền lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính.

Hỗn Độn diễn Đạo Kính, không chỉ có thể tìm kiếm võ giả Đạo Cảnh trở lên, còn có thêm năng lực thôi diễn.

Hắn muốn thử thôi diễn một chút, đoán xem lúc nào đại kiếp đạo nguyên bắt đầu.

Không biết vì nguyên nhân gì, Thần Cảnh đột nhiên rời khỏi Hoang Cổ vực, chỉ sợ chính là một trong những dấu hiệu mở đầu của đại kiếp đạo nguyên.

Về phần đạo kiếp, Sở Huyền tự hỏi, dùng tu vi hiện giờ của hắn, chỉ sợ không đủ thực lực thôi diễn ra.

Đưa tay điểm lên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, bắt đầu thôi diễn đại kiếp đạo nguyên.

Bên trên mặt kính bắt đầu xuất hiện một ít hình ảnh, nhìn vào trong chỉ thấy một mảnh huyết sắc.

Sở Huyền nhìn thấy, tại một mảnh chiến trường hoang tàn đổ nát, có một cái hồ nước rất lớn màu đỏ ngòm.

Đó là vô số máu tươi do những người chết đi tạo thành.

Chiến Ma Cổ Địa so sánh cùng với mảnh chiến trường này, quả thực không đáng nhắc tới, kém quá xa.

Nhìn thấy huyết hồ trong chiến trường đổ nát, Sở Huyền không khỏi nhớ tới huyết hồ bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Từ lúc bắt đầu đạo nguyên thứ chín cho đến nay, vô số trận đại chiến diễn ra, rất nhiều sinh linh đã bỏ mạng, nếu như đều tụ thành huyết hồ, thì nó sẽ khủng bố đến bực nào?

Chính xác nói, trong gương không phải huyết hồ, mà là một huyết hải! (huyết hải: biển máu)

Quá mức khổng lồ, không thể gọi là huyết hồ nữa rồi.

Mảnh chiến trường đổ nát bên trong Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, chắc chắn là địa phương đã từng bộc phát đại chiến ở Cửu Vực, không biết đã rơi vào không gian nào.

Huyết hải trong gương cuộn trào, ngay sau đó, từ bên trong huyết hải có sinh linh đi ra ngoài.

Trên trán bọn chúng mọc ra bướu thịt, ngũ quan xấu xí, toàn thân tràn ngập huyết sát chi khí, lít nha lít nhít, sinh ra từ trong huyết hải.

Ánh mắt tràn đầy khát máu cùng hung ác.

"Thu thập oán niệm và huyết sát của đạo nguyên thứ chín, sinh ra từ trong huyết hải, bắt nguồn từ đại kiếp đạo nguyên thứ chín, càng đánh càng mạnh, có thể phục sinh trong chiến trường, có huyết sát thì bất tử, thừa kiếp chi tộc, Huyết Sát Tộc...".

Bên trên mặt kính lại hiện ra vài dòng chữ, sau đó liền biến mất, đây đã là cực hạn mà Sở Huyền có thể thôi diễn ra.

Sở Huyền hơi giật mình, Huyết Sát tộc!

Ứng kiếp mà sinh ra, thừa kiếp chi tộc, có thể phục sinh trong chiến trường, nơi nào có huyết sát, thì hầu như có được năng lực bất tử!

Khủng bố!

Chiến trường chưa bao giờ thiếu huyết sát, không lẽ giết mãi không chết?

Không hổ danh là đại kiếp đạo nguyên thứ chín, vậy mà ra đời chủng tộc ứng kiếp khủng bố như thế.

Nhưng lại không biết, chỗ chiến trường kia ở đâu?

Tốt nhất là không nên ở Bắc Vực...

Trong lòng Sở Huyền đã có một ít cảm giác nguy cơ cùng gấp gáp, lại điểm trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, thôi diễn ra chỗ chiến trường kia.

"Không ở Bắc Vực, nhưng Huyết Sát tộc tồn tại Cửu vực!".

Chỗ chiến trường mà hắn thôi diễn ra, cũng không phải ở tại Bắc Vực.

Nhưng mà, Huyết Sát tộc trải rộng Cửu vực.

Cũng có nghĩa là, nếu Bắc Vực cũng có chiến trường cổ như vậy, thì Huyết Sát tộc sẽ sản sinh.

Chẳng qua là thời gian sinh ra tương đối trễ.

Chương 404. Chủng tộc ứng kiếp!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt, nếu Huyết Sát tộc xuất hiện ở Bắc Vực, tàn sát bừa bãi Bắc Vực, tất nhiên sẽ quấy rầy cuộc sống yên bình của hắn.

Phải tăng thêm tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo, hơn nữa phải sửa đổi pháp tắc Thiên Đạo, không thể để Huyết Sát tộc tiến vào!

Hắn lại điểm trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, thôi diễn ra thời gian cụ thể của đại kiếp đạo nguyên.

"Đại kiếp đạo nguyên sẽ bắt đầu, vào mười năm sau!".

Sở Huyền thầm chửi to, đây cũng quá nhanh đi, thời gian mười năm, căn bản là hắn không có cơ hội đột phá đến Khai Đạo Cảnh!

Nhưng mà cũng hơi buông lỏng, thời gian mười năm, đầy đủ giúp hắn cắn nuốt pháp tắc thiên địa ở Bắc Vực.

Tối thiểu nhất, cũng đưa Nam Châu nhập vào Thiên Đạo.

Chỉ cần Nam Châu thuộc về Thiên Đạo, như vậy khi đại kiếp đạo nguyên phát sinh, cũng sẽ không gây quấy nhiễu quá lớn đối với Nam Châu.

Bất quá lực lượng pháp tắc Thiên Đạo ở một châu, rốt cuộc cũng không quá an toàn, nhất định phải là lực lượng pháp tắc Thiên Đạo của một vực.

Thả xuống Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, Sở Huyền đang cân nhắc kế hoạch ứng đối đại kiếp đạo nguyên, cùng với tìm cách đạt được đại khí vận trong đại kiếp lần này, để kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Mau chóng tăng tu vi lên tới Khai Đạo Cảnh, như thế mới có lực lượng, đối mặt với đạo kiếp tiếp theo.

Đây cũng là lúc gặp qua Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh, chuẩn bị cho đại kiếp đạo nguyên, Hắc Nguyệt Lâu và kế hoạch Thiên Đạo, cũng nên mượn uy thế của Lạc gia, bắt đầu thẩm thấu đến Đông Vực, gầy dựng một ít cơ sở.

Kế hoạch Phật tộc ở Ma vực, cũng cần đẩy nhanh tiến độ hơn.

Huyết Sát tộc rất khủng bố, mà công pháp Phật Môn, trái lại có năng lực nhất định khắc chế Huyết Sát tộc.

Ví dụ như tinh lọc Huyết Sát, loại bỏ huyết sát chi lực trên chiến trường, kể từ đó, Huyết Sát tộc không thể dựa vào huyết sát để phục sinh.

Phật tộc cũng nên chứng tỏ năng lực trong đại kiếp, thừa thắng xông lên, trên mỗi chiến trường đều có bóng dáng của Phật tộc.

Quỷ tộc có tính đặc thù, có lẽ cũng phát huy được tác dụng, những võ giả bị huỷ nhục thân trong đại kiếp, nếu còn thần hồn thì có thể hóa thành Quỷ tộc.

Cũng có năng lực khắc chế Huyết Sát tộc.

Sở Huyền vừa nghĩ tới, mình sáng tạo ra hai loại chủng tộc, có thể tranh đoạt đại khí vận bên trong đại kiếp, thừa thắng xông lên, có thể lấy được bao nhiêu lợi ích?

Vừa nghĩ tới, trong lòng của hắn đã rất kích động.

Đây cũng là lúc Nam Vô Phật Đà quay về Ma vực, trợ giúp Ma Phật truyền bá Phật pháp.

Ý nguyện cả đời hắn, vốn là độ hóa Ma tộc thành phật.

Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh, đang chờ đợi sốt ruột, rốt cuộc đã được Sở Huyền gọi tới, hai người rất vui mừng, khiêm tốn đi tới tiểu viện.

Sở Huyền bị Thất Thải Thần Quang bao phủ, phía sau là Hám Thiên Thần Tướng, không thể nhìn rõ dung mạo.

"Bái kiến sư tôn!".

Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh đều cung kính dập đầu.

"Đứng lên đi".

"Dạ, sư tôn!".

Tần Doanh đang muốn mở lời, nhưng lại không biết nói như thế nào.

Dù sao cũng có chút xấu hổ.

Hắn đang muốn xin công pháp trở về thân nam nhi.

Tất nhiên là Sở Huyền biết rõ hắn muốn gì, nên chủ động mở miệng nói: "Thân thể nam hay nữ thì có làm sao? Đừng để nó tạo thành chướng ngại trong lòng ngươi là được, cố gắng tu luyện, cảm ngộ đại đạo, đợi đến lúc ngươi đột phá Đạo Cảnh, thì sẽ có quyền lựa chọn!".

"Dạ, sư tôn!".

Trong lòng Tần Doanh hơi chấn động, cuống quít khom người đáp tạ.

Nhưng trong lòng lại suy nghĩ, Đạo Cảnh?

Đó là cảnh giới gì?

"Phía trên Thần Cảnh, chính là Đạo Cảnh, các ngươi còn lâu mới có thể chạm đến, nhưng cũng không tính là quá xa".

Sở Huyền nói một câu giải thích.

Lại nói: "Đạo nguyên hiện tại sắp chấm dứt, sắp nghênh đón đại kiếp, hai người các ngươi cần cố gắng tu luyện, nắm chắc thời cơ, tranh đoạt đại khí vận trong đại kiếp".

"Người đoạt được đại khí vận, sẽ có tốc độ tu luyện cực nhanh, trăm năm đột phá Thiên Cảnh cũng không đáng kể".

Kế tiếp Sở Huyền nhìn về phía Nhậm Trường Hà, nói: "Ngươi đã tu luyện Âm Dương Hợp Thần Chương, cảm ngộ Âm Dương Sinh Tử Chi Đạo, đại kiếp lần này cũng là kỳ ngộ của ngươi, nếu tranh đoạt được đại khí vận, có thể đột phá đến Đạo Cảnh trong đại kiếp lần này".

Đại kiếp đạo nguyên!

Trong lòng Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh đều cảm thấy rùng mình.

"Sư tôn, làm thế nào mới có thể tranh giành đại khí vận?".

Nhậm Trường Hà mở miệng hỏi.

"Tranh giành như thế nào, các ngươi sẽ tự mình cảm giác trong cõi u minh, đơn giản là giết địch, đánh bại thiên kiêu, hoặc là tiêu diệt chủng tộc ứng kiếp".

Kế tiếp, Sở Huyền giảng giải cho hai người sự tình liên quan đến đại kiếp đạo nguyên, quan trọng là nhắc nhở về sự tình Huyết Sát tộc.

Sau khi căn dặn vài chuyện, Sở Huyền lại cho hai người một ít tài nguyên tu luyện, mau chóng nâng cao thực lực của hai người, có thể dễ dàng tranh đoạt đại khí vận trong đại kiếp.

Đồng thời truyền cho Tần Doanh một vài công pháp.

"Ngươi có thể kết hợp với một ít Thần Cảnh, để chuẩn bị ứng đối Huyết Sát tộc, cũng nên chú ý nhiều tới Hoang Cổ vực".

Sở Huyền dặn dò Nhậm Trường Hà.

"Dạ, sư tôn!".

Nhậm Trường Hà cung kính đáp.

Chương 405. Chuẩn Bị Trước Đại Kiếp!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền nhìn về phía Tần Doanh, nói: "Xem như ta cũng có chút nguồn gốc với Lạc gia, ngươi trở về Đông Vực, nắm giữ quyền hành Lạc gia, giúp đỡ sư tỷ của ngươi làm việc".

Vừa nói xong, liền gọi Hắc Nguyệt đi ra, chào hỏi với Tần Doanh.

Lúc nhìn thấy Hắc Nguyệt, Tần Doanh khẽ thở dài một hơi, quả nhiên suy đoán của hắn không sai.

Xem ra, sư tôn đang bố cục vì đại kiếp ở Cửu vực!

"Bái kiến sư tỷ!".

"Sư đệ không cần đa lễ!".

Hắc Nguyệt mỉm cười, nói ra.

Khóe miệng Tần Doanh có chút co rút.

Sư đệ?

Chuyện Hắc Nguyệt Lâu khuếch trương, tự nhiên là giao cho Hắc Nguyệt phụ trách, Sở Huyền mang danh sư tôn, đương nhiên sẽ không làm loại chuyện này.

"Hai người các ngươi, lưu lại một giọt huyết dịch, xem như giữ cho mỗi người một mạng".

Sở Huyền quyết định, vì đệ tử của mình, ngưng tụ hai giọt máu trọng sinh.

Cho dù thua trong tranh đoạt khí vận, thì cũng có thể trùng sinh..., đây chính là tranh đoạt khí vận.

Tất nhiên địch nhân sẽ liều mạng.

Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh khẽ rùng mình, không hổ danh là sư tôn, quá kinh khủng, chỉ cần lưu một giọt máu là có thể phục sinh?

Thiên phú và công pháp cũng có thể giữ lại!

Quả thực khủng bố, không thể tưởng tượng.

"Không nên bởi vì có thêm một mạng, mà có thể tuỳ ý làm bậy, không biết sống chết, mất đi tính cẩn thận!".

Sở Huyền Cảnh cáo nghiêm khắc.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Hai người Nhậm Trường Hà khẽ giật thót, cuống quít đáp ứng.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, trực tiếp tặng cho mỗi người một món đạo binh.

Hiện tại, thần binh đã không lọt vào mắt Sở Huyền.

Ít nhất cũng là đạo binh.

Hắn ở trong hội dùng thân phận "Suất Phá Thiên", lừa gạt không ít bảo vật.

Sư tôn đúng là sư tôn, vừa ra tay chính là đạo binh!

Sau khi đuổi Nhậm Trường Hà cùng Tần Doanh rời đi, Sở Huyền nhìn về phía Hắc Nguyệt, nói: "Mười năm sau đại kiếp đạo nguyên sẽ bắt đầu, Hắc Nguyệt Lâu cần phải chuẩn bị sẵn sàng".

"Thứ ngươi tu luyện là Thiên Đạo Quyết, đại kiếp này cũng là kỳ ngộ, tranh thủ nắm chắc!".

"Hắc Nguyệt đã hiểu!".

Trong lòng Hắc Nguyệt thầm chấn động, đại kiếp đạo nguyên?

"Xin hỏi sư tôn, đại kiếp đạo nguyên có ý nghĩa ra sao?".

Sở Huyền bày ra dáng vẻ cao nhân, nói: "Đại kiếp đạo nguyên, chính là sự kết thúc của một thời đại, có chủng tộc tranh đoạt khí vận rồi quật khởi, cũng có cường giả chứng đạo trong đại kiếp".

"Giống như Nhân tộc chúng ta, chính là quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên lần trước, trở thành bá chủ Cửu vực, Ma tộc cùng Yêu tộc đều suy tàn, bắt đầu một đạo nguyên mới".

"Mà đại kiếp đạo nguyên lần này, hoặc là bắt đầu hoặc là tiêu vong, khó có một đạo nguyên tiếp theo".

Trong lòng Hắc Nguyệt chấn kinh, khó có một đạo nguyên tiếp theo?

Không lẽ Cửu vực sẽ triệt để diệt vong?

"Sư tôn...".

Sở Huyền khẽ phất tay, nói: "Hiện tại ngươi không cần biết nhiều về chuyện này, cứ chuẩn bị tốt cho đại kiếp đạo nguyên, ngươi khống chế Hắc Nguyệt Lâu, đến từ Cổ Nhân Vương thế gia Trung Vực, xét về tuổi tác ngươi cũng lớn nhất, nên dạy bảo mấy sư huynh đệ một chút".

"Chỉ cần các ngươi tranh đoạt khí vận trong đại kiếp đạo nguyên là được những thứ khác vi sư sẽ ra tay giải quyết".

"Dạ, thưa sư tôn, nhất định chúng đệ tử sẽ tranh được đại khí vận trong đại kiếp, đột phá cảnh giới cao hơn!".

Hắc Nguyệt khom người trả lời.

Sau khi căn dặn Hắc Nguyệt xong, Sở Huyền gọi Quỷ Vương tới trước mặt.

Quỷ tộc cũng nên bắt đầu phát triển.

"Ngươi có biết những U tộc còn lại ở đâu không?".

"Có thể nghĩ cách liên hệ bọn họ".

Quỷ Vương mở miệng đáp.

"Đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, đây cũng là lúc Quỷ tộc thừa thế xông lên, U tộc nên biến mất, Quỷ tộc sẽ kế thừa khí vận của U tộc".

"Dạ, thưa quỷ tổ".

Quỷ Vương khom người cung kính đáp.

"Đi đi, hoá U tộc thành Quỷ tộc, đợi đến lúc đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, nhập kiếp tranh đoạt đại khí vận".

Sở Huyền phất tay nói.

Quỷ Vương mang theo Quỷ tộc thoát khỏi Tiểu Thế Giới, mà U Nhi vẫn tiếp tục ở lại bên người Sở Bình Phàm.

Trước mắt Quỷ tộc phân làm hai chi, một chi là U tộc nguyên thủy đã hoá thành Quỷ tộc, là thành viên hạch tâm, đi theo Quỷ Vương rời đi.

Sau này các loại tàn hồn hoá thành Quỷ tộc, thì sẽ do U Nhi phụ trách.

Vị tộc lão Thiên Cảnh kia, vẫn theo sau bảo hộ U Nhi.

Sau khi phân phó Quỷ Vương xong, Sở Huyền lại gọi Nam Vô Phật Đà ra ngoài.

"Hiện tại, ngươi có thể tiến vào Ma vực, hỗ trợ Ma Phật, độ ma thành phật!".

"Dạ, thưa ngã phật!".

Nam Vô Phật Đà cung kính trả lời.

Sở Huyền lại truyền cho Nam Vô Phật Đà một ít phật pháp, chủ yếu là những công pháp khắc chế Huyết Sát tộc.

Nam Vô Phật Đà rời khỏi.

Trong ngày hôm nay, Sở Bình Phàm và U Nhi cũng từ biệt Sở Huyền, quay về Đông Châu.

Hắn đã chọn đối địch với Kế gia, nên chuẩn bị thành lập thế lực tại Đông Châu, tranh đấu cùng Kế gia.

Hám Thiên Kim Bằng vẫn đi theo Sở Bình Phàm.

"Thập Tam thúc, đại kiếp đạo nguyên sắp bắt đầu, con sẽ đi ngoại vực, tranh đoạt đại khí vận".

Sở Bình Phàm mở miệng nói.

"Đi đi, con đường ngươi đi là cực đạo, sẽ có kỳ ngộ trong đại kiếp".

Sở Huyền bèn gật đầu.

Chương 406. Bố Cục Đông Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở dĩ đi ngoại vực, đơn giản là do con người, Bắc Vực đã có Sở Huyền, không có gì có thể nhiễu loạn, thậm chí ngay cả đại kiếp cũng không thể ảnh hưởng tới nơi này.

Sở Bình Phàm và U Nhi đã rời đi.

Trước khi rời khỏi Nam Châu, cũng tìm Sở Vân để nói lời từ biệt.

Hắc Nguyệt rút một phần lâu chủ, trong đó có hai người lâu chủ là Thiên Cảnh đỉnh phong, mười người còn lại cũng có tu vi Thiên Cảnh, đều có năng lực xuất chúng, là những lâu chủ có thực lực.

Xem như là một phần lực lượng chủ chốt của Hắc Nguyệt Lâu.

Nàng mang theo một đám lực lượng tinh anh của Hắc Nguyệt Lâu, chuẩn bị đi cùng Tần Doanh tiến về Đông Vực, nhờ Lạc gia giúp Hắc Nguyệt Lâu, phát triển và mở rộng thế lực.

Các loại như Thông Tấn Phù, Vạn Vực phù, tất nhiên là không thể thiếu.

Sở Huyền rất yên tâm đối với năng lực của Hắc Nguyệt, bởi vậy cũng không quá chú ý.

Hắn nhìn về pháp tắc thiên địa Nam Châu, giờ phút này pháp tắc Thiên Đạo đã cắn nuốt được tám phần pháp tắc thiên địa.

Chỉ còn hai thành pháp tắc thiên địa cuối cùng, thuộc về pháp tắc hạch tâm, cho nên tốc độ cắn nuốt có hơi chậm.

Bất quá trong vòng một năm, tất nhiên có thể bao trùm toàn bộ Nam Châu.

Đế cung Đại Tần.

Tần Doanh cũng đang tụ hội cùng đám huynh đệ.

Hoa Thiên Tử ngồi ở bên cạnh hắn, trong mắt càng đầy ưu thương.

Tần Khả Vận ngoan ngoãn ngồi ở cạnh Tần Doanh, giống như là tiểu hồ ly năm đó.

"Ở kiếp trước, các ngươi đã theo Tần Doanh ta, không hề hối tiếc, dù gặp phải nguy cơ sống chết, cũng không lùi bước chút nào, mưu tính Tào tặc!".

"Ở kiếp này, các ngươi cũng không hề hối hận, cùng chung lòng đối kháng Tào tặc, tình nghĩa hai đời, Tần Doanh ta tuyệt đối sẽ không phụ lòng các huynh đệ!".

Bàng Tinh Hải, Tân Nguyên Phong, Bành Kỳ Quang, Dư Bách Long, Bạch Thiếu Không, đều tránh khỏi ánh mắt của hắn, trong lòng rất xót xa.

Đại ca phong hoa tuyệt đại, có sức hút quá lớn, hắn giống như một Nữ Đế tuyệt thế.

Khiến cho bọn hắn đều không thể kiềm chế, nhìn không dám chớp mắt.

"Ta sẽ về Đông Vực".

Tần Doanh thở dài một hơi, nói ra một câu.

Mấy người Bàng Tinh Hải liền biến sắc, "Đại ca, ngươi trở về Đông Vực làm gì?".

"Hu hu, ngươi muốn giục bỏ ta sao?".

Hoa Thiên Tử đánh lên người Tần Doanh, khóc bù lu bù loa.

"Các ngươi bình tĩnh, nghe ta nói hết đã!".

Tần Doanh nghiêm mặt, nói ra: "Cửu vực sắp nghênh đón đại kiếp, nhất định phải chuẩn bị sẵn sàng, các huynh đệ phải cố gắng tu luyện, tranh được đại khí vận trong đại kiếp!".

"Ta trở về Đông Vực, trên người cũng có chuyện quan trọng cần làm, hiện giờ Nam Châu đã thống nhất, Bắc Vực cũng không còn nhiễu loạn, các ngươi tu luyện cho tốt, đợi khi nào đại kiếp đến, huynh đệ chúng ta lại kề vai chiến đấu!".

Bành Kỳ Quang trầm giọng nói: "Đại ca, đại kiếp ngươi nói là gì?".

"Đại kiếp đạo nguyên, bởi vì đạo nguyên hiện tại đã sắp kết thúc, mới sinh ra đại kiếp, nếu Nhân tộc muốn bảo trì vị trí bá chủ của mình, phải chiến thắng trong đại kiếp lần này".

Tần Doanh Trịnh trọng giải thích.

Kế tiếp hắn giới thiệu sơ qua một ít tin tức về đại kiếp đạo nguyên.

"Các huynh đệ, đều cố gắng tu luyện, đại kiếp cũng không còn xa, mối thù với Tào tặc, tất nhiên cũng nên tính toán trong đại kiếp lần này".

Tần Doanh xoa đầu Tần Khả Vận, nói: "Tần quốc sẽ giao cho ngươi quản lý, Nam Châu đã thống nhất, bọn hắn sẽ ủng hộ ngươi, sẽ không gây ra nhiễu loạn".

"Dạ, chủ nhân ngài cứ yên tâm".

Tần Khả Vận ngoan ngoãn gật đầu.

Nhưng trong lòng lại suy nghĩ, lúc này nên đi tới tiểu viện của Sở Huyền, đạt được sự ủng hộ của Sở Huyền, còn đáng tin cậy hơn đám người Tân Nguyên Phong.

Đã sắp chia tay, Tần Doanh cũng không keo kiệt, lưu lại một ít tài nguyên cho huynh đệ, cũng truyền cho bọn hắn Long Chiến Bá Thể.

Cùng với vài môn bí thuật cường đại khác.

Một phần là của Lạc gia, một phần là do Sở Huyền truyền lại.

Đương nhiên, sau khi được Sở Huyền đồng ý, hắn mới dám truyền cho mấy người Bàng Tinh Hải.

Tần Doanh lại nhắc về chuyện ở Sở Quận, không cho phép quấy nhiễu, cứ làm như cũ là được.

Ngày chia tay cũng đến.

Tần Doanh cùng một vài tộc lão Lạc gia, kể cả đám người Hắc Nguyệt Lâu, tụ tập tại mộ chỗ ở Bắc Vực.

Cửu Kiếm Sơn, Phiêu Hoa Các, Dư gia, các loại thế lực ủng hộ Tần Doanh, đều ra mặt đưa tiễn, bọn hắn cũng được thông báo sự tình đại kiếp đạo nguyên.

Đã bắt đầu làm chuẩn bị ứng phó đại kiếp.

Nhân tộc không thể thua trong đại kiếp lần này!

Không có khả năng giục bỏ địa vị bá chủ Cửu vực.

Hắc Nguyệt tự mình đi đến, giao cho Tần Doanh, kế hoạch phát triển và mở rộng Hắc Nguyệt Lâu.

Hắn đã từng là Đế Tôn Đại Tần, tất nhiên năng lực và thủ đoạn không thể xem thường.

Hơn nữa có Lạc gia chống lưng, hắn phụ trách Hắc Nguyệt Lâu Đông Vực, hoàn toàn không thành vấn đề.

Tần Doanh trở về đông vực.

Mấy người Bàng Tinh Hải, Tân Nguyên Phong, mỗi người đều trở về thế lực của mình, bắt đầu cố gắng tu luyện, chuẩn bị cho đại kiếp sắp tới.

Bắc Vực tiến vào thời kỳ hoà bình.

Chương 407. Bố Cục Đông Vực (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Phe thế lực của Tào Thiên Nhất, sau khi trả một cái giá cực đắt, rốt cục đã vượt qua cửa ải khó, cũng thở phào nhẹ nhõm.

Trước mắt đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, tất cả thế lực lớn cũng không muốn bộc phát tranh chấp quy mô lớn.

Cho dù là Đại Càn cung, cũng như thế.

Tin tức đại kiếp đạo nguyên, đã truyền ra từ trong miệng cường giả Bắc Vực.

Tần Doanh trở lại Đông Vực, dưới sự ủng hộ của Lạc Minh, thuận lợi trở thành gia chủ Lạc gia, hơn nữa còn nắm quyền điều khiển hơn một nửa lực lượng của Lạc gia.

Hắc Nguyệt Lâu bắt đầu bố cục tại Đông Vực, có Lạc gia chống lưng, hơn nữa Thông Tấn Phù phát huy tác dụng, lan truyền ở Đông Vực với tốc độ chóng mặt.

Trong Thiên Đạo phù, đã bắt đầu nắm trong tay tin tức Đông Vực, hơn nữa dưới pháp tắc thiên đạo, từng bước xâm chiếm Đông Vực, xây dựng căn cơ.

Từ lúc biết được đại kiếp đạo nguyên sắp đến, Sở Huyền đã bắt đầu bố cục, hơn nữa còn cố gắng tu luyện, nâng cao thực lực của mình.

Bất luận bố cục thứ gì, cũng cần phải có thực lực chống đỡ.

Thời gian một năm cứ trôi qua như vậy.

Nam Châu ngoại trừ Chiến Ma Cổ Địa, thì rất yên tĩnh, tất cả đều nằm dưới sự quản lý của Đế Quốc Đại Tần.

Ở trong trạng thái thống nhất.

Võ giả Đế Cảnh của mấy thế lực lớn vẫn còn tìm kiếm bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Chuyện đáng nhắc tới, chính là tiểu Tà Vương vẫn giằng co với Tà tử, bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Tà tử đã gần như sụp đổ.

Nhưng mà tiểu Tà Vương rất quyết tâm, quyết sống chết cùng hắn, gắt gao bám lấy hắn bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Võ giả Đế Cảnh của mấy thế lực còn lại, không biết vô tình hay cố ý đều giúp đỡ tiểu Tà Vương một chút, nói chung là ngăn cản võ giả Đại Tà Cung nhúng tay.

Phệ Linh Hoa đã đột phá đến Thần Cảnh, sau khi nó nuốt sạch ô trọc chi huyết, rốt cuộc cũng đã đột phá.

Hôm nay đang cắn nuốt huyết hồ.

Sở Huyền biết được tin tức do Phệ Linh Hoa truyền tới, bên trong huyết hồ sản sinh ra sinh linh

Chắc là Huyết Sát tộc.

Nếu không có gì bất ngờ, lúc đại kiếp bắt đầu, những thứ Huyết Sát tộc này, sẽ chui ra từ huyết hồ bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Bất quá có thể thực lực cũng không mạnh, không tạo ra uy hiếp gì quá lớn.

Hiện tại đã bị Phệ Linh Hoa thôn phệ, cũng liền có nghĩa là, huyết hồ trong Chiến Ma Cổ Địa, sẽ không sinh ra Huyết Sát tộc.

Mấy đệ tử như Đinh Việt, cũng đã đột phá Tôn Cảnh bên trong Tiểu Thế Giới.

Nam Vô Phật Đà trở về Ma vực, tọa trấn Phật Môn, từ lúc hắn đến, Phật Môn nghênh đón một thời kỳ bùng nổ.

Phần đông Ma tộc đều quy y Phật Môn.

Nhất là những Ma tộc có địa vị thấp, có tín ngưỡng thành kính đối với Phật Môn, bọn họ cho rằng quy y Phật Môn, chuyển tu phật pháp, mới là cơ hội duy nhất để quật khởi.

Với sự truyền bá của phật môn, cùng với thực lực Phật Môn ngày càng được mở rộng, tất nhiên là Thiên Ma tộc sẽ không để phát sinh chuyện này.

Vì thế đã bùng phát một trận đại chiến.

Kết quả, mỗi người đều hung hãn không sợ chết, hô lớn khẩu hiệu chiến thắng của Phật Môn: "Bảo vệ ngã phật, vĩnh đăng cực lạc".

Trận chiến này, Nam Vô Phật Đà không có ra tay, chỉ có những cường giả Thiên Cảnh mới nhập Phật Môn xuất thủ.

Sau khi kết thúc chiến đấu, hai bên đều rơi vào trạng thái yên lặng, Phật Môn tiếp tục mở rộng thêm.

Nhưng mà diện tích Ma vực rất lớn, hiện tại Phật Môn chỉ bao phủ được một phần nhỏ mà thôi, cho nên cao tầng Thiên Ma tộc không coi trọng quá mức.

Bất quá, trận chiến Ma Phật, cuối cùng cũng xảy ra thôi.

Sở Huyền nhìn xem pháp tắc Nam Châu, hiện tại Nam Châu đã sắp thuộc về Thiên Đạo.

Pháp tắc thiên địa Nam Châu, đã bị cắn nuốt gần như triệt để, chỉ cần một chút nữa là có thể hoàn thành.

Sở Huyền đã trở thành chúa tể chính thức đứng sau Nam Châu, một suy nghĩ là có thể thay đổi quy tắc Nam Châu, có thể thay đổi khí vận Nam Châu, kể cả linh khí ở Nam Châu.

Đồng thời cũng có thể sửa đổi quy tắc tu luyện của võ giả.

Hơn nữa, toàn bộ không gian Nam Châu, đều nằm trong lòng bàn tay hắn.

Sau khi trở thành người thao túng Thiên Đạo Nam Châu, Sở Huyền phát hiện, Nam Châu còn có nhiều chiến trường cổ, đang bị rơi vào không gian.

Những chiến trường này đều bắt đầu từ kỷ nguyên đại đạo kéo dài đến nay, bởi vì bộc phát đại chiến quá mãnh liệt, nên bị sụp lún vào không gian.

Tất nhiên là bên trong có bảo vật và truyền thừa, đồng thời cũng có huyết hồ.

Đã lờ mờ có dấu hiệu sản sinh ra Huyết Sát tộc.

Có lẽ là bởi vì những chiến trường cổ này, nếu so sánh đều kém hơn chỗ chiến trường đã dùng Hỗn Độn Diễn Đạo Kính thôi diễn ra, cho nên Huyết Sát tộc chỉ có dấu hiệu sắp sản sinh.

Vẫn chưa hoàn toàn sinh ra.

Vạn Tộc Đồ Phổ đã xuất hiện ghi chép về Huyết Sát tộc.

Nói rõ Huyết Sát tộc đã từng xuất hiện.

Chẳng qua là chưa tiến vào Cửu vực.

Vẫn ở trong trạng thái tập hợp.

Những chiến trường cổ ở Nam Châu, Sở Huyền đã có kế hoạch, đây đều là Bí Cảnh Nam Châu, có thể sử dụng để bồi dưỡng võ giả Nam Châu.

Chương 408. Sở Huyền thúc thúc...

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi toàn bộ pháp tắc thiên địa Nam Châu, được thay thế bởi pháp tắc Thiên Đạo, Sở Huyền sẽ ra tay can thiệp, toàn bộ võ giả Nam Châu, sẽ bắt đầu tu luyện cùng thể ngộ pháp tắc Thiên Đạo.

Khi thực lực võ giả Nam Châu được nâng cao, thì Thiên Đạo ở Nam Châu cũng sẽ được tăng theo, tiến tới sẽ giúp Thiên Đạo cắn nuốt pháp tắc thiên địa những châu khác nhanh hơn.

"Trong ba ngày, có lẽ sẽ cắn nuốt triệt để".

Sở Huyền chờ đợi, hơn nữa hắn đã chọn ra một chiến trường cổ, mở ra như một bí cảnh.

Một năm này, tuy là Nam Châu xuất hiện nhiều võ giả Đế Cảnh, nhưng cuối cùng thì thực lực tổng thể, so ra vẫn kém hơn võ giả bốn châu khác.

Hơn nữa, Nam Châu không có nổi một võ giả Thiên Cảnh.

Bên ngoài tiểu viện, xuất hiện một bóng người.

Chính là Tần Khả Vận!

"Vào đi".

Tần Khả Vận nghe vậy, ngoan ngoãn tiến vào trong.

"Khả Vận bái kiến Sở Huyền thúc thúc!".

Tần Khả Vận quỳ rạp dưới đất.

Khóe miệng Sở Huyền có chút co quắp, Tiểu Hồ ly này, thật sự lanh lợi.

Lập tức hạ thấp bối phận, trở thành vãn bối của mình.

"Nha đầu như ngươi, làm sao cam lòng chạy tới chỗ của ta?".

Thế nhưng Sở Huyền rất rõ ràng, Tần Khả Vận sợ bị bắt làm nha hoàn, cho nên vẫn luôn sợ hãi, không dám tới đây.

Dù sao làm Nữ Đế không tốt sao, có bệnh mới chạy tới đây làm nha hoàn.

Chẳng qua là, từ lúc Tần Doanh trở về, nàng mới biết Sở Huyền rất mạnh, cho nên mới chạy tới đây, cho dù làm nha hoàn cũng nguyện ý.

"Sở Huyền thúc thúc, thực lực Tần quốc quá yếu, thực lực võ giả Nam Châu cũng không đủ mạnh, ngài có biện pháp nào, nâng cao thực lực Nam Châu hay không?".

Đôi mắt Tần Khả Vận nhìn chằm chằm Sở Huyền, nói ra.

Nàng rõ ràng một đạo lý, ở trước mặt loại cường giả như Sở Huyền, không nên quanh co lòng vòng, trực tiếp đi thẳng vào vấn đề là tốt nhất.

"Đúng là yếu một chút".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Thực lực tổng thể của Nam Châu, nếu so với bốn châu còn lại, thì đúng là kém hơn.

Trong lòng Tần Khả Vận mừng thầm, tiếp tục đưa đôi mắt mong đợi nhìn Sở Huyền nói: "Sở Huyền thúc thúc, thực lực của ta cũng quá yếu, làm sao đủ sức khống chế Tần quốc..., dựa vào ngoại lực thì không tốt lắm".

Sở Huyền nở nụ cười.

Xoa đầu của nàng, nói: "Khó trách tiểu hồ ly như ngươi, lại tìm đến chỗ ta".

"Ta đã không phải hồ ly".

Tần Khả Vận nói thì thào.

"Cũng thế, ta sẽ truyền cho ngươi một ít công pháp, giúp ngươi nâng cao chút thực lực".

Sở Huyền cân nhắc một chút, bèn mở miệng nói.

Tần quốc thống nhất Nam Châu, mà hắn sắp trở thành chủ của Thiên Đạo Nam Châu, Nữ Đế Tần quốc cũng xem như người một nhà.

Chiếu cố một chút, cũng không thiệt thòi gì.

Dù sao thì trên người hắn không thiếu công pháp, bảo vật.

Những thứ này hắn đã không thể dùng được.

Hơn nữa, hắn còn chuẩn bị truyền bá một ít công pháp cho Tần quốc, nâng cao quốc lực của Tần quốc, nhất là lực lượng võ giả thuộc về Tần quốc.

Tần quốc ở trạng thái thống nhất, kỳ thật cũng có lợi đối với Sở Huyền.

Nhất là lúc muốn thúc đẩy một vài hành động, ví dụ như truyền bá công pháp, giúp cho võ giả cảm ngộ Thiên Đạo, có thể thúc đẩy Thiên Đạo thăng cấp, nói chung Nam Châu ở trạng thái thông nhất, là cực kỳ có lợi.

Sở Huyền truyền một ít công pháp cho Tần Khả Vận, cũng giúp nàng chuẩn bị, bồi dưỡng vũ lực của Tần quốc.

Nâng cao thực lực tổng thể của Tần quốc, và cần nàng truyền bá ra ngoài, phương pháp tu luyện Đế Cảnh trở lên.

Truyền thừa ở Nam Châu đã bị đứt đoạn, ngoại trừ mấy thế lực lớn có công pháp tu luyện Đế Cảnh trở lên, thì những thế lực còn lại đều không có.

Hơn nữa trực tiếp ra tay, tăng tu vi Tần Khả Vận lên tới Tôn Cảnh tầng một.

Hiện tại, đối với Sở Huyền mà nói, ra tay giúp Tần Khả Vận nâng cao tu vi, đó là chuyện rất đơn giản, hơn nữa cũng không nâng nhiều, sẽ không khiến căn cơ Tần Khả Vận bất ổn.

Tần Khả Vận rất vui mừng, nàng đi đến đây đúng là chuyện sáng suốt.

Không những có công pháp, mà thực lực cũng tăng lên.

"Cám ơn Sở Huyền thúc thúc!".

Tần Khả Vận bày ra bộ dáng nhu thuận, nói ra lời ngon ngọt.

"Nam Châu có một chiến trường cổ, xem như là bí cảnh, sắp sửa hiện thế, ngươi chuẩn bị tuyển chọn một số người, đến lúc đó sẽ tiến vào".

"Bên trong có truyền thừa cùng bảo vật, đương nhiên cũng tồn tại nguy hiểm nhất định, ta sẽ cho người mang lệnh bài tiến vào bí cảnh đưa cho ngươi".

Sở Huyền liếc nhìn Tần Khả Vận, tiếp tục nói: "Đây xem như là ta chiếu cố ngươi, nhớ chọn người sớm tiến vào, Bí Cảnh này sẽ cho phép tất cả võ giả Nam Châu tiến vào, Tần quốc của ngươi phải sắp xếp cho tốt".

"Ngươi có thể nhờ thế lực Cửu Kiếm Sơn giúp ngươi trấn thủ, phòng ngừa xuất hiện tình huống rối loạn".

Tần Khả Vận vừa nghe vậy, hai mắt đột nhiên sáng ngời, bí cảnh?!

Tần quốc sắp quật khởi sao?

"Cám ơn Sở Huyền thúc thúc, ta nhất định sẽ làm tốt chuyện này".

"Ừ, đi đi".

Sở Huyền khẽ gật đầu, xoa đầu nàng, rồi phất tay áo đuổi người.

"Dạ, Sở Huyền thúc thúc, sau khi ta trở về sẽ sắp xếp ngay".

Tần Khả Vận vui vẻ rời đi.

Chương 409. Chủ Nhân Thiên Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Ở trước mặt Sở Huyền, nàng rất ngoan ngoãn nghe lời, nhưng khi trở lại Đế cung Đại Tần, lại trở về bộ dáng uy thế vô song.

Tần Khả Vận bắt đầu lựa chọn người, bồi dưỡng một nhánh vũ lực thuộc về mình.

Đồng thời phát ra lệnh điều động, tập trung toàn bộ võ giả Nam Châu gia nhập quân đội Tần quốc, nàng bắt đầu xây dựng quân đội mạnh mẽ thuộc về Tần quốc.

Võ giả thông qua khảo hạch, sau khi gia nhập quân đội, sẽ nhận được công pháp cao cấp, là phương pháp tu luyện trên Đế Cảnh.

Chuyện này có lực hấp dẫn cực lớn đối với võ giả Nam Châu.

Võ giả Nam Châu, nếu muốn đạt được công pháp tu luyện trên Đế Cảnh, chỉ có cách gia nhập vào mấy thế lực lớn, hơn nữa tiêu chuẩn thu người của mấy thế lực này cũng rất khắt khe.

Cảnh giới quá cao, tuổi tác cũng lớn, hơn nữa không phải là người của tông môn bồi dưỡng.

Người đầu nhập vào độ trung thành không cao.

Hoặc là đầu nhập vào thế lực bốn châu khác, tất nhiên địa vị sẽ không cao.

Nếu Nam Châu có công pháp, tất nhiên những võ giả này sẽ lựa chọn Nam Châu, bất kể như thế nào, thân là người Nam Châu, tự nhiên sẽ có cảm tình đối với Nam Châu.

Hiện giờ Nam Châu đã thống nhất, cho dù mấy thế lực lớn như Cửu Kiếm Sơn, thì trên danh nghĩa đều chịu sự quản lý của Tần quốc.

Tần quốc phát ra lệnh điều động, có công pháp, có tài nguyên, tự nhiên sẽ có vô số võ giả đến đây tham gia khảo hạch.

Tần Khả Vận chuẩn bị thành lập đội ngũ vũ lực thuộc về mình, đầu tiên sẽ ưu tiên chọn trong ba nhà Tần gia, Hà gia, Triệu gia.

Nàng đạt được tin tức từ chỗ Sở Huyền, võ giả tu luyện công pháp của Sở Huyền truyền thụ, tốc độ tu luyện sẽ tăng trưởng cực nhanh, ba năm đột phá Đế Cảnh, mười năm đột phá Tôn Cảnh cũng rất bình thường!

Như thế có thể nhanh chóng gia tăng thực lực, trong thời gian cực ngắn, giúp Tần quốc bồi dưỡng ra một chi quân đội mạnh mẽ.

Khi nào có được chi quân đội cường đại, có cường giả trấn thủ, mới xem như chính thức là một nước duy nhất ở Nam Châu, chính thức cai quản Nam Châu, thậm chí có địa vị ngang hàng với bốn châu còn lại.

Thật ra Tần Khả Vận rất có hùng tâm tráng chí, nàng muốn làm Đế Tôn Đại Tần thứ hai!

Mọi sự thay đổi ở Nam Châu, tự nhiên không thể qua mắt được Sở Huyền.

Rốt cục, pháp tắc thiên địa Nam Châu, đã bị Thiên Đạo cắn nuốt triệt để, trở thành pháp tắc Thiên Đạo.

Bắt đầu từ giờ khắc này, Sở Huyền đã chính thức trở thành chủ nhân Thiên Đạo ở Nam Châu.

Trong một khắc Nam Châu thuộc về Thiên Đạo, Sở Huyền đã có một ít cảm ngộ cùng trải nghiệm mới.

Một loại lực lượng của chúa tể chúng sinh vạn vật, xuất hiện ở trong đầu hắn, chỉ cần một ý nghĩ, là có thể tuỳ ý thay đổi vận mệnh sinh linh Nam Châu.

"Ký chủ không bước ra khỏi nhà, đã trở thành chủ nhân Thiên Đạo ở Nam Châu, chúa tể Nam Châu, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Phần thưởng từ hệ thống đã đến.

Hơn nữa, lần này lại thưởng tu vi.

Tu vi Đạo Cảnh 1 quan, trực tiếp đột phá 1 quan!

Đúng là niềm vui bất ngờ.

Sở Huyền kích động không thôi, Nam Châu đưa về Thiên Đạo, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan, nếu bốn châu còn lại nhập vào Thiên Đạo, có phải cũng ban thưởng tu vi hay không?

Rốt cuộc đã tìm ra một phương pháp có thể nhanh chóng đột phá.

Đầu tiên, Sở Huyền không có nhận lấy phần thưởng, mà cẩn thận cảm ngộ, những thay đổi sau khi Nam Châu đưa về Thiên Đạo.

Cùng bản thân hắn là chúa tể Thiên Đạo Nam Châu, cái loại lực lượng cùng cảm ngộ đặc biệt này.

Chúa tể, chúa tể của chúng sinh vạn vật!

Giờ khắc này, Sở huyền đã có rất nhiều cảm ngộ, cũng có vài ý tưởng mới khi tạo ra một thế giới.

Hắn đang bắt đầu cảm ngộ, ngưng tụ ra một đạo tắc.

Khống Chi Đạo Tắc!

Khống chế hết thảy, kiểm soát tất cả, điều khiển mọi thứ!

Lực lượng của Khống Chi Đạo Tắc, mặc dù không thể nắm giữ tất cả, nhưng cũng cực kỳ mạnh mẽ.

Có thể điều khiển tất cả, khống chế tất cả, ví dụ như khống chế vật gì đó lớn lên hoặc suy yếu, ví dụ như khống chế lực lượng địch nhân, điều khiển thân thể địch nhân...

Đương nhiên, cũng không thể nào điều khiển tồn tại mạnh hơn bản thân.

Dù vậy, đầu đạo tắc này, vẫn là loại đạo tắc rất mạnh.

Đạo tắc dung nhập Hỗn Độn chi khí trong, cùng hắn nó đạo tắc dung hợp cùng một chỗ, giảm bớt bản đại đạo, lại phát triển một phần.

Đã trở thành chúa tể Thiên Đạo Nam Châu, Sở Huyền liền thử nghiệm thay đổi quy tắc tu luyện, giúp cho võ giả tăng cao khả năng cảm ngộ Thiên Đạo.

Trăm năm Đế Cảnh, tiêu chuẩn này phải thay đổi.

Đại kiếp đạo nguyên đã tới, tiêu chuẩn này sẽ bị đánh bể, mà ở dưới pháp tắc Thiên Đạo, làm sao lại có giới hạn được?

Hết thảy đều dựa vào thiên phú, dựa vào ngộ tính, nếu như đốn ngộ pháp tắc Thiên Đạo, có thể đạt được kỳ ngộ từ Thiên Đạo, tu vi sẽ tăng mạnh.

Tốc độ đột phá, được quyết định bởi thiên phú và nghị lực, cùng với ngộ tính, không có giới hạn!

Sinh linh ở dưới Thiên Đạo càng mạnh, thì Thiên Đạo càng mạnh mẽ, cũng ngày càng hoàn thiện, giới hạn cũng ngày càng cao.

Cho nên, không thể hạn chế tốc độ tu luyện.

Chương 410. Đốn Ngộ, Con Đường Quật Khởi Của Phế Vật

Collected & Fixed: OilFish89

Nhất là đại kiếp đạo nguyên đã gần kề, phải nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa của bốn châu còn lại, cho nên không thể có hạn chế.

Tổng thế thực lực của võ giả Nam Châu khá yếu, dưới loại tình huống này, một khi tốc độ tu luyện tăng mạnh, nhất là võ giả có ngộ tính cao, sẽ tiến vào trạng thái đốn ngộ.

Sau này võ giả tu luyện, sẽ dựa vào thiên phú cùng ngộ tính.

Đương nhiên, cũng không thể thiếu nghị lực.

Cho dù là một phế vật, chỉ cần có đủ nghị lực, kiên cường, là có thể vượt lên chính mình, nhận được sự tán thành của Thiên Đạo, đảo ngược tình thế mở ra con đường thông thiên.

Một bên thì Sở Huyền sửa đổi quy tắc Nam Châu, một bên thì thở dài, bản thân mình đúng là cứu tinh của phế vật, nếu quy tắc này được sửa xong, sau này cho dù có phế vật thiên phú kém cỏi.

Chỉ cần có đủ nghị lực, vẫn có thể trở mình quật khởi, trấn áp thiên kiêu.

Người có chí, ắt thành công, người bỏ sức, thiên không phụ!

Chủ nhân Thiên Đạo như ta, có thể nói là tận tâm tận sức vì những phế vật như các ngươi.

Sửa đổi quy tắc xong, nhưng Sở Huyền lại phát hiện, tốc độ tu luyện sẽ tăng lên, nhưng mà cuối cùng thì Nam Châu quá nhỏ, lực lượng pháp tắc có hạn, hơn nữa còn phải chịu quấy nhiễu từ pháp tắc thiên địa của bốn châu còn lại.

Cũng không có đạt tới tốc độ tu luyện trong dự tính của hắn.

Còn thiếu một ít lực lượng, hỗ trợ Thiên Đạo Nam Châu.

Trước khi cắn nuốt bốn châu còn lại, Thiên Đạo Nam Châu vẫn bị hạn chế nhất định, tuy nhiên hạn chế tu luyện đã được giải trừ.

Nhưng mà nếu muốn mau chóng gia tăng thực lực, vẫn còn kém một ít.

Sở Huyền suy nghĩ, có lẽ nên tạo ra một chút đồ vật gì đó, cung cấp một ít trợ lực cho Thiên Đạo Nam Châu, kể từ đó có thể nâng cao tốc độ tu luyện của võ giả Nam Châu trên diện rộng.

Thực lực võ giả Nam Châu mạnh lên, thì Thiên Đạo Nam Châu cũng sẽ tăng theo, tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa bốn châu còn lại cũng sẽ tiến thêm một bước.

Bắt một võ giả Thần Cảnh, xem như vật trợ lực?

Cung cấp cảm ngộ và phụ trợ tu luyện giúp võ giả Nam Châu?

Sở Huyền nghĩ như vậy, không khỏi nhìn về một chỗ bên ngoài Chiến Ma Cổ Địa, chỗ đó có một vị Thần Cảnh đang núp.

Tu vi là Thần Cảnh tầng hai.

Là võ giả Thần Cảnh của Đại Tà Cung.

Bất quá không phải bản tôn của Tà tử.

Tất cả Thần Cảnh đều đã rời khỏi Nam Châu, duy chỉ có mỗi tên này, vậy mà lại ẩn núp bên ngoài Chiến Ma Cổ Địa, mục đích là muốn tiếp ứng Tà tử?

Tuy là tranh đoạt khí vận chí bảo đã kết thúc, nhưng mà hắn vẫn không dám tiến vào Chiến Ma Cổ Địa, sợ xúc phạm tồn tại thần bí như Sở Huyền.

Đã có võ giả Thần Cảnh.

Tạm thời dùng để trợ giúp Thiên Đạo, vậy cũng đủ rồi, nếu làm người trợ lực, sẽ chậm rãi ép khô đối phương, thân tử đạo tiêu.

Quá trình diễn ra có chút thê thảm.

Tuy kẻ này là Thần Cảnh Đại Tà Cung, xem qua cũng không phải hạng người tốt lành gì, có chết cũng không đền hết tội.

Dù sao cũng là Tà tu, khẳng định là giết người như ngóe.

Tất nhiên hắn cũng từng thôn phệ huyết nhục của võ giả để tu luyện.

Dùng hắn làm vật trợ lực, đối với loại tà tu như hắn, cũng xem như là báo ứng.

Chẳng qua, hắn không có đắc tội với mình.

Sở Huyền có hơi khó xuống tay.

Hắn không xúc phạm quy củ của mình, lại không đắc tội mình, cũng ngoan ngoãn ở Nam Châu, không có lý do gì mà bắt hắn ép khô, trở thành vật hiến tế cho Thiên Đạo, trợ giúp võ giả Nam Châu tu luyện.

Có chút tàn nhẫn..., có cảm giác ra tay với người vô tội...

Sở Huyền quyết định chờ thêm một chút, nếu thật sự không có võ giả Thần Cảnh, lấy một ít thiên tài địa bảo cũng được, tuy nhiên sẽ chênh lệch khá lớn đối với võ giả Thần Cảnh.

Tốt xấu cũng có thể cung cấp một ít trợ giúp cho võ giả Nam Châu.

Võ giả Thần Cảnh, có thần hồn cường đại, cảm ngộ võ đạo dồi dào, là trợ lực tốt nhất.

Dù sao thì lúc võ giả tu luyện, ngoại trừ linh khí, còn cần tới cảm ngộ.

Cảm ngộ võ giả Thần Cảnh, vừa tản mát ra, có thể xem như bật hack (gian lận).

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Tu vi Đạo Cảnh 1 quan bắt đầu truyền đến, Sở Huyền tiến vào trạng thái cảm ngộ, đạo tắc trong cơ thể vận chuyển liên tục, cũng tiêu hao một ít hỗn độn chi khí.

Đại đạo phiên bản thu nhỏ, cũng phát triển một chút.

Đạo Cảnh 3 quan!

Hơn nữa còn cảm ngộ thêm một đạo tắc.

Huyễn Chi Đạo Tắc!

Đạo Cảnh ba mươi sáu quan, một quan một trọng thiên, chỉ trong khoảng thời gian ngắn, Sở Huyền từ Đạo Cảnh 1 quan, đột phá đến Đạo Cảnh 3 quan.

Loại tốc độ này, có thể nói là chưa từng thấy.

Pháp tắc thiên đạo Nam Châu, đang chậm rãi bắt đầu từng bước xâm chiếm ra phía ngoài.

Sở Huyền định ra một mục tiêu nhỏ, trong vòng mười năm, trước khi đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, Thiên Đạo sẽ bao phủ toàn bộ Bắc Vực.

Thiên Đạo phù đã dung hợp khí vận chí bảo Bắc Vực, có khí vận làm dẫn, hơn nữa đã thành công sát nhập Nam Châu vào Thiên Đạo.

Đã có một nền móng tốt, chỉ cần thực lực võ giả Nam Châu nâng cao, Thiên Đạo cũng tăng theo, tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa bốn châu còn lại cũng không ngừng tăng lên.

Mục tiêu mười năm sát nhập Bắc Vực vào Thiên Đạo, cũng không phải là không thể.

Chương 411. Đốn Ngộ, Con Đường Quật Khởi Của Phế Vật (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Trước tiên, Sở Huyền chiếu cố Hắc Nguyệt Lâu Nam Châu một chút, ví dụ như Bảo Hồng Diễm, dùng lực lượng pháp tắc Thiên Đạo giáng xuống, nâng tu vi của nàng lên tới Đế Cảnh tầng năm.

Chỉ một chốc đã tăng lên mấy tầng, hơn nữa cũng không có chút hậu hoạn.

Dù sao cũng do Thiên Đạo ban ân.

Trực tiếp nâng cao tu vi cùng tư chất của sinh linh, cần tiêu hao lực lượng pháp tắc, không thể sử dụng quy mô lớn.

Nếu không sẽ dễ gây ra tình trạng hỗn loạn pháp tắc.

Đã là pháp tắc, tất nhiên phải tuân theo trình tự vận hành nhất định.

Hơn nữa, Sở Huyền có thể thông qua Thiên Đạo, trực tiếp truyền âm cho bất luận sinh linh nào ở Nam Châu, trực tiếp khiến bọn họ nhớ ra.

Nơi nào đó ở Nam Châu.

Có một người nam tử trung niên, đang khoanh chân ngồi, trên mặt lộ vẻ giãy giụa.

Lúc trước khi pháp tắc thiên địa Nam Châu vừa khôi phục, hắn là người đầu tiên đột phá Đế Cảnh.

Tất nhiên hắn cũng đã thu được khí vận nhất định.

Nhưng mà bị giới hạn bởi xuất thân, giới hạn bởi công pháp, nên hắn đang do dự.

Nên gia nhập thế lực ở châu khác, hay là tiến vào Tần quốc, hắn đang do dự khi làm ra quyết định.

Đãi ngộ những châu khác, dường như rất phong phú.

Tần quốc hiện giờ, tuy là kém hơn mấy thế lực lớn của châu khác, nhưng dù sao cũng là quốc gia ở quê hương Nam Châu.

Thân là người Nam Châu, rốt cuộc cũng có cảm tình với quê hương.

Đúng vào lúc này, hắn đột nhiên phát hiện, cảm ngộ của mình đối với pháp tắc, lập tức đề thăng.

Vốn là tu vi của hắn kẹt tại Đế Cảnh tầng một không thể tiến cấp, đột nhiên đã đột phá lên Đế Cảnh tầng hai.

Nam tử này cực kỳ mừng rỡ.

Đột nhiên, trong đầu hắn phát ra một giọng nói, nói cho hắn biết, cơ duyên tại Tần quốc!

Tiến vào Tần quốc, sẽ đạt được công pháp, tu vi sẽ tăng lên rất nhanh.

Nam tử không chút do dự, lựa chọn gia nhập vào Tần quốc.

Tất cả võ giả Nam Châu, đột nhiên phát hiện, dường như gần đây tu luyện dễ hơn nhiều, vốn là bình cảnh đã ngăn họ rất lâu rồi, đột nhiên lại buông lỏng.

Đúng là niềm vui ngoài ý muốn!

Tin tức vừa truyền ra, có rất nhiều võ giả đều cho rằng, là do pháp tắc thiên địa Nam Châu khôi phục, cơ duyên đã đến, tu luyện trở nên dễ dàng hơn.

Mà đúng vào ngày hôm nay, vừa truyền ra tin tức, có một bí cảnh tại Nam Châu sắp mở ra.

Võ giả Đế Quốc Đại Tần, đã được đặc cách, có thể tiến vào Bí Cảnh đầu tiên.

Nửa tháng sau, Bí Cảnh sẽ mở ra.

Đế Quốc Đại Tần ban bố pháp lệnh, người tiến vào Bí Cảnh, không được tuỳ tiện tranh đấu, không được giết người đoạt bảo, không thể tiêu hao lực lượng Nam Châu.

Hơn nữa còn có cường giả Đế Cảnh trấn thủ.

Cũng có tin đồn, Đế Quốc Đại Tần nhận được sự tán thành từ pháp tắc thiên địa Nam Châu, là Đế Quốc thừa nhận thiên mệnh, có năng lực thỉnh thiên phạt.

Sau đó không lâu lại truyền ra, pháp tắc thiên địa Nam Châu gọi là Thiên Đạo.

Khi võ giả tu luyện, đều là cảm ngộ Thiên Đạo, nếu như có thể đốn ngộ, sẽ có cơ hội nhận được kỳ ngộ của Thiên Đạo, giúp tu vị tăng vọt.

Tin tức này do Hắc Nguyệt Lâu cố ý truyền ra ngoài.

Dùng uy tín của Hắc Nguyệt Lâu, tất nhiên tin tức truyền ra không thể giả được.

Ngay sau đó, lại truyền ra một tin tức chấn động, một vị thiên kiêu của gia tộc nào đó trong lúc đốn ngộ, vậy mà từ Hợp Cảnh trực tiếp đột phá Chân Cảnh.

Hơn nữa còn nghe được, con đường Đế Cảnh đã thông suốt, trong vòng mười năm chắc chắn sẽ bước vào Đế Cảnh.

Về sự tình đốn ngộ, vừa được truyền ra, đã khiến cho Nam Châu dậy sóng, vô số võ giả đều muốn đốn ngộ, một bước lên trời.

Lại có tin tức truyền ra, một tiểu tông môn nào đó gặp phải nguy cơ, trong lúc thời khắc mấu chốt, vị chưởng môn kia đột nhiên đốn ngộ, tu vị tăng vọt, vượt qua địch nhân.

Chẳng những có thể cứu giúp tông môn, còn tiêu diệt toàn bộ địch nhân!

Đốn ngộ!

Có thể giải quyết nguy cơ!

Có thể giúp cho tu vị tăng vọt!

Nhưng, làm cách nào mới có thể đốn ngộ?

Ngộ tính phải dựa vào thiên phú, cũng là dựa vào vận khí.

Cho dù có thiên tư xuất chúng, cũng chưa chắc có thể đốn ngộ.

Đốn ngộ là chuyện chỉ có thể gặp mà không thể cầu, là đại cơ duyên!

Sau đó không lâu, lại có tin tức sốt dẻo được lan truyền.

Một gã phế vật nào đó, luôn bị người ức hiếp, kết quả hắn dùng sự kiên cường, nghị lực kinh người, trong một lần đốn ngộ, tu vị trực tiếp tăng vọt lên hai đại cảnh giới.

Trực tiếp nghiền ép toàn bộ thiên kiêu từng ức hiếp hắn!

Đã trở thành nhân vật thiên kiêu quyền thế cực mạnh.

Tin tức này vừa được truyền ra, vô số gã phế vật như thấy được hy vọng, bắt đầu kiên cường cố gắng tu luyện.

Đốn ngộ, là con đường quật khởi của phế vật!

Võ giả của bốn châu khác, tất cả đều sững sờ.

Nam Châu đã xảy ra chuyện gì thế?

Tại sao lại tu luyện dễ như vậy?

Pháp tắc thiên địa Nam Châu, đã trở thành Thiên Đạo?

Là pháp tắc khác biệt, hay là chỉ đổi một cái tên mới thôi?

Không thể nào khác nhau được, không phải đều là pháp tắc thiên địa Bắc Vực sao?

Nếu nói một cách tổng quát, cùng thuộc pháp tắc thiên địa Cửu vực, pháp tắc đều là cùng loại, làm sao Nam Châu có thể khác biệt đến mức này?

Chắc chắn là như vậy, rất nhanh sẽ quay trở về quỹ đạo!

Chương 412. Nam Châu Náo Nhiệt!

Collected & Fixed: OilFish89

Giới tu luyện ở Nam Châu nhấc lên dậy sóng, sôi nổi nhất là sự tình đốn ngộ.

Thậm chí ai ai cũng nghĩ tới đốn ngộ, người người đều biết, đốn ngộ là một đại cơ duyên.

Là cơ hội quật khởi của phế vật!

Là đường tắt giải quyết mối nguy.

Ví dụ như, một gia hỏa nào đó bị người truy sát, một khi đốn ngộ, có thể phản sát địch nhân.

Từ lúc Bí Cảnh Nam Châu được mở ra, cùng với Tần quốc truyền bá công pháp tu luyện trên Đế Cảnh, đã khiến cho thực lực võ giả Nam Châu tăng mạnh từng bước.

Sau đó không lâu, Hắc Nguyệt Lâu truyền ra hàng loạt bí tịch.

[ Phương Pháp Nâng Cao Tỷ Lệ Đốn Ngộ], [ Tầm Quan Trọng Của Đốn Ngộ], [Tiếp Xúc Gần Gũi Với Thiên Đạo], [Chủ Nhân Thiên Đạo Yêu Thương Chúng Sinh], [Chủ Nhân Thiên Đạo Vĩ Đại]…

Mỗi một quyển bí tịch, đều có ký hiệu đặc thù, độc nhất vô nhị, không thể nào sao chép được.

Nghe nói, chỉ cần đọc qua bí tịch, là có thể nâng cao ngộ tính, gia tăng tỷ lệ đốn ngộ.

Tuy là nhìn cái tên bí tịch có chút kỳ lạ, nhưng không thể không nói, quả thật có chỗ độc đáo.

Chính là mẹ nó mắc!

Bên ngoài có một gã võ giả Đế Cảnh, khẽ cắn môi móc ra mười vạn Linh Tinh, mua một quyển [Tiếp Xúc Gần Gũi Với Thiên Đạo], vậy mà sau khi xem xong, đã có cảm ngộ mới đối với pháp tắc Đế Cảnh.

Tiến vào trạng thái đốn ngộ, đạt được kỳ ngộ của Thiên Đạo, tu vị đột phá một tầng nhỏ.

Sau khi tin tức này được lan truyền, đám võ giả Đế Cảnh đều phát điên.

Có người dốc cạn túi tiền mua nguyên bộ bí tịch!

Nam Châu vui vẻ phồn vinh, sức nóng của giới tu luyện đã đến đỉnh phong.

Đám võ giả của bốn châu còn lại, mới đầu còn cho rằng, qua một thời gian ngắn sẽ trở về bình thường.

Kết quả lại truyền tới một tin tức chấn động, những võ giả tiến vào Nam Châu, tốc độ tu luyện được nâng cao, thậm chí sau khi đốn ngộ, tu vi còn tăng vọt.

Càng kỳ quái hơn chính là, có một tán tu bị đuổi giết, sau khi trốn vào Nam Châu, cắn răng mua một quyển [Chủ Nhân Thiên Đạo Vĩ Đại] tại Hắc Nguyệt Lâu, sau khi xem xong, nhiệt huyết sôi trào, điên cuồng sùng bái đối với Thiên Đạo

Cảm ngộ như sóng triều, một lần đốn ngộ, đã bước vào Tôn Cảnh.

Quay đầu đuổi giết ngược địch nhân của hắn!

Sau khi chuyện này truyền ra, võ giả mấy châu khác đều đứng ngồi không yên, nhao nhao chạy đến Nam Châu.

Nhìn thì thấy tin tức đốn ngộ lan truyền khắp nơi, kỳ thật người đốn ngộ chân chính, cũng không có nhiều, tỷ lệ rất thấp.

Cái này không có liên quan tới ngộ tính hay thiên phú.

Sở Huyền viết ra vài quyển bí tịch, kỳ thực là lý giải pháp tắc Thiên Đạo, quả thực có thể gia tăng tỷ lệ đốn ngộ, khiến cho người đọc qua bí tịch có thể cảm Trong thời gian ngắn ngủn ba tháng.

Thiên Đạo Nam Châu đã tăng lên không chỉ một thành!

Tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa bốn châu khác, càng lúc càng nhanh.

Mà võ giả của bốn châu còn lại cũng ùa vào Nam Châu, đã bị đánh vào ấn ký của Thiên Đạo Nam Châu, tu luyện ở Nam Châu sẽ nhanh hơn.

Trong lúc vô hình, đã làm suy yếu pháp tắc thiên địa của bốn châu khác.

Bất quá, Sở Huyền đã khống chế một mức độ, sẽ không để cho số lượng lớn võ giả tràn vào Nam Châu, nếu không võ giả Nam Châu sẽ bị nghiền nát.

Chưa chắc Tần quốc có thể duy trì trật tự.

Không đến điểm mấu chốt, hắn sẽ không can thiệp thế cục Nam Châu.

Bắc Vực cường giả, đều nghi ngờ biến hoá ở Nam Châu, nhưng bọn họ đều nghĩ lộn, là do đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, lại thêm pháp tắc thiên địa Nam Châu vừa khôi phục, cho nên mới xuất hiện tình huống này.

Đám người Bàng Tinh Hải cùng Tân Nguyên Phong, đều cố gắng tu luyện tại Nam Châu, bọn hắn phát hiện, tu luyện tại Nam Châu, quả thực là nhanh hơn, còn dễ dàng hơn trước.

Cảm ngộ đối với công pháp, càng ngày càng khắc sâu.

Bên trong Chiến Ma Cổ Địa.

Tà tử cùng vừa chấm dứt chiến đấu cùng tiểu Tà Vương.

Giờ phút này, ánh mắt của hắn đỏ ngầu, sát ý sôi trào, hận không thể ăn tươi uống máu tiểu Tà Vương.

Hắn bị tiểu Tà Vương ép đến sắp phát điên rồi!

Nhưng mà, thực lực tiểu Tà Vương, cực kỳ mạnh mẽ, hơn nữa còn rất quỷ dị, thân pháp kỳ lạ kia, khiến cho hắn không thể nào bắt được chân thân.

Những cái kim khâu kia thì lại càng thêm khủng bố, trong một lần hắn định dùng cứng đối cứng, triệt để đánh bại tiểu Tà Vương, lại bị bắn thành con nhím, khiến hắn gặp trọng thương nặng nhât.

Kết quả, xác thực khiến tiểu Tà Vương bị thương, nhưng mà bản thân hắn bị thương còn nặng hơn tiểu Tà Vương!

Nếu Tà tử là do Thần Cảnh chuyển thế, tất nhiên sẽ có giữ sát chiêu áp đáy hòm, nếu không làm sao nắm chắc tranh đoạt khí vận chí bảo?

Nhưng tiểu Tà Vương cũng có...!

Công kích thần hồn của hắn, không thể gây tổn thương cho tiểu Tà Vương.

Vận dụng sát chiêu đáy hòm, tiểu Tà Vương cũng tránh thoát được, hoặc là vận dụng át chủ bài, đỡ lấy công kích trí mạng!

Thậm chí tiểu Tà Vương còn có thần binh!

Hơn nữa hắn có thể thi triển một phần uy lực của thần binh!

Sát chiêu này quá mạnh!

Căn bản là Tà tử không thể làm gì được hắn.

Bị tiểu Tà Vương dây dưa tại Chiến Ma Cổ Địa, không những mất đi cơ hội tranh đoạt khí vận chí bảo, mà ngay cả những bảo vật khác, cũng không thể lụm được một món!

Hắn tức giận muốn sôi máu!

Chương 413. Thiên Phạt!

Collected & Fixed: OilFish89

Không thể tiếp tục dây dưa nữa, phải rời khỏi Chiến Ma Cổ Địa!

Cho dù có trả một cái giá đắt, hắn cũng muốn rời khỏi đây, chỉ cần thoát khỏi Chiến Ma Cổ Địa, thì hắn sẽ có thêm lực lượng.

Có thể truy sát mối hoạ lớn như tiểu Tà Vương!

Võ giả Thần Cảnh Đại càn cung, vẫn còn chờ hắn bên ngoài Chiến Ma Cổ Địa.

Vị Thần Cảnh kia, là do bản tôn của hắn dùng bí pháp khống chế, là Thần Cảnh đứng thứ hai trong Đại Tà Cung.

Tà tử nhanh chóng phóng về lối ra Chiến Ma Cổ Địa.

Xoạt!

Một bóng người xuất hiện, chính là tiểu Tà Vương, ngón tay đang cầm kim khâu, phong thái có chút kiều mị.

Sắc mặt Tà tử âm trầm, trực tiếp xông tới, trong mắt hắn, tiểu Tà Vương chính là gia hoả có đầu óc không bình thường.

Bán nam bán nữ!

"Chạy đi đâu!".

Tiểu Tà Vương lưu lại một chuỗi tàn ảnh, trong tay bắn ra vô số hàn quang, một cơn mưa kim khâu bay về phía Tà tử.

Lúc này chẳng qua Tà tử chỉ cố chống cự, không có ý muốn dừng lại, một mực chạy trối chết ra phía ngoài Chiến Ma Cổ Địa.

Thực lực Tà tử cùng tiểu Tà Vương cũng ngang nhau, hắn tình nguyện trả một cái giá đắt, cũng phải trốn chạy, cho nên tiểu Tà Vương không còn cách nào ngăn cản.

Chỉ có thể liên tục tấn công, ý đồ đánh Tà tử trọng thương, sau đó sẽ tìm cơ hội đánh chết.

Dù sao Tà tử cũng không phải là Đế Cảnh bình thường, há có thể dễ dàng chết như vậy.

Một đường vừa chốn chạy vừa đánh nhau, giằng co suốt nửa tháng, rốt cục Tà tử đã thoát ra Chiến Ma Cổ Địa.

"Ngươi không chạy thoát được đâu".

Tiểu Tà Vương đã đuổi sát đít.

Toàn thân Tà tử đều là máu, hắn cũng không biết, rốt cuộc trên mình đã trúng phải bao nhiêu lỗ kim, càng không biết, đến tột cùng là bị đoản đao chém chúng bao nhiêu nhát.

Gương mặt hắn vặn vẹo, lộ ra sát ý dữ tợn.

Nhanh chóng chạy ra phía ngoài Chiến Ma Cổ Địa, sau khi thoát ra ngoài ngàn dặm, mới lạnh lùng mở miệng: "Giết hắn đi!".

Phía xa có một đạo khí tức xuất hiện, một ngón tay điểm về phía tiểu Tà Vương!

Người này chính là Thần Cảnh của Đại Tà Cung!

Sắc mặt tiểu Tà Vương đại biến, đang muốn chạy trốn, nhưng mà thân thể hắn không thể cử động được, thực lực hai bên chênh lệch quá lớn.

Linh lực toàn thân đều sôi trào, tiểu Tà Vương đang muốn dùng sức phá tan gông xiềng, nhưng mà cho dù hắn có giãy dụa ra sao, cũng không thể thoát khỏi.

Hai mắt đỏ ngầu, hắn không cam lòng.

Hình ảnh sau cùng xuất hiện trong đầu, không phải là Tà vương, cũng không phải địch nhân Tà tử, mà là một bóng dáng xinh đẹp.

"Bảo, ta không thể thủ hộ nàng được rồi! " (Bảo: ám chỉ Sở Vân, xem lại chương 200)

Tốc độ của ngón tay kia cũng không nhanh, tựa hồ muốn tiểu Tà Vương cảm nhận được sự tuyệt vọng, chết trong tuyệt vọng!

Tà tử cũng không dám dừng lại, trực tiếp bỏ chạy, võ giả Thiên Cảnh của Đại Tà Cung đi theo bảo hộ hắn, rời khỏi Nam Châu Bắc Vực, quay về Đại Tà Cung Vực Hỗn Loạn!

Trong lúc tiểu Tà Vương đang tuyệt vọng, trên bầu trời có ánh chớp đánh xuống, hóa thành từng sợi xiềng xích, giống như Thiên Phạt giáng xuống!

….

Trong lúc Sở Huyền đang khổ sở vì tốc độ tu luyện của võ giả Nam Châu quá chậm, thì lại xảy ra chuyện ngoài ý muốn, tiểu Tà Vương đuổi giết Tà tử ra ngoài, vị Thần Cảnh kia muốn ra tay diệt sát tiểu Tà Vương!

Đây là khiêu khích uy quyền của mình...!

Bất kể nói ra sao, tiểu Tà Vương chính là người tìm thấy bí cảnh cơ duyên của mình.

Cũng xem như là người có duyên với Sở Huyền.

Hắn còn bởi vì mình mà tự tay thiến đi.

Nếu như trước mặt mình bị người khác ỷ lớn hiếp nhỏ giết đi, thì thể diện của mình sẽ để đâu?

Trong lòng Sở Huyền mừng thầm, hắn không tìm được lý do để hạ thủ, không ngờ đối phương lại tự tìm đường chết, như này thì không thể trách hắn ác độc.

Chỉ một ý niệm, pháp tắc Thiên Đạo hóa thành gông xiềng đánh xuống.

Nếu như đối phương muốn tiểu Tà Vương cảm nhận được tuyệt vọng, thì bản thân mình là chủ nhân Thiên Đạo, cũng nên cho đối phương cảm giác được sự tuyệt vọng là gì!

Sắc mặt Thần Cảnh Đại Tà Cung lộ vẻ kinh hãi, hắn phát hiện bản thân bị một lượng lượng pháp tắc giam cầm, căn bản là không thể chạy trốn hay nhúc nhích gì.

Cho dù hắn có bộc phát lực lượng Thần Cảnh, nhưng mà vẫn không tài nào thoát được!

Làm sao có thể!

Hắn chính là Thần Cảnh...!

Đã nửa bước chạm tới pháp tắc thiên địa, lại bị pháp tắc thiên địa giam cầm?

Huống chi lực lượng pháp tắc ở Nam Châu, vốn là suy yếu, không thể nào giam cầm hắn được.

Rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì?

Hắn phát hiện loại lực lượng giam cầm mình, tựa hồ khác với loại pháp tắc thiên địa mà hắn biết!

Nhưng mà xiềng xích lôi đình này, đã đánh xuống, cho nên hắn không có thời gian để suy nghĩ.

Phải thoát thân!

Oanh!

Một tia máu trên người bắn ra, hắn không ngừng giãy dụa, nhưng mà từ đầu đến cuối vẫn không thể động đậy.

Hơn nữa máu huyết của hắn khi gặp phải lôi đình đánh xuống, phát ra tiếng xì xèo, không ngừng tan rã.

Ánh mắt Tả tử lộ vẻ kinh hãi.

Đây là Thiên Phạt?

Tại sao lại có Thiên Phạt nhắm vào Thần Cảnh?

Huống hồ, cho dù là Thiên Phạt, cũng không thể tạo thành tổn thương quá lớn đối với Thần Cảnh.

Chương 414. Đằng Giao Vương!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở dĩ Thần Cảnh cường đại, chính là bởi vì đã gần như thoát ra khỏi pháp tắc thiên địa.

Pháp tắc thiên địa Nam Châu bị huỷ hoại, ngoại trừ nguyên nhân do khí vận bị rút đi, không phải bởi vì đại chiến giữa Tào Thiên Nhất cùng Mạc Hồng Lưu, mới dẫn đến hay sao?

Nếu Thần Cảnh không đánh nhau, cho dù khí vận bị rút đi, cũng không khiến địa mạch tan tành, pháp tắc thiên địa xuất hiện lỗ thủng.

Như vậy có thể thấy được, kỳ thật Thần Cảnh không còn bị trói buộc bởi pháp tắc thiên địa.

Nhưng mà là một màn trước mắt, đã phá vỡ nhận thức của Tà tử.

Không lẽ pháp tắc thiên địa có biến?

Trong lòng hắn nảy sinh nghi ngờ, dưới sự bảo hộ của võ giả Thiên Cảnh, đã nhanh chóng rời đi.

Còn vị kia Thần Cảnh kia, tự cầu phúc nhiều vào.

Hắn cũng không có khả năng cứu viện.

Bản tôn tới đây cũng không kịp, huống hồ hắn cũng không dám mạo hiểm nhờ bản tôn xuất thủ.

Ầm ầm!

Động tĩnh bên này quá lớn.

Đám võ giả ở gần đó, đều nháo nhào ngó nhìn xem đã xảy ra chuyện gì.

Khi nhìn thấy xiềng xích lôi đình buông xuống từ phía chân trời, sắc mặt của đám người này đều tái nhợt.

Quá kinh khủng!

Người bị xiềng xích sấm chớp trói chặt, chính là một vị Thần Cảnh...

Đây là uy lực của Thiên Đạo?

Tiểu Tà Vương vội vàng lui nhanh về phía sau, sợ bị ảnh hưởng, trong lòng thầm hô may mắn, nếu như Thiên Phạt không giáng xuống, nhất định là hắn phải chết.

Dưới ánh mắt kinh hãi của mọi người, xiềng xích lôi đình đã trói chặt Thần Cảnh Đại Tà Cung.

Ngay sau đó, xiềng xích lôi đình thu nhỏ lại, lao nhanh về phía chân trời, trong nháy mắt đã biến mất.

Mặc cho võ giả tìm kiếm ra sao, đều không thể tìm kiếm xiềng xích kia đã đi đâu, Thần Cảnh đã bỏ mạng hay chưa.

Sở Huyền đưa tay điểm nhẹ lên Thiên Đạo phù, bắt đầu rút ra lực lượng và cảm ngộ của Thần Cảnh, sau đó rải rác khắp Nam Châu.

Võ giả Nam Châu đột nhiên phát hiện, tốc độ tu luyện lại tăng mạnh thêm lần nữa.

Nhất là võ giả bị mắc kẹt tại Chân Cảnh đỉnh phong, vốn là cả đời này không thể đột phá Đế Cảnh, nhưng mà trong lúc tu luyện, vậy mà lại phát hiện trong đầu sinh ra nhiều cảm ngộ.

Tựa hồ là trong cõi u minh, có cảm ngộ của một vị cường giả nào đó, đang cung cấp cho hắn tham khảo.

Tin tức dần dần lan truyền, khiến cho vô số võ giả Nam Châu đều kích động muốn rớt nước mắt.

Tiếp đến, không biết là ai dẫn đầu, vậy mà lấy lư hương ra, bái tế Thiên Đạo, cảm tạ món quà của Thiên Đạo.

Nghe đồn, chỉ cần thành tâm với thiên đạo, bái tế Thiên Đạo, thì có tỷ lệ nhân được lời chúc phúc đến từ Thiên Đạo...

Cảm giác Thiên Đạo tăng nhanh, cùng với tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa của bốn châu còn lại đang gia tăng, Sở Huyền cực kỳ mừng rỡ.

Vị Thần Cảnh Đại Tà Cung kia, đúng là một người tốt...

Vì sự quật khởi của Nam Châu, đã dâng hiến thân mình, rất cảm động!

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, nhàn nhã uống trà, móc ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính.

Ở bên trong Đại Đạo Hội, lại gia tăng thêm hai thành viên.

Bất quá hai người này không có ai là Khai Đạo Cảnh.

Bởi vậy có thể nhận ra, Khai Đạo Cảnh rất ít.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, Khai Đạo giả của kỷ nguyên đại đạo trước đó, có phải đã chết hết trong đạo kiếp hay không.

Nếu không, tại sao Khai Đạo giả lại ít như vậy?

Thân phận "Suất Phá Thiên" của hắn, hiện tại cũng không còn đất dụng võ.

Dù sao thì hắn cũng đã dò xét hết những chuyện cần biết.

Sở Huyền rót linh lực vào, bắt đầu tìm kiếm cường giả Đạo Cảnh.

Kim trên mặt kính xoay tít, đột nhiên dừng lại.

Sau đó bên trong kính xuất hiện hình ảnh.

Trong gương có một con Thanh Giao đang cuộn mình trong mây, hai mắt nhắm lại, tựa hồ đang ngủ.

Thanh Giao?

Sở Huyền khẽ giật mình, hiện tại Thanh Giao tộc chính là một trong những bá chủ của Yêu tộc, cũng trở thành Vương tộc, dù sao Thanh Giao tộc cũng có một tia huyết mạch của Long tộc.

Long tộc từng là chủng tộc bá chủ, đã biến mất trong kỷ nguyên đại đạo thứ tám, hiện giờ Thanh Giao tộc, Thiên Hổ tộc, đã trở thành một trong những chủng tộc bá chủ của Yêu tộc.

Trong đó Thanh Giao tộc là thế lực mạnh nhất, chính là Vương tộc trong Yêu tộc.

Hình ảnh Thanh Giao trong gương đang nằm cuộn tròn trong đám mây, hơi thở có đạo vận phun ra hít vào, nhìn qua phảng phất như đám mây là một bàn đại đạo.

Khai Đạo Cảnh!

Rốt cục lại tìm ra một vị Khai Đạo Cảnh.

Hơn nữa còn là Yêu tộc.

Nếu vậy, Khai Đạo Cảnh của ba đại chủng tộc là Nhân, Ma, Yêu trên Cửu vực, đều tập họp đầy đủ.

Phía trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, hiển thị thông tin của đối phương.

"Đằng Giao Vương, Khai Đạo Cảnh, đến từ Thanh Giao tộc...".

Sở Huyền trực tiếp chuyển hắn vào Đại Đạo Hội, cũng không có chào hỏi cùng Đằng Giao Vương, chỉ có như vậy, mới có thể chứng tỏ sự bá đạo của hắn.

Khiến tên Khai Đạo giả này, ngộ nhận rằng thực lực của mình còn vượt xa hắn.

Sẽ cho rằng mình là siêu cấp đại lão.

Chương 415. Long tộc?

Collected & Fixed: OilFish89

Trên thực tế cũng là như vậy.

Lúc Sở Huyền mang Đằng Giao Vương gia nhập vào Đại Đạo Hội, hai mắt Đằng Giao Vương mở to, bộc phát khí thế.

"Ai?".

Trong lòng Đằng Giao Vương cực kỳ khiếp sợ.

Không ngờ có người trực tiếp thu lấy một đám khí tức của mình, sau đó liên hệ với một vật thần bí.

Tất nhiên là thực lực đối phương vượt xa mình.

Trên thế gian này vẫn còn cường giả khủng bố bực này sao?

Sở Huyền bắt đầu giới thiệu Đằng Giao Vương với mấy thành viên trong hội.

"Mọi người hãy chào mừng Đằng Giao Vương đạo hữu, có thể gia nhập hội chính là hữu duyên".

Ma Đồ là người đầu tiên mở miệng.

"Ồ, ngươi là con thanh xà kia?".

Sau khi Đằng Giao Vương trải qua cơn khiếp sợ, kế tiếp đã thoáng bình tĩnh lại, cũng hiểu được sự tồn tại của Đại Đạo Hội.

Kết quả, hắn nhìn thấy một người quen xuất hiện.

Ma Đồ!

Liền lập tức nổi giận: "Ma Đồ chết bầm, ngươi chửi ai đó?".

"Nói ngươi đó, đồ con lươn!".

"Thằng nhãi con Ma Đồ, có phải ngươi ngứa mình hay không? Ta chính là giao long, Đằng gia gia của ngươi đó!".

Thật sao.

Đằng Giao Vương vừa nhập hội, thì đã bắt đầu chửi bới cùng Ma Đồ.

Quả nhiên, Ma Đồ chính là một tên chuyên gây chuyện thị phi.

"Đằng đạo hữu, không cần để ý tên mãng phu đó làm gì".

Nhược Tiên đứng ra xoa dịu.

Nàng ghét nhất là tên Ma Đồ này.

Vừa mở miệng là phun ra mấy từ thúi quắc, nào là bắt nàng lột sạch.

Quả thực rất đáng hận!

"Đàn bà thúi Nhược Tiên?".

Gương mặt Nhược Tiên đen như đáy nồi, con giao long này cũng quá ghê tởm!

"Hồng nham hiểm cũng ở đây, quả là mê ly hấp dẫn".

Đằng Giao Vương tấm tắc lấy làm kỳ lạ.

Kế tiếp, hắn lại thấy Thuật Dương.

"Đây không phải là tiểu phế vật Thuật Dương sao? Quả nhiên là phế vật..., vẫn chưa Khai đạo, hahaha!".

"Ta... xyz cả nhà ngươi!".

Thuật Dương chửi ầm lên.

Ở bên trong hội này, hắn là người dễ tổn thương nhất, là người cùng thế hệ với Hồng Nguyên Sơ, kết quả hiện giờ hắn vẫn chưa Khai Đạo.

Đối với vị hội chủ như Sở Huyền, Đằng Giao Vương cực kỳ kiêng kị, chẳng qua sau khi chào hỏi Sở Huyền một tiếng, đã bắt đầu triển khai khẩu chiến cùng Ma Đồ.

Thỉnh thoảng hắn còn chế nhạo Thuật Dương.

Chuyện này đã chọc tức Thuật Dương, cũng gia nhập vào chiến trường, tức thì ba người chửi bới lẫn nhau ở trong hội, xem như rất náo nhiệt.

Cả đám võ giả Đạo Cảnh còn lại, đều im thin thít.

Đại lão cãi nhau, bọn hắn ngồi xem là tốt rồi, không có chút bối cảnh trâu bò, tùy tiện chen vào, dễ dàng bị ăn đạn!

Long Quân vội ngó đầu.

"Thanh Giao? Dường như có chút nguồn gốc với ta..., ta là Thời Gian Ngọc Long!".

Long Quân vừa dứt lời, ngược lại Sở Huyền lại nghĩ tới, cũng không phải Cửu vực không có Long tộc, không phải Long Quân là một hay sao?

Thời Gian Ngọc Long, cũng là Long tộc...

Chẳng qua hắn là sinh linh đại đạo, đó cũng là điểm khác biệt duy nhất.

Hơn nữa, hắn chỉ có một mình, cho nên không thể tính là Long tộc?

"Thanh Giao tộc, có được một tia huyết mạch của Long tộc, tuy Long đạo hữu là sinh linh đại đạo, xem như cũng là Long tộc, nói một cách chính xác, là tổ mạch của Thanh Giao".

Sở Huyền vừa mở miệng, Hồng Nguyên Sơ liền hiếu kỳ nên hỏi thăm: "Sở đạo huynh, Long tộc là chủng tộc gì? Vì sao ta chưa từng nghe qua?".

Long tộc đã biến mất ở kỷ nguyên đại đạo trước đó, tất nhiên Hồng Nguyên Sơ không biết cũng là chuyện thường tình.

Kỷ nguyên đại đạo hiện giờ, trên Cửu vực cũng không tồn tại truyền thuyết về Long tộc.

Cho dù là Yêu tộc, chỉ sợ cũng không còn ký ức về phương diện này.

Mặc dù Thanh Giao tộc có một tia huyết mạch của Long tộc, chỉ sợ rằng cũng không biết đến sự tồn tại của nó.

Quả nhiên.

Đằng Giao Vương tức giận nói: "Thanh Giao tộc chúng ta, là dòng tộc cao quý, làm gì có một tia huyết mạch của Long tộc, chúng ta cũng chưa bao giờ nghe tới Long tộc, cho nên không có khả năng là tổ mạch của Thanh Giao tộc!".

Nếu thừa nhận chuyện này, không phải bản thân sẽ thấp hơn Long Quân một đầu?

"Long tộc đã biến mất ở kỷ nguyên đại đạo trước đó, tất nhiên là bọn ngươi không biết được".

Sở Huyền cũng không tức giận, mà kiên nhẫn giải thích sơ qua.

Đủ để chứng tỏ, bản thân hắn là siêu cấp đại lão.

Lại nói tiếp: "Đằng đạo hữu, nếu như ngươi có thể thuần hoá huyết mạch Long tộc trong cơ thể, hay là kích hoạt phản tổ, lột xác thành rồng, thực lực sẽ tăng lên một mảng lớn".

"Sở đạo huynh, kỷ nguyên trước là?".

Hồng Nguyên Sơ đã nắm được một chút mấu chốt.

Đây có thể là bí mật to lớn.

Quả nhiên hắn suy đoán không sai, Sở đạo huynh là một vị tồn tại cổ xưa.

Cả đám rất hiếu kỳ với kỷ nguyên trước đó, cho nên trước tiên Đằng Giao Vương không có cãi lại, mà là yên lặng chờ đáp án.

Sở Huyền không có trực tiếp trả lời, mà hỏi một câu: "Chư vị đạo hữu, có biết hiện tại là kỳ đạo nguyên thứ mấy?".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cùng lúc giật mình.

Bọn hắn đều Khai Đạo gần hai đạo nguyên, nhưng mà chưa bao giờ nghĩ tới, hiện tại là đạo nguyên thứ mấy.

"Xin nhờ Sở đạo huynh chỉ giáo!".

Hồng Nguyên Sơ cung kính đáp.

Chương 416. Chuẩn bị độ đại kiếp đi!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền không có trực tiếp trả lời, ngược lại nói ra: "Đại kiếp đạo nguyên, chỉ là tiểu kiếp, chư vị đạo hữu chớ để ý làm gì, chuẩn bị sẵn sàng độ đại kiếp đi".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đều chấn kinh, còn có đại kiếp?

Có thể uy hiếp Khai Đạo giả hay sao?

Đây là đại kiếp loại gì?

"Sở đạo huynh, chúng ta là Khai Đạo giả, cũng phải độ đại kiếp sao?".

"Thời cơ vẫn chưa tới, chư vị đạo hữu chỉ cần chuẩn bị là được".

Vừa nói xong, Sở Huyền biến mất tăm.

Đoán đi!

Dùng sức mà đoán đi!

Mấy vị Khai Đạo Cảnh này, tất nhiên là không còn lòng dạ nào chú ý tới đại kiếp đạo nguyên.

Đám người Hồng Nguyên Sơ giật thót mình, không lẽ Khai Đạo Cảnh, cũng sẽ gặp phải đại kiếp?

Đại kiếp có thể uy hiếp tới Khai Đạo Cảnh, là đại kiếp khủng bố tới mức nào?

Trong lòng bọn họ đã e sợ.

Cũng đã Khai Đạo, không lẽ không thể tồn tại vĩnh hằng?

Bọn hắn không hề nghi ngờ lời nói của Sở Huyền, dù sao thì trong đầu của bọn hắn, Sở Huyền chính là tồn tại cổ xưa.

Thậm chí Khai Đạo còn xa hơn bọn hắn nhiều.

Trong đầu Long Quân nghĩ thầm, đại kiếp mà Sở đạo hữu nói, phải chăng là đạo kiếp đại đạo?

Nghĩ như thế, Long Quân vội vàng bắt chuyện.

Đương nhiên, không thể nói cho mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Mà hắn chỉ nói một câu: "Đại kiếp chưa đến, thời cơ vẫn chưa tới, mấy vị đạo hữu không cần sợ hãi!".

Mẹ kiếp, không sợ mới là chuyện lạ!

Đột nhiên xuất hiện đại kiếp, hơn nữa bọn hắn còn không biết chút thông tin gì về đại kiếp này.

Nếu là đại kiếp này cực kỳ khủng bố, vậy thì làm sao mà độ kiếp?

"Long đạo hữu, có thể nói cho mọi người biết một chút hay không...?".

Đằng Giao Vương vội vàng mở miệng nói.

"Ta là Long tộc, là tổ mạch của ngươi, nên gọi ta như thế nào?".

Long Quân lại nghĩ đến thân phận của mình, tất nhiên là trưởng bối của Đằng Giao Vương...

Gọi đạo hữu là sao?

"Không sai, tiểu xà, ngươi dám gọi Long đạo hữu vậy sao? Đúng là đại nghịch bất đạo!".

Ma Đồ là người đầu tiên đứng ra bênh vực Long Quân.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng nháo nhào mở miệng, chính là muốn ép Đằng Giao Vương tiếp nhận vị Long Quân là trưởng bối.

Vì đạt được tin tức đại kiếp, mấy người Hồng Nguyên Sơ liên kết cùng Ma Đồ, đây là lần đầu tiên họ đồng lòng.

Dù sao người đứng ra nhận làm cháu trai cũng không phải bọn họ.

Gương mặt Đằng Giao Vương đầy hắc tuyến, trực tiếp im lặng không nói.

Muốn hắn tự hạ thân phận sao, các ngươi cứ nằm mơ đi!

"Được rồi, dù sao đại kiếp vẫn chưa tới, tạm thời cũng không ảnh hưởng gì đến ta".

Sắc mặt Long Quân lộ vẻ thất vọng, nói một câu.

Tiếp đến hắn chuồn mất.

Trên đại đạo, Long Quân bay lượn khắp nơi, thoạt nhìn rất vui vẻ.

Đám người Hồng Nguyên Sơ cùng Ma Đồ, lần lượt mở miệng chửi bới Đằng Giao Vương, nói hắn không trượng nghĩa, lại còn rất ngu xuẩn.

Thừa nhận vị trưởng bối như Long Quân, không phải độ kiếp sẽ dễ dàng hơn sao?

Còn sợ gì đại kiếp?

Đằng Giao Vương giận sôi máu, lúc này bắt đầu triển khai công phu miệng lưỡi chửi mắng đám người Hồng Nguyên Sơ, một người chửi không lại, hắn gọi Hổ Thái tới, thân là thành viên của Yêu tộc, làm sao có thể không giúp tiền bối Yêu tộc như hắn?

Kế tiếp Ma Đồ cũng gọi thêm người, mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng gọi đồng bọn, kết quả bên trong hội chửi nhau đến mức gà bay chó chạy.

Sở Huyền cảm thấy rất sảng khoái, chửi bới thật sung, bọn họ hoạt động càng nhiều, thì Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp càng nhanh.

Xem ra, thỉnh thoảng nên kích thích đám cường giả này một chút, để cho bọn họ hoạt động sôi nổi hơn.

Từ lúc Sở Huyền ném ra tin tức sắp có đại kiếp ở trong hội, thì đã trôi qua hơn một năm.

Một năm này ở trong hội rất náo nhiệt, nhất là lúc Long Quân xuất hiện, mấy người Hồng Nguyên Sơ đều trở nên tích cực.

Chính là muốn cạy miệng hắn để biết được tin tức đại kiếp.

Từ khi biết được Khai Đạo Cảnh cũng phải độ kiếp, thì tâm trạng của bọn hắn rất thấp thõm, nhất định phải cân nhắc sự tình độ kiếp.

Nhưng mà, bọn họ không biết bất cứ thông tin gì về đại kiếp này, cho nên không biết cần chuẩn bị những gì.

Sở Huyền thì cứ nói bóng nói gió ở trong hội, vẫn không chịu tiết lộ thông tin, nói là thời cơ chưa tới, mọi người không cần sợ!

Hắn càng nói không cần sợ, thì mấy người Hồng Nguyên Sơ lại càng lo lắng bất an.

Sở Huyền dùng thân phận Suất Phá Thiên thảo luận ở trong hội: "Ta đã hỏi trưởng bối, bọn hắn nói đại kiếp kia, thật sự rất khủng khiếp, Khai Đạo giả cũng phải bỏ mạng!".

Nói như thế càng hù doạ đám người Hồng Nguyên Sơ.

Bọn họ truy hỏi đại kiếp là gì, Suất Phá Thiên lại dùng lý do trưởng bối không chịu nói làm lý do từ chối.

Võ giả Đạo Cảnh càng khiếp sợ hơn.

Con mẹ nó, ngay cả Khai Đạo Cảnh cũng vẫn lạc trong đại kiếp?

Đó là đại kiếp kinh khủng tới bực nào...?

Đương nhiên, cũng có người tỏ thái độ bàng quan.

Ví dụ như Ứng Không, hắn nói: "Đó là đại kiếp của mấy vị tiền bối Khai Đạo Cảnh, không có liên quan đến chúng ta..., Khai Đạo quá xa xôi".

Hắn vừa nói như vậy, mấy Đạo Cảnh còn lại cũng gật đầu tán đồng.

Nếu như bọn họ biết, đạo kiếp cũng trút xuống đầu bọn hắn, càng dễ dàng chết hơn, vậy thì không dám giữ thái độ bình thản như vầy nữa.

Chương 417. Biến Hoá!

Collected & Fixed: OilFish89

Một phen hù dọa đám người Hồng Nguyên Sơ, đã khiến cho trong lòng bọn họ sinh ra bóng ma.

Chắc hẳn bọn hắn đang bí mật, thu thập tin tức về đại kiếp, nhất là nghe ngóng mấy vị Khai Đạo Cảnh còn lại.

Một khi sự tình đại kiếp này được truyền ra, những vị Khai Đạo Cảnh này, làm gì còn tâm tình chú ý Cửu vực, chú ý đại kiếp đạo nguyên?

Đây chính là kết quả mà Sở Huyền muốn.

Tuy nói là Khai Đạo Cảnh, sẽ không nhúng tay vào đại kiếp đạo nguyên, nhưng mà mọi chuyện không có gì là tuyệt đối, ai biết được bọn hắn không trực tiếp nhúng tay, mà lại sử dụng thủ đoán khác thì sao.

Ví dụ như tạo ra một cái phân thân….

Sở Huyền cũng không muốn Khai Đạo Cảnh nhập kiếp, ảnh hưởng đến bố cục phía sau màn của hắn ở Cửu vực.

Thời gian một năm này, thực lực tổng thể của Nam Châu đã tăng một mảng lớn.

Thiên Đạo cũng thăng cấp theo, so với lúc mới lập, đã tăng lên năm thành.

Pháp tắc thiên địa Tây Châu đã bị cắn nuốt một nửa.

Pháp tắc thiên địa Đông Châu cũng bị cắn nuốt một phần ba.

Tốc độ không chậm.

Bí cảnh chiến trường cổ ở Nam Châu vừa mở ra, xuất hiện vô số bảo vật cùng truyền thừa, khiến cho thực lực võ giả Nam Châu tăng vọt, trong phạm vi Đế Cảnh, số lượng võ giả cũng không chênh lệch với mấy châu khác.

Bất quá về phương diện cường giả đỉnh tiêm, vẫn có sự chênh lệch rất lớn.

Thực lực Tần quốc, dưới tình huống được Sở Huyền ưu ái, đã gia tăng rất nhanh.

Đã gây dựng ba nhánh quân đội.

Vì thế, Tần Khả Vận đã tìm tới Sở Huyền, mong muốn lấy được bí pháp quân trận.

Sở gia cũng phát triển vượt bậc.

Đáng nhắc tới, chính là lão đầu Sở Thiên Minh, nhờ Sở Huyền ưu ái, đã đột phá Đế Cảnh.

Vừa đột phá Đế Cảnh, suốt cả một tháng sau, thường xuyên nghe thấy hắn cười to từ trong tổ trạch, "Sở Thiên Minh ta, quả nhiên có phong thái Đế Cảnh!".

Sở Huyền lắc đầu ngao ngán, lão già này có chí hướng quá nhỏ.

Đế Cảnh thì tính là cái khỉ gì.

Sau khi Sở Thiên Minh đột phá Đế Cảnh, tâm tình sảng khoái dị thường, nghĩ tới đưa cháu Sở Huyền, bị hắn đuổi đến một tiểu viện.

Lần trước Sở Huyền không muốn quay về tổ trạch, đã làm hắn tức giận không nhẹ.

Hôm nay đã đột phá Đế Cảnh, tâm tình rất tốt, liền nghĩ tới lão tam bị mất tích, bởi vậy hắn tự mình đến tiểu viện, gọi Sở Huyền trở về tổ trạch.

Quay về tổ trạch là chuyện không thể.

Sở Huyền trực tiếp cự tuyệt.

Sở Thiên Minh tức giận đến mức râu tóc dựng ngược, mấy lần muốn vung tay đánh người, cuối cùng lại không thể ra tay.

Sau khi trở về tổ trạch, Sở Huyền lại nghe thấy tiếng rống giận của Sở Thiên Minh.

"Hỗn trướng, quả thực khốn nạn, trong mắt của hắn còn có vị gia gia như ta?".

"Hừ...? Ta để cho nó ở trong tiểu viện để suy ngẫm, kết quả lại thành ra như vậy?".

"Tức chết ta, có giỏi thì cứ núp ở đấy cả một đời đi!".

Tiếng rống giận truyền khắp tộc địa Sở gia.

Dù sao cũng là cường giả Đế Cảnh.

Người của Sở gia, chỉ biết im lặng.

Gia chủ muốn làm gì?

Nếu như tức giận như vậy, trực tiếp đánh Sở Huyền là được..., gào thét khan cổ họng có làm được gì?

Sở Huyền cũng cạn lời, lão già Sở Thiên Minh này, kể từ khi mắng hắn một trận, thì bắt đầu thích la thét.

Mỗi lần bị tức giận, lại gào thét từ trong tổ trạch, dường như sợ người khác không biết lão đang tức giận!

Sở Vân vội quay về tổ trạch an ủi Sở Thiên Minh.

Toàn bộ Sở gia, cũng chỉ có Sở Vân mới dám tìm Sở Thiên Minh, cho dù là tộc lão Sở gia, cũng không dám đi.

Bọn họ Sở Thiên Minh tức giận tìm cớ xử phạt.

Toàn bộ Sở gia, chỉ có Sở Vân là ngoại lệ, mặc kệ Sở Thiên Minh có tức ra sao, vừa nhìn thấy Sở Vân thì cười đến tít mắt, một chút nóng giận cũng không có.

Hôm nay, mấy người Đinh Việt đi tới trước mặt Sở Huyền.

Tu vi của bọn hắn cũng đã tới Tôn Cảnh tầng chín.

Bước tiếp theo chính là đột phá Thiên Cảnh.

Nhưng mà Thiên Cảnh là một bước ngoặt lớn, không có dễ đột phá như vậy.

"Đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, pháp tắc đều thay đổi, các ngươi liền đi thôi".

Sở Huyền phất ông tay áo, đuổi người.

Đây là lúc để đám đệ tử ra ngoài xông xáo.

Chỉ có ra ngoài xông xáo, mới có thể giúp hắn kích hoạt phần thưởng.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Trong lòng Hạng Tinh rất kích động, đây là lúc hắn trở về Nam Vực.

Năm đó hắn chỉ là con thứ trong Hạng gia, là quái vật Hạng gia, hiện tại đã là cường giả Tôn Cảnh tầng chín.

Mà năm nay hắn bao nhiêu tuổi?

Tuyệt thế thiên kiêu!

Lần này hắn trở về, tất nhiên sẽ khiến Hạng gia khiếp sợ, khiến toàn bộ Nam Vực kinh sợ.

Cũng nên tính toán nợ nần một vài người trong Hạng gia.

Nếu thừa nhận hắn là người của Hạng gia thì sẽ bỏ qua, còn nếu không, như vậy sẽ rời khỏi Hạng gia, sẽ không còn quan hệ gì với Hạng gia!

Còn một số người đã từng lừa gạt mình, chế nhạo mình, cũng là lúc có thù báo thù, có oán báo oán.

Đinh Việt, Tiêu Lương cùng kết bạn rời đi, hai người này đều có chiến lực mạnh mẽ trong hàng ngũ đệ tử của Sở huyền, thực lực của hai bên cũng ngang ngửa.

Chương 418. Đạo Quả?

Collected & Fixed: OilFish89

Hắc Nguyệt cũng rời khỏi tiểu viện, nàng gánh vác trách nhiệm triển khai kế hoạch Thiên Đạo, cũng phải làm một ít bố cục vì đại kiếp đạo nguyên.

Trung Châu Trung Vực, là nơi mà nàng phải quay về.

Nếu là kế hoạch của sư tôn thành công, thì Nhân Vương có là gì?

Nàng là người chấp chưởng Thiên Đạo, vẫn có thể trấn áp như thường!

Vương Lạc quay về Bắc Châu, tiếp tục đối nghịch cùng Vương gia.

Hiện tại, Sở Bình Phàm đang ở Đông Châu, đối nghịch với Kế gia, khiến cho Kế gia tức giận không nhẹ.

Nhưng mà Kế gia lại không thể làm gì.

Cho dù thực lực Sở Bình Phàm không mạnh lắm, nhưng mà thế lực đứng sau hắn, thì có chút kinh khủng.

Toàn bộ khí vận chí bảo trong Chiến Ma Cổ Địa, đều rơi vào tay đám người Đinh Việt, mà Sở Bình Phàm lại đứng chung hàng ngũ với họ.

Có thể thấy được thế lực sau lưng, khủng bố tới bực nào.

Mỗi người đều là tuyệt thế yêu nghiệt.

Hơn nữa, vừa nghĩ tới cái chết thảm của vị Thần Cảnh Thiên Thánh Tông, bọn hắn cảm giác sống lưng lạnh toát, dường như vị kia là một tồn tại cấm kỵ.

Chỉ sợ mấy người Đinh Việt, nhất định có quan hệ với tồn tại thần bí kia, chính là người đã định ra quy củ trên Đế Cảnh không được tham dự.

Cũng vì nguyên nhân này, đám tộc lão Kế gia, không dám trực tiếp ra tay.

Mà đám vãn bối, thì không có ai là đối thủ của Sở Bình Phàm.

Luôn bị nhắm vào.

Tựa hồ Sở Nguyên đã nhẫn nhịn rất lâu, hiện giờ liên kết với mấy thế lực, tự mình mở ra một Thương Minh, đang tại thâu tóm sinh ý của Kế gia.

Chính là muốn báo thù lúc xưa, tùy ý đá đít hắn, còn không giúp đỡ hắn, trơ mắt nhìn hắn bị kẻ thù chèn ép.

Trước khi Vương Lạc rời đi, có hỏi Sở Huyền: "Sư tôn, nếu đệ tử muốn truyền thụ một ít thuật luyện đan, không biết có được không?".

Sở Huyền gật đầu nói: "Có thể!".

Hắn không phản đối đám đệ tử khai tông lập phái, lỡ như chuyện này, sẽ giúp hắn kích hoạt phần thưởng thì sao?

"Sư tôn, thuật luyện khí của đệ tử, cũng có thể truyền thụ ra ngoài sao?".

Hạng Tinh cũng mở miệng hỏi.

"Có thể, chỉ cần trong lòng các ngươi muốn là được".

Sở Huyền gật đầu.

Sau khi Vương Lạc rời đi, Sở Huyền gọi Hạng Tinh tới trước mặt.

Thật ra hắn biết rõ, trên người Hạng Tinh, tồn tại một ít nhân quả, xuất thân của hắn không tầm thường.

Hiện tại thực lực của hắn đã khác xưa, trở lại nam vực, khó đảm bảo sẽ không xuất hiện tình huống ngoài ý muốn.

Mẫu thân của Hạng Tinh, nuốt hỏa chi đạo quả, bất kể là cơ duyên may mắn, hay là có thân phận bất phàm, tất nhiên bên trong sẽ tồn tại một ít chuyện xưa.

Hắn cũng nên nhắc nhở Hạng Tinh một chút.

"Sư tôn, ngài có gì phân phó?".

Sở Huyền cân nhắc một chút, rồi nói: "Ngươi có biết thân thế của mẫu thân?" Hạng Tinh khẽ giật mình, nói: "Lúc đệ tử còn nhỏ, sau một lần mẫu thân ra ngoài, đã mất tích".

Ngừng một chút, lại nói: "có tin đồn trong Hạng gia, nói rằng mẫu thân của đệ tử, vì chạy theo người khác, cho nên bỏ rơi đệ tử".

"Mà phụ thân của đệ tử, lại nói mẫu thân đã chết ở bên ngoài".

Hạng Tinh rất nghi ngờ không hiểu vì sao sư tôn lại nhắc tới mẫu thân của hắn.

Ký ức về mẫu thân của hắn, đều là lúc còn rất nhỏ, lúc mẫu thân còn bên cạnh, tình cảnh của hắn cũng không bấp bênh, còn chưa bị người khác xem là quái vật.

Từ khi mẫu thân biến mất, tình cảnh của hắn lại càng thảm thương.

Từ lúc hắn lộ ra hoả cốt, thì cũng gánh lấy danh hiệu quái vật Hạng gia.

"Thể chất Hỏa Cốt của ngươi, chính là do mẫu thân của ngươi đã ăn một trái hoả chi đạo quả, dẫn tới huyết mạch biến dị, nguyên nhân ở bên trong, ngươi phải tự mình tìm kiếm".

Sở Huyền nhắc nhở: "Phàm là người có thể nuốt đạo quả, bất kể ra sao, đều có chỗ bất phàm, tất nhiên là bên trong phải có nhân quả".

Hạng Tinh thầm chấn động, thể chất Hỏa Cốt của hắn, là do mẫu thân ăn phải đạo quả, mới dẫn tới huyết mạch biến dị?

Trước kia, hắn vẫn cho rằng, mẫu thân chỉ là một nữ tử bình thường.

Hôm nay xem ra, chỉ sợ bên trong có ẩn chứa bí mật.

"Đa tạ sư tôn!".

Hạng Tinh khom người nói.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, trực tiếp thu lấy một giọt máu từ trên người Hạng Tinh, sau đó ngưng tụ thành một giọt máu trọng sinh, giao cho Hạng Tinh.

"Đây là trọng sinh chi huyết, sau khi ngươi quay về Nam Vực, tự tìm một chỗ an toàn cất giấu, nếu xảy ra chuyện ngoài ý muốn, sẽ trực tiếp phục sinh tại Nam Vực".

"Sau khi phục sinh, thể chất Hỏa Cốt của người cũng không biến mất".

Hạng Tinh giật thót mình, không lẽ do mẫu thân dính tới nhân quả hơi nhiều, cho nên bản thân mình sẽ gánh lấy một ít nguy hiểm?

Đúng rồi, đạo quả...!

Đây là chí bảo mà ngay cả Thần Cảnh cũng tranh giành đến sức đầu mẻ trán.

Tất nhiên bên trong liên luỵ rất sâu.

Nếu không phải như thế, tại sao mẫu thân lại mất tích?

"Đa tạ sư tôn!".

Hạng Tinh cung kính dập đầu ba cái.

"Đi đi, nếu như gặp phải tuyệt cảnh, có thể kích hoạt ấn ký truy hồn".

Sở Huyền khẽ phất tay, đuổi người.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Hạng Tinh liền rời khỏi, bắt đầu hành trình trở về Đông Châu Nam Vực.

Chương 419. Hổ Thiên Nhai Phát Uy!

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn ngưng tụ một giọt máu trọng sinh cho Hạng Tinh, chủ yếu là cảm thấy, lỡ như Hạng Tinh không kịp kích hoạt ấn ký truy hồn, sẽ bị người giết chết.

Có thể phục sinh tại Nam Vực, mà không cần phải quay lại Tiểu Thế Giới.

Từ khi có bí thuật trọng sinh chi huyết, Sở Huyền cũng không có lưu lại lực lượng trong cơ thể đám đệ tử.

Khí vận chi tử, cần phải can đảm mạo hiểm, đồng thời còn phải biết cẩn thận.

Nếu như biết rõ bản thân có sư tôn bảo vệ, không biết cẩn thận làm việc, như một tên mất não chạy khắp nơi gây chuyện, vậy thì chỉ có phế đi.

Át chủ bài vẫn phải cho, dù sao lỡ như gặp trúng mấy lão quái vật ỷ lớn hiếp nhỏ, cũng có thể kịp thời ứng đối.

Sau khi đám đệ tử rời đi, Sở Huyền chỉ nhìn một chút, cũng không có quá để tâm.

Trọng tâm vẫn là tập trung cắn nuốt pháp tắc của bốn châu còn lại.

Đinh Việt đi Địa Linh tộc, dẫn Địa Linh tộc xuất thế, lang bạc khắp hiểm địa nổi danh ở Bắc Vực, và tìm kiếm bí cảnh.

Tiêu Lương dẫn theo Liễu Phiêu Phiêu, hành tẩu khắp Bắc Vực, khiêu chiến bốn phía, cũng xông vào hiểm địa và một chút địa bàn tiểu tộc.

Vương Lạc mở một Đan Đường tại Bắc Châu, truyền thụ thuật luyện đan, vô số võ giả đổ xô tới, tụ thành một nhóm tùy tùng.

Gia chủ Vương gia đã thay người, gia chủ tân nhiệm tìm Vương Lạc nhận lỗi, muốn hắn quay về Vương gia, nhưng mà Vương Lạc lại từ chối.

Hắc Nguyệt bố trí vô số nhiệm vụ tại Bắc Vực, cũng vạch ra rất nhiều chiến lược phát triển, thu nạp không ít nhân tài Bắc Vực.

Tiếp đến nàng dẫn theo một nhóm người, tiến về Đông Vực tụ họp cùng Tần Doanh, toàn lực phát triển Hắc Nguyệt Lâu ở Đông Vực.

Đông Vực hiện giờ, tin tức của tất cả thế lực, hầu như đều nằm dưới mí mắt của Sở Huyền, Đông Vực đã xây dựng xong nền móng của kế hoạch Thiên Đạo.

Mọi thứ đều phát triển rất tốt.

Hôm nay, bên trong Đại Đạo Hội gia tăng thêm mấy vị Khai Đạo Cảnh.

Đều là do Hồng Nguyên Sơ kéo vào.

Lúc trước Sở Huyền cho Hồng Nguyên Sơ một đoàn đạo vận, chính là muốn hắn lôi kéo thêm người vào hội.

Khai Đạo giả mới gia nhập hội, đều có đủ Nhân tộc, Ma tộc, Yêu tộc.

Chỉ sợ bởi vì tin tức đại kiếp, mà ba người Hồng Nguyên Sơ, Ma Đồ, Đằng Giao Vương, đã bí mật gặp nhau.

Lợi dụng một đoàn đạo vận của Hồng Nguyên Sơ, lôi kéo những người mà bản thân quen biết vào trong Đại Đạo Hội.

Trong lòng Sở Huyền mừng thầm, Khai Đạo giả tăng thêm, đây chính là một chuyện tốt...

Hôm nay số lượng Khai Đạo giả trong hội đã tăng lên hai chữ số.

Có thể tạo ra thêm một hội dành cho Khai Đạo giả.

Bất quá Sở Huyền cũng không vội, trước tiên cứ kích thích bọn họ.

"Hoan nghênh mấy vị đạo hữu".

Sở Huyền phát ra một tin tức trong hội.

Mấy vị Khai Đạo Cảnh vừa gia nhập, đều lần lượt mở miệng, tỏ vẻ kính trọng đối với vị hội chủ như Sở Huyền.

Thậm chí còn ra sức nịnh nọt hắn.

Khai Đạo giả đều thi nhau lấy lòng hắn, có thể thấy được bọn họ đã bị đại kiếp doạ cho sợ rồi.

Thậm chí đám người Hồng Nguyên Sơ còn suy đoán, Sở Huyền tạo ra cái Đại Đạo Hội này, kéo một ít Khai Đạo Cảnh cùng Đạo Cảnh gia nhập hội.

Chỉ sợ là chuẩn bị vì đại kiếp sắp tới.

Bọn họ càng nghĩ thì càng cảm thấy đại kiếp kia cực kỳ khủng bố, trong lòng càng lo sợ bất an.

Về phần đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực, bọn hắn đều lười quản tới.

Khí vận Ma vực, gần đây luôn trải qua lột xác, Ma Đồ cũng không chú ý.

Người sống càng lâu thì càng sợ chết!

Nhất là những Khai Đạo giả như bọn hắn, trải qua trăm cay ngàn đắng, rốt cục mở ra một đạo thuộc về mình, vốn tưởng rằng sẽ tồn tại mãi mãi.

Kết quả, đột nhiên lại phát hiện sắp có đại kiếp, ngay cả Khai Đạo Cảnh cũng có thể bỏ mạng.

Bọn họ không sợ mới là chuyện lạ!

Trong lúc thảo luận, không biết vô tình hay cố ý, đều kéo đề tài đến đại kiếp.

Sở Huyền chỉ mỉm cười nhẹ, trực tiếp chuồn mất.

Tiếp đó, hắn lấy Thiên Đạo phù ra, tiếp tục tiến hành thay đổi và gia tăng đối với pháp tắc Thiên Đạo, đồng thời thu hoạch sự biến hoá mới nhất của Thiên Đạo, cùng với diễn hoá ra đạo tắc mới.

Hắn có thể nhận được cảm ngộ từ đây.

Tu vi có thể nâng cao.

"Đệ tử Hổ Thiên Nhai của ký chủ, trong đại hội thiên kiêu tại Yêu vực, đánh bại một trong những khí vận chi tử, khí vận được lột xác, thực lực tăng mạnh, ban thưởng Tứ Linh Tinh Giá!".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

Sở Huyền khẽ giật mình, rốt cuộc gã đệ tử Hổ Thiên Nhai này cũng biết làm việc rồi?

Trong đại hội thiên kiêu tại Yêu vực, đánh bại khí vận chi tử, khí vận được lột xác, thực lực tăng vọt?

Hổ Thiên Nhai rất tốt!

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới chỗ Hổ Thiên Nhai.

Cũng rất lâu hắn không thèm chú ý tới gã đệ tử Hổ Thiên Nhai này.

Trong gương xuất hiện hình ảnh.

Bên trên một lôi đài, có một con Bạch Hổ uy phong lẫm liệt, ngạo thị quần hùng.

Phía dưới chân hắn, đang giẫm một người.

Đó là một vị thiên kiêu nào đó của Yêu tộc.

"Gừ!".

Hổ Thiên Nhai gào thét, uy phong chấn động bốn phương tám hướng.

Chương 420. Đừng khinh thiếu niên hổ!

Collected & Fixed: OilFish89

Đa số Yêu tộc dưới lôi đài đều lộ ra sắc mặt đại biến, bọn họ mơ hồ cảm nhận được, tựa hồ huyết mạch của bản thân bị áp chế.

Mà tộc lão Thiên Hổ tộc, lúc này đã cười đến sái quai hàm.

Mặc kệ Hổ Thiên Nhai phản nghịch cỡ nào, dù sao cũng là Thiên Hổ tộc, lúc này đã làm rạng danh tiếng Thiên Hổ tộc.

Hổ Thiên Nhai đứng trên lôi đài, ánh mắt rơi xuống một nữ tử xinh đẹp thoát tục trêm đầu có cặp sừng nhỏ, gầm thét quát: "Ba mươi năm Hà Đông, ba mươi năm Hà Tây, chớ khinh thường thiếu niên hổ, Hổ Thiên Nhai ta chính là tuyệt thế thiên kiêu, nữ tử bình thường há có thể xứng đôi với ta!".

Nhìn thấy Hổ Thiên Nhai đang gầm thét dữ dội, Sở Huyền cũng cạn lời.

Lão hổ này, thật sự đã làm được.

Vì có thể nói ra một câu này, tất nhiên là hắn rất cố gắng.

Nữ tử có sừng kia, có lẽ là hôn thê của hắn, vị công chúa Giao tộc kia?

Giờ phút này, sắc mặt của đối phương tái nhợt.

Hổ Thiên Nhai vẫn vô cùng đắc ý, sư tôn nói chí phải, chỉ có phấn đấu mới được vui sướng.

Để các ngươi xem thường ta!

Hiện tại sáng mắt chưa!

"Hừ, Yêu tộc ta phải có bộ dáng Yêu tộc, đây mới là bản chất của Yêu tộc, mới là trạng thái mạnh nhất của Yêu tộc!".

Hổ Thiên Nhai gầm thét: "Còn có ai không?".

Đưa móng vuốt chụm một cái, quăng người ở trên xuống lôi đài.

Hắn đứng ở trên lôi đài, đưa mắt quét khắp bốn phương, khí thế hừng hực, uy vũ bất phàm.

Công chúa Thanh Giao liền nhảy lên lôi đài.

"Hổ Thiên Nhai, ta đến chiến ngươi!".

"Ngươi dùng thân phận gì để lên đây?".

Hổ Thiên Nhai đưa mắt nhìn nàng.

"Dùng thân phận vị hôn thê của ngươi!".

Công chúa Thanh Giao cắn răng nói ra.

"Chúng ta đã từ hôn!".

Hổ Thiên Nhai nâng móng vuốt của mình huơ huơ vài cái, rồi nói: "Ngươi đừng có nhận loạn trượng phu..., Hổ Thiên Nhai ta, cũng không phải là một lão hổ tuỳ tiện! " (trượng phu: chồng)

"Ngươi chết đi!".

Công chúa Thanh Giao tức điên lên, trực tiếp đánh tới.

Nhưng mà Hổ Thiên Nhai đã vung móng vuốt lên, trực tiếp bức nàng lui về sau!

Rống!

Bỗng nhiên vang lên một tiếng thét dài, một con Thanh Giao chưa trưởng thành phóng thẳng lên trời, đánh về phía Hổ Thiên Nhai.

Công chúa Thanh Giao trực tiếp hoá thành bản thể để chiến đấu.

Thân hình Hổ Thiên Nhai khẽ động, bỗng nhiên biến lớn như một ngọn núi nhỏ, chỉ vài hơi thở đã ấn công chúa Thanh Giao nằm trên mặt đất.

"Ngươi quá yếu!".

Hổ Thiên Nhai khẽ lắc đầu.

Công chúa Thanh Giao tức giận giật nãy ra, thân thể giao long bỗng nhiên lượn vòng, trực tiếp quấn quanh người Hổ Thiên Nhai.

"Ngươi còn muốn hủy đi sự trong sạch của ta sao? Nhanh lăn ra ngoài!".

Hổ Thiên Nhai hét lên rất quái dị, thân thể lăn lộn trên lôi đài, bộ dáng muốn thoát khỏi công chúa Thanh Giao.

Nhưng mà kết quả lại là, công chúa Thanh Giao bị hắn cuốn đến mức chóng mặt.

Thân thể giao long đều mềm nhũn, chỉ có thể biến trở về thân người.

Hổ Thiên Nhai giơ móng vuốt, bộ dáng hèn hạ, vứt công chúa Thanh Giao xuống lôi đài.

Sau đó ngửa mặt lên trời gào thét, lại đưa mắt nhìn bốn phía, gầm to: "Còn có ai?".

Giờ khắc này Hổ Thiên Nhai rất ngông cuồng.

Nhưng mà hắn cũng có vốn liếng để điên cuồng.

Một mình đứng trên lôi đài, quát tháo thiên kiêu Yêu tộc, thế mà không có một thiên kêu nào dám ứng chiến.

Hắn nhảy xuống lôi đài, vô cùng kiêu ngạo lướt qua trước mặt tộc lão Thiên Hổ tộc, hơn nữa bộ dáng rất phách lối, dường như xem tộc lão như không khí.

Tộc lão Thiên Hổ tộc không tức giận một chút nào, ngược lại cảm thấy, đây mới là dáng vẻ thiên kiêu Hổ tộc chúng ta nên có, đủ cuồng, đủ ngạo!

Thiên Hổ tộc phải như thế!

Sở Huyền nhìn thấy khí vận trên người Hổ Thiên Nhai đã lột xác, hơn nữa hắn cũng thức tỉnh được một phần huyết mạch Bạch Hổ.

Có lẽ nhờ Hổ Thiên Nhai, mà thần thú Bạch Hổ sẽ tái hiện trên Cửu vực?

Đợi đến lúc Hổ Thiên Nhai trở lại khu vực nghỉ ngơi, Sở Huyền mới hiện thân trò chuyện cùng hắn.

Mục đích chính là muốn nhắc nhở Hổ Thiên Nhai một chút, đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, bắt hắn đi tranh đoạt khí vận, tốt nhất là cướp được toàn bộ khí vận của Yêu tộc.

Đồng thời Sở Huyền muốn thông qua Hổ Thiên Nhai, truyền bá phương pháp luyện chế Thông Tấn Phù, để nó lan truyền vào khắp Yêu vực.

Chủ yếu là giúp Thiên Đạo tạo ra căn cơ tại Yêu vực, thuận tiện cho sự tình sau này.

Cuối cùng, hắn cũng khích lệ Hổ Thiên Nhai một chút.

Hổ Thiên Nhai nghe thấy mà nhiệt huyết sôi trào, hận không thể lập tức tìm tộc lão chiến một trận.

Từ lúc huyết mạch của hắn bắt đầu lột xác, thì trong quá trình này, Hổ Thiên Nhai sẽ trở nên thiện chiến, hiếu chiến, hổ uy lẫm liệt, dùng huyết mạch áp chế những Yêu tộc khác.

Sở Huyền cũng không lo lắng Hổ Thiên Nhai gặp nguy hiểm, hắn là khí vận chi tử của Thiên Hổ tộc, hiện giờ khí vận đã lột xác, lại gánh chịu khí vận Yêu vực, cũng là một trong những khí vận chi tử của Yêu vực.

Không có dễ dàng chết như vậy.

Thiên kiêu Yêu tộc có khả năng đánh bại hắn, chắc chắn còn chưa sinh ra đời.

Dù sao Hổ Thiên Nhai có một tia huyết mạch thần thú Bạch Hổ, đối với Yêu tộc khác, có khả năng áp chế nhất định.

Chương 421. Tứ Linh Tinh Giá

Collected & Fixed: OilFish89

Kết thúc liên hệ với Hổ Thiên Nhai, Sở Huyền mới xem qua phần thưởng từ hệ thống.

"Tứ Linh Tinh Giá, nơi đi qua sẽ xuất hiện tinh quang trường hà, có Tứ Linh Thần Thú thủ hộ, có thể đi trên đại đạo, có thể phiêu du trong hỗn độn hư vô...".

Quả là lợi khí trang bức...! (lợi khí: vũ khí sắc bén)

Sở Huyền đọc qua giới thiệu về Tứ Linh Tinh Giá, đã cho rằng nó là một lợi khí trang bức.

Thời điểm xuất hành, nơi đi qua sẽ xuất hiện tinh quang trường hà, còn có Tứ Linh Thần Thú thủ hộ, thế trận thế này thì làm sao có Khai Đạo giả nào vượt qua hắn?

Đây mới xem như phù hợp với thân phận siêu cấp đại lão của mình.

Tứ Linh Tinh Giá lộng lẫy khác thường, có ánh sao lượn lờ bốn phía, Tứ Linh Thần Thú bảo hộ trái phải, những nơi đi qua sẽ xuất hiện tinh quang trường hà, giống như một con đường trải đầy sao. (tinh quang trường hà: con sông dài đầy ánh sao)

Sở Huyền còn chú ý tới, Tứ Linh Tinh Giá có thể đi trên đại đạo, và có thể phiêu du trong hỗn độn hư vô.

Điều này chứng tỏ cái gì?

Miễn là hắn có thể tiến vào đại đạo, cho dù hắn chỉ là Đạo Cảnh, cũng có thể ngồi Tứ Linh Tinh Giá đi lại ở trên đại đạo.

Về phần Hỗn Độn Hư Vô, Sở Huyền cũng không biết, Hỗn Độn ở chỗ nào.

Có lẽ là ở bên ngoài đại đạo?

Đại đạo có điểm tận cùng, có giới hạn hay không?

Thứ này hắn không biết được

Cũng có lẽ là ở bên ngoài thế giới Cửu vực, tồn tại khu vực hỗn độn và hư vô.

Sở Huyền nhìn về phía Nguyên Sơ Đạo Tinh, khoảng cách nó lột xác, vẫn còn cách một đoạn thời gian.

Nếu muốn dựa vào Nguyên Sơ Đạo Tinh, tiến vào đại đạo, ngao du trên đại đạo, gia tăng tu vi, trước mắt hắn không thể thực hiện được.

Hiện tại cách nâng cao tu vi nhanh nhất, chính là thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, thôn phệ pháp tắc thiên địa một châu, sẽ được hệ thống ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan.

Cửu vực có tất cả 50 châu, không cần thôn phệ tất cả pháp tắc thiên địa Cửu vực, thì đã có thể giúp hắn đột phá Đạo Cảnh 36 quan.

Sau khi đột phá Đạo Cảnh 36 quan, thì chính là Khai Đạo.

Về phần có bị mắc kẹt tại Đạo Cảnh 36 quan hay không, thì Sở Huyền cũng không lo lắng.

Đã có công pháp Thái Sơ Đạo Kinh, nên Khai Đạo không phải là bình cảnh đối với hắn.

Huống hồ, kế hoạch Thiên Đạo đã giúp hắn đạt được vô số cảm ngộ, nắm giữ đạo tắc mới, giúp hắn hoàn thiện đại đạo của bản thân, cung cấp tham khảo.

Sở Huyền lướt qua tình huống ở Ma vực.

Từ khi Nam Vô Phật Đà trở về, tốc độ khuếch trương của Phật Môn bạo tăng, Ma tộc quy y Phật Môn càng ngày càng nhiều.

Ma tộc tín ngưỡng Phật Môn, thì đếm không xuể.

Một câu "Chúng sinh bình đẳng", đã khiến cho tầng lớp dưới đáy của Ma tộc quy thuận.

Người hơi có thiên phú, đều một lòng tiến vào Phật Môn, trở thành đệ tử Phật Môn, chiến đấu vì Phật Môn, tu luyện Phật pháp.

Chùa miếu cũng bắt đầu xuất hiện ở Ma vực.

Mà Đại Uy Phật Tự, chính là thánh địa của Phật Môn ở Ma vực, là tổ đình.

Dựa theo thế lực Phật Môn ngày càng phát triển, thì xung đột là chuyện không thể tránh được, gần như mỗi ngày đều phát sinh chiến đấu.

Cao tầng Thiên Ma tộc, cũng bắt đầu nghiêm túc đối đãi Phật Môn.

Có một lần, thậm chí phái ra mười vị Thiên Cảnh đỉnh phong, đến tập kích Đại Uy Phật Tự, mong muốn phá hủy thánh địa Phật Môn, vùng đất tín ngưỡng.

Một lần hành động đã áp đảo Phật Môn.

Tuy nhiên, người trong Phật môn, trước khi quy y thì đều là Ma tộc.

Nhưng mà sau khi quy y, cảm giác bản thân không còn quan hệ gì với Ma tộc, hơn nữa còn xem chuyện độ hóa Ma tộc là nhiệm vụ của mình.

Hơn nữa, tư tưởng mà Phật Môn truyền bá, hoàn toàn trái ngược với Ma tộc, thậm chí là đối nghịch.

Dưới tình huống như vậy, tự nhiên không thể để Phật Môn tiếp tục tồn tại.

Nhất là khẩu hiệu của những Phật tộc này khi xuất hiện, những người trong Phật môn, đều tự xưng là Phật tộc, mà không phải Ma tộc!

Vừa nhìn thấy Ma tộc, thì trong miệng đã tụng niệm: "A Di Đà Phật, Thí chủ nghiệp chướng nặng nề", "Phóng hạ đồ đao", "Quy y ngã phật" đủ loại lời nói.

Hơn nữa tiếng tụng kinh, có tính khắc chế nhất định đối với Ma tộc, có thể tinh lọc ma lực, đây là chuyện tuyệt đối không thể chấp nhận.

Bởi vậy, cao tầng Thiên Ma tộc đành xuất thủ.

Phật Môn phát triển rất mạnh mẽ, nhưng mà phạm vi thế lực trải rộng tại Ma vực, cũng không tới một nửa.

Năm châu ở Ma vực, xét về diện tích, đã vượt qua Bắc Vực, cũng không kém với Trung Vực cực kỳ phồn thịnh bao nhiêu.

Mà Trung Vực, được chia thành mười châu.

Cao tầng Thiên Ma tộc, cũng không quá coi trọng Phật Môn, dù sao mức độ ảnh hưởng chỉ có một nửa châu, nếu xét về thực lực cũng chỉ xếp vào thế lực trung đẳng.

Làm sao có thể so sánh với Thiên Ma tộc?

Mười vị Thiên Cảnh đỉnh phong ra tay, có thể xem là ăn chắc.

Kỳ thật thực lực của cường giả Thiên Ma tộc, đều mạnh hơn so với những Ma tộc còn lại.

Huống chi, Phật Môn vừa mới thành lập, số lượng cường giả Thiên Cảnh cũng có hạn, chỉ sợ cường giả Thiên Cảnh đỉnh phong cũng chưa có một người.

Kết quả, vừa vào Đại Uy Phật Tự, đã một đi không trở lại.

Chương 422. Phật Châu Ma Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Thiên Ma tộc ý thức được chuyện không hay, mười vị Thiên Cảnh đỉnh phong phái đi, đến nay còn chưa quay lại?

Bọn hắn cực kỳ tức giận.

Đây là Phật Môn muốn khiêu khích Thiên Ma tộc, không thể tha thứ chuyện này được!

Bọn họ tiếp tục phái ra mười vị Thiên Cảnh đỉnh phong, dưới sự dẫn dắt của ba vị nửa bước Thần Cảnh, mong muốn tiêu diệt Đại Uy Phật Tự.

Kết quả, từ trong Đại Uy Phật Tự bước ra một đám cao tăng, không ngờ chính là mười vị Thiên Cảnh đỉnh phong đã được phái đi trước đó.

Chuyện đáng sợ hơn, chính là trong mười này đã có bốn vị là nửa bước Thần Cảnh.

Tất cả đều có gương mặt hiền lành, đầu trọc bóng lưỡng, trên người mặc áo cà sa, chắp hai tay trước ngực.

"Thí chủ, phóng hạ đồ đao, lập địa thành phật!".

Cường giả Thiên Ma tộc tức điên, cũng ý thức được chuyện không hay, Phật Môn này rất tà dị.

Bọn hắn cũng không phải kẻ ngu.

Đối diện là bốn vị nửa bước Thần Cảnh.

Thực lực đều cực kỳ mạnh mẽ, nếu giao thủ chỉ sợ bọn hắn cũng đánh không lại.

Lúc này đã sinh lòng thoái ý muốn chạy trốn, kết quả Đại Uy Phật Tự khởi động trận pháp, vây khốn bọn họ như ba ba trong hũ, Phật Quang bao trùm, tiếng tụng kinh không ngừng vang lên.

Một thân Ma Phật mặc tăng y trắng như tuyết, hai tay chắp trước ngực bước tới, độ hóa bọn hắn gia nhập Phật Môn.

Sau cùng, chỉ mỗi ba vị nửa bước Thần Cảnh có ý chí kiên định, cực kỳ trung thành đối với Ma tộc, không thể độ hóa, cho nên bị diệt sát.

Mười người còn lại, cảnh giới hơi thấp, hơn nữa ý chí không đủ mạnh.

Cho nên đều bị độ hoá.

Trận pháp của Đại Quy Phật Tự, đã được Nam Vô Phật Đà gia trì, lại tăng thêm Ma Phật, xét về mức độ cao thâm phật pháp, Ma Phật còn đứng trên Nam Vô Phật Đà.

Tất nhiên là mười vị cường giả Thiên Ma tộc không thể chống đỡ.

Sau khi thất bại thêm lần nữa, Thiên Ma tộc đã giữ thái độ yên lặng.

Chỉ cần không phải kẻ ngu, thì ai cũng biết Đại Uy Phật Tự không bình thường.

Phật Môn lại tiếp tục mở rộng, rốt cục đã chiếm cả một châu.

Một châu này, được xưng là Phật Châu. (châu này là tên địa danh)

Sở Huyền quan sát toàn bộ biến hoá của Phật Môn, hiện giờ năm châu của Ma vực, đã bị Phật Môn chiếm lấy một châu.

Ma tộc ở Phật Châu, tất cả đều thờ phụng Phật Môn.

Đưa mắt nhìn lại, hầu như ai cũng đầu trọc.

Xem như Phật tộc đã đứng vững gót chân.

Đúng lúc này, khi Phật tộc chiếm cứ một châu, phần thưởng của hệ thống cũng tới.

"Đệ tử Ma Phật của ký chủ, dẫn dắt Phật tộc phát triển mạnh mẽ, chiếm cứ một châu của Ma vực, ban thưởng Tả Hữu Phật Thị thăng cấp".

Tu vi tăng tới Đạo Cảnh!

Sau khi thăng cấp, Tả Hữu Phật Thị đã có thực lực Đạo Cảnh 1 quan.

Rốt cuộc đã có thủ hạ dùng được.

Thực lực cường giả dưới trướng của Sở Huyền, lại được tăng mạnh.

Sở Nhất cùng Sở Nhị, hiện giờ cũng đã nửa bước Đạo Cảnh, chỉ cần lột xác thêm lần nữa, là có thể bước vào Đạo Cảnh 1 quan.

Bọn hắn đã không còn là Linh Khôi, đã thuộc về một loại hình thái mới có tính mạng.

Tất nhiên cũng có tư duy cùng ý thức của mình.

Bất quá nếu muốn đột phá Đạo Cảnh, thì tạm thời vẫn chưa làm được.

Chỉ có chờ Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp, bọn hắn mới có thể đạt được cơ hội, bước vào Đạo Cảnh.

Sở Huyền định cất Vạn Thiên Kính, đột nhiên phát hiện bên ngoài Phật Châu, có một cỗ khí thế mạnh mẽ.

Thần Cảnh!

Thần lão Ma tộc!

Thần Cảnh lần lượt rời khỏi Hoang Cổ vực, tự nhiên Ma tộc cũng có Thần Cảnh quay về.

Sau khi Thiên Ma tộc thất bại hai lần liên tiếp, Thần lão Ma tộc đã tự mình ra tay.

Nam Vô Phật Đà đứng dậy, miệng tụng phật hiệu, thân hình khẽ động, đã xuất hiện bên ngoài Phật Châu.

"A Di Đà Phật, thí chủ nghiệp chướng nặng nề, mau phóng hạ đồ đao, gia nhập Phật Môn chúng ta, thành tâm ăn năn, rửa sạch tội nghiệt!".

"Muốn chết!".

Thần Cảnh Ma tộc liền tức giận.

Bất quá chỉ là một gã đầu trọc Thần Cảnh tầng một, lại dám phách lối như thế!

Tu vi ở bên ngoài của Nam Vô Phật Đà, chẳng qua là Thần Cảnh tầng một, còn vị Thần Lão Ma tộc trước mặt, thế nhưng là Thần Cảnh tầng bốn.

Tất nhiên hắn sẽ không để Nam Vô Phật Đà vào mắt.

Oanh!

Trên người Thần lão Ma tộc bộc phát ma khí ngút trời, chấn động cả hư không.

Nam Vô Phật Đà chắp tay trước ngực, Phật Quang nhưng là nhộn nhạo mà ra, hóa thành một cái chuông lớn, chụp thẳng xuống Thần lão Ma tộc.

Kết quả cũng không có ngoài ý muốn, Thần lão Ma tộc bị giam cầm, mang về Đại Uy Phật Tự, bị nhốt dưới Trấn Ma Tháp.

Nam Vô Phật Đà còn chưa đủ năng lực độ hoá Thần Cảnh.

Dù sao thì Thần Cảnh đã không giống võ giả tầm thường!

Sở Huyền nhìn thấy một màn này, đang do dự có nên đưa Tịnh Thế Lưu Ly Tháp đi qua, dùng để độ hóa hoặc trấn áp đám cường giả Ma tộc?

Tất nhiên Thần Cảnh Ma tộc không chỉ có mỗi một người, nếu như có thể độ hoá tất cả thành phật, như vậy thì tốc độ phát triển của Phật Môn tại Ma vực sẽ tăng vọt.

Ngay cả Thần Cảnh cũng thất bại, vậy thì đám Ma tộc còn lại chống cự như thế nào?

Chỉ sợ đã không còn tâm tư chống cự.

Chương 423. Hạng gia Nam Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Nghĩ như thế, Sở Huyền liền quyết định, mang Tịnh Thế Lưu Ly Tháp đưa qua, xem như là chí bảo Phật tộc.

Dù sao cũng không có ai cướp được Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, Sở Huyền là chủ nhân duy nhất của nó, lúc nào cũng có thể thu hồi.

Lúc này hắn mới hiện thân gặp mặt Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, sau khi khích lệ một phen, lại giảng kinh cho hai người nghe.

"Phật tộc mới thành lập ở Cửu vực, có lẽ cũng nên có chí bảo trấn tộc? Đây là Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, các ngươi cứ xem nó như chí bảo trấn tộc!".

Sở Huyền lấy ra Tịnh Thế Lưu Ly Tháp.

Đồng thời cũng trao quyền sử dụng Tịnh Thế Lưu Ly Tháp cho Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, cũng truyền thụ cho hai người cách sử dụng.

"Đa tạ sư tôn".

Sau khi nhận lấy Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, trước tiên Nam Vô Phật Đà vứt Thần lão Ma tộc vào tầng thứ hai của Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, bắt đầu trấn áp cùng độ hóa.

Lưu Ly Tháp có tất cả tầng bảy, mỗi một tầng đều có uy lực cực kỳ mạnh mẽ.

Tầng thứ hai vừa đủ độ hoá Thần Cảnh Ma tộc.

Thật ra tầng thứ nhất cũng có thể độ hóa Thần Cảnh Ma tộc, chẳng qua là cần thời gian khá dài.

Sở Huyền lại để căn dặn Ma Phật và Nam Vô Phật Đà, bắt đầu mở rộng Thông Tấn Phù ở Ma vực, giúp Thiên Đạo gầy dựng cơ sở để từng bước cắn nuốt pháp tắc Ma vực.

Sớm muộn gì Thông Tấn Phù sẽ trải rộng Cửu vực, nhất là lúc đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, Thông Tấn Phù sẽ bộc phát mạnh mẽ.

Sau khi chấm dứt liên hệ, Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía Tây Châu.

Thiên Đạo cũng phải thâu tóm cả Tây Châu.

Thời gian đại kiếp đạo nguyên càng gần.

Tiếp theo Sở Huyền chuyên tâm điều khiển pháp tắc Thiên Đạo, đồng thời cũng thu lấy cảm ngộ từ trong đó, tiếp thu cảm ngộ của chúng sinh dưới Thiên Đạo.

Thiên Đạo bao trùm một châu, rốt cuộc cũng có giới hạn, chỉ có thể ngăn cản Đạo Cảnh 1, 2 quan.

Thiên Đạo bao trùm một vực, mới có thể bảo hộ chắn chắn.

Huống chi Nam Châu rất yếu, khả năng giúp Thiên Đạo phát triển, cũng rất có hạn.

Thứ chân chính có thể khiến Thiên Đạo phát triển, là số lượng võ giả Thiên Cảnh, mà nếu võ giả Thiên Cảnh dựa vào pháp tắc Thiên đạo đột phá tới Thần Cảnh, thì lợi ích mang đến cho Thiên Đạo cũng cực lớn.

Mục tiêu tiếp theo của Sở Huyền, chính là trợ giúp những võ giả Thiên Cảnh dưới pháp tắc Thiên Đạo, đột phá Thần Cảnh, nhất là những võ giả đã đạt tới cực hạn, thọ nguyên không còn nhiều, hết lần này tới lần khác vẫn không thể đột phá Thần Cảnh.

Những người này một khi đột phá, tuổi thọ sẽ tăng mạnh, thậm chí có thể bởi vậy, mà thay đổi giới hạn thọ nguyên của võ giả!

Đây là điểm mấu chốt khi đột phá và tăng cấp.

Sở Huyền đang thao túng pháp tắc Thiên Đạo, cắn nuốt bốn châu còn lại, khi nào rãnh rỗi xem quan sát đám đệ tử Đinh Việt.

Hạng gia, Đông Châu, Nam vực.

Hạng Tinh đã trở về.

Tin tức quái vật Hạng gia quay trở về, rất nhanh đã lan truyền khắp Hạng gia.

Tất cả mọi người đều cho rằng hắn đã chết rồi.

Thế mà hiện tại lại quay trở về.

Lúc này Hạng Tinh đang ở trong thư phòng cùng gia chủ Hạng Bang, mà Hạng Bang cũng là phụ thân của hắn

Vốn là trong kế hoạch của Hạng Tinh, sau khi trở về, sẽ trực tiếp trả thù những kẻ đã làm khó dễ hắn trong Hạng gia.

Nhưng mà, sau khi biết được chuyện của mẫu thân, tựa hồ bên trong có ẩn tình khác, hắn mới thay đổi suy nghĩ.

Mà chuyện trước tiên, chính là dò hỏi chuyện của mẫu thân.

Hạng Bang đưa mắt nhìn nhi tử trước mặt, trên mặt không có biểu lộ gì, càng không có cảm giác kích động khi lâu ngày chưa gặp lại.

Ánh mắt vô cùng bình tĩnh.

Lúc này Hạng Tinh chỉ bộc lộ ra ngoài tu vi Linh Cảnh mà thôi.

"Những năm này, ngươi đã đi đâu, không quan trọng, nếu như đã trở về, vậy thì cứ ở trong Hạng gia, không cần để ý những lời đàm tiếu khác".

Hạng Bang bình tĩnh nói.

Hạng Tinh liếc nhìn phụ thân của mình, sắc mặt có chút phức tạp.

Từ nhỏ đến lớn, thái độ của phụ thân đối với hắn, chỉ có bộ dạng này, không có bất kỳ thay đổi gì, hắn cũng chưa từng cảm nhận được bất cứ sự quan tâm nào từ trên người phụ thân.

Cho dù hắn gặp phải trào phúng và ức hiếp tại Hạng gia, cũng chưa từng ra mặt giúp đỡ một lần.

Danh tiếng quái vật truyền ra ngoài, cũng không có khích lệ mình.

Về phần tìm kiếm nguyên nhân hắn bị quái bệnh, tựa hồ cũng chưa từng có.

Chỉ vì mình là con thứ, nên không được coi trọng?

Hạng Tinh không nghĩ ra.

Xa cách đã lâu, lúc gặp lại, phụ thân hắn vẫn giữ bộ dáng bình tĩnh, trên mặt không chút biểu tình, còn mang theo một ít lạnh lùng.

"Ta trở về, tính toán một ít sổ sách, tra xét một chuyện".

Ánh mắt Hạng Tinh lộ ra một tia lạnh lùng, nói ra.

Hạng Bang im lặng một chút, sau đó mở miệng nói: "Ngươi có năng lực sao? Đừng có tự rước lấy nhục, muốn làm gì thì làm, tùy ngươi".

Kế tiếp lại bổ sung một câu: "Tại Hạng gia, không thể giết người".

Hạng tinh cũng đã cân nhắc chuyện này.

Hắn đang muốn phát tiết lửa giận, nếu là người đáng giết, mới có thể hả giận, hắn sẽ không quan tâm, muốn giết cứ giết.

Nếu như Hạng gia không cho, vậy thì cắt đứt quan hệ với Hạng gia!

"Chưa biết là có giết người hay không, nếu giết thì thế nào?".

Hạng Tinh bình tĩnh nói.

"Gia quy của Hạng gia, không thể tự giết lẫn nhau, bọn hắn cười nhạo ngươi, khi nhục ngươi, nếu có năng lực thì có thể trả lại cho bọn hắn, nhưng không thể giết người!".

Lần đầu tiên giọng nói của Hạng Bang trở nên nghiêm túc.

Chương 424. Tự sát đi cho rãnh nợ!

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng Tinh khẽ gật đầu, không giết thì thôi, có lẽ tru tâm còn giúp hắn trút giận tốt hơn khi giết người.

Những kẻ đã từng gọi hắn là quái vật, đã từng chê cười lấn ép hắn, sau khi bị hắn dẫm đạp dưới chân, chỉ sợ so với cái chết còn khó chịu hơn?

"Ta muốn tra một chuyện, là về mẫu thân của ta!".

Ánh mắt Hạng Tinh nhìn về phía Hạng Bang.

Nhưng mà trên mặt Hạng Bang, lại không có quá nhiều biến hóa.

"Tra cái gì? Mẫu thân của ngươi đã mất tích trong một lần ra ngoài".

"Chỉ là mất tích thôi sao? Lại lịch của mẫu thân ta ra sao, ngươi có biết hay không?".

"Một thị nữ ở Hạng gia, thì có lai lịch gì?".

Hạng Bang liếc nhìn hắn, thần sắc lộ ra vẻ không kiên nhẫn, rồi nói: "Được rồi, ngươi lui ra ngoài đi".

Hai tay Hạng Tinh vẫn đặt ở trên bàn, nhìn chằm chằm vào Hạng Bang, nói: "Ngươi là phụ thân ta, dựa vào trực giác của ta, thì ngươi cũng biết chuyện này." "Không lẽ ngươi không biết, tại sao thể chất của ta lại khác thường hay sao?" "Không biết, ngươi đi ra ngoài đi".

Hạng Bang liền phất tay đuổi người.

Hạng Tinh vẫn bất động, nói: "Một thân cốt cách của ta, chính là Thiên Sinh Hỏa Cốt, chính là một loại thể chất có thiên phú đặc thù, có thật là ngươi không biết, hay là giả vờ?".

Sắc mặt Hạng Bang hơi đổi, lần đầu tiên nhíu mày, nhìn về phía Hạng Tinh, nói: "Thiên Sinh Hỏa Cốt? Chưa từng nghe nói có loại thể chất đặc thù này, ngươi hẳn là...".

Đưa mắt nhìn Hạng Tinh một lúc, mới tiếp tục nói: "Chắc chắn ngươi là Hỏa Nguyên Thể, mà không phải là Thiên Sinh Hỏa Cốt gì đó!".

Bất kể là Hỏa Nguyên Thể, hoặc là Thiên Sinh Hỏa Cốt, đều chứng tỏ Hạng Bang biết rõ nhi tử của mình không phải quái vật.

Hạng Tinh nhếch mép, cười tự giễu, nói: "Hỏa Nguyên Thể cũng tốt, Hỏa Cốt cũng thế, ngươi là phụ thân của ta, tại sao lại bỏ mặc ta để người khác cười nhạo?".

Sau khi Hạng Bang trầm mặc một hồi lâu, mới mở miệng nói: "Hỏa nguyên thể, là loại thể chất khá đặc thù, cần có bí pháp đặc biệt, mới có thể kích hoạt, mới có thể kích hoạt thiên phú".

"Mà Hỏa nguyên thể của ngươi, thì lại càng đặc biệt hơn".

Ánh mắt Hạng Tinh chớp động, có lẽ manh mối mấu chốt ở mẫu thân, nằm ở Hỏa Nguyên Thể!

Nam vực, hoặc là toàn bộ Cửu vực, nếu có gia tộc nào sở hữu huyết mạch Hỏa Nguyên Thể?

Có lẽ sẽ tìm được tin tức về mẫu thân mình.

Tất nhiên Hạng Tinh sẽ không cho rằng bản thân hắn là Hỏa Nguyên Thể, sư tôn đã nói mình là Thiên Sinh Hỏa Cốt, như vậy nhất định sẽ không sai.

"Có phải là Hạng gia không có bí pháp kích hoạt Hỏa nguyên thể? Đúng hay không?".

"Gia tộc nào có huyết mạch Hỏa Nguyên Thể? thì chính là gia tộc liên quan tới mẫu thân của ta?" Hạng Tinh hỏi.

Hạng Bang nhướng mày, nói: "Ngươi cứ sống an nhàn ở Hạng gia là được, sự tình mẫu thân của ngươi, không phải là chuyện mà ngươi có thể nhúng tay".

"Quả nhiên ngươi đã biết, ngươi không nói, ta cũng có thể tra ra".

Hạng Tinh xoay người bước ra khỏi phòng.

Nhìn thấy Hạng Tinh rời khỏi, Hạng Bang khẽ nhíu mày, thật lâu sau mới mở miệng: "Hỏa Ảnh, ngăn cản hắn tra xét việc này".

Trong thư phòng liền xuất hiện một đạo hoả quang, truyền đến một giọng nói buồn bã: "Dạ, gia chủ".

Từ lúc Hạng Tinh rời khỏi thư phòng, trong lòng luôn cảm thấy bị đè nén, phụ thân của mình biết mọi chuyện, nhưng mà vẫn luôn đứng nhìn không quan tâm.

Mặc kệ bên trong có ẩn tình hay không, hoặc là có nổi khổ bất đắc dĩ.

Hắn đều không thể chấp nhận.

Đây là lúc, nên tìm một số người để trút giận.

Hắn đi tới một toà tiểu viện nào đó trong Hạng gia.

Vừa mới đến cửa viện, đã nghe thấy tiếng chế nhạo: "Ồ, đây không phải là tiểu quái vật, nỗi nhục của Hạng gia sao, thế mà không chết ở bên ngoài, còn quay trở lại...!".

Ầm!

Trong lòng Hạng Tinh rất buồn bực, không muốn nhiều lời, trực tiếp ra tay, đánh đối phương té nhào trên mặt đất.

Truyền đến âm thanh xương cốt bị bể nát.

"Ngươi!".

Đối phương phun một búng máu, sắc mặt lộ ra vẻ khó tin.

Hạng Tinh trực tiếp đi thẳng về phía trước, dùng chân đạp trên người đối phương, lại truyền tới tiếng xương gãy.

"Còn không bằng phế vật, có gì tư cách gì ở trước mặt ta chỉ chỏ?!".

Sau khi dẫm nát một người dưới chân, thì Hạng Tinh có cảm giác rất sảng khoái.

Từng bước tiến vào bên trong.

"Ơ kìa, nỗi nhục của Hạng gia, tiểu quái vật còn dám vác mặt về sao...?".

Lại truyền đến tiếng chế nhạo.

Tiếp theo chỉ nghe thấy tiếng kêu thảm thiết, trong đó có khí tức Đế Cảnh bộc phát, nhưng rất nhanh đã biến mất.

Trong sân nhỏ, Hạng Tinh đang tản bộ.

Mỗi một bước đều dẫm trên thân một người, truyền tới tiếng xương cốt bể nát, giống như một khúc nhạc tuyệt vời.

"Một đám phế vật Hạng gia, sống tiếp cũng chỉ lãng phí tài nguyên".

"Ta xem các ngươi, những năm này đều bận rộn đớp cứt hay sao? Tu vi không có tiến bộ chút nào".

"Tài nguyên của Hạng gia, đều lãng phí trên thân các ngươi, các ngươi còn mặt mũi để sống tiếp à? Tự sát đi cho rãnh nợ!".

Một đám thiên kiêu Hạng gia, thê thảm vô cùng, trong mắt bắn ra lửa giận.

"Ngươi, ngươi vừa giết hại đồng tộc, ngươi, ngươi...".

Hạng Tinh trực tiếp đạp tới, giẫm trên mặt đối phương, ngay cả mặt cũng méo xệch.

Tựa hồ sau một khắc, đầu hắn sẽ nổ tung.

Chương 425. Nhân Vương Phượng gia!

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng Tinh cười lạnh nói: "Giết hại đồng tộc? hiện tại ta còn chưa muốn giết các ngươi!".

"Nhưng mà nếu giết rồi, vậy thì thế nào?".

Hạng Tinh cuồng ngạo nhìn đám thiên kiêu Hạng gia đang nằm la liệt dưới đất, lộ ra một tia sát ý: "Chớ chọc ta, nếu không sẽ giết sạch các ngươi!".

Tất cả mọi người đều im lặng, một đám nằm trên đất cũng im thin thít.

Tựa hồ Hạng Tinh thực sự muốn giết người!

Bọn hắn cũng không dám chọc giận Hạng Tinh, lỡ như hắn xúc động, giết mình thì làm sao?

Cho dù sau đó Hạng Tinh bị gia quy xử phạt, thì bọn hắn cũng đã chết, vậy còn có ý nghĩa gì?

Mạng nhỏ mới quan trọng...

Hạng Tinh liếc nhìn một đám thiên kiêu câm như hến, thất vọng lắc đầu nói: "Mấy kẻ lúc trước nhục mạ ta đâu rồi? Tại sao bây giờ lại cúi đầu?".

"Vẫn còn chưa ngốc đến mức ấm đầu".

Hạng Tinh cười nhẹ một tiếng, đột nhiên hắn nhận ra, mình và đám người này đã không còn cùng cấp bậc.

Giết bọn hắn cũng không có chút ý nghĩa nào.

Lần này trút giận, xem như đã báo được thù năm xưa.

Lắc đầu, quay người rời đi.

Hắn quay về tiểu viện của mình, giờ đây nó đã hoang tàn, đổ nát

Trong sân, đã mọc một ít cỏ dại, có lẽ đã lâu không có người tới.

Hắn khẽ phất ống tay áo, xuất hiện một ngọn hoả diễm, chớp mắt đã thiêu đốt sạch cỏ dại.

Thoáng sửa sang lại một chút, Hạng Tinh ngồi xuống ghế đá trong sân.

Hỏa Nguyên Thể!

Đây là huyết mạch của gia tộc nào, mới có được Hỏa Nguyên Thể?

Tất nhiên không phải là những gia tộc nhỏ. Hạng Tinh lấy ra Vạn Vực phù, hắn muốn liên hệ với Hắc Nguyệt, tra xét một chút về tin tức gia tộc có Hỏa Nguyên Thể.

Vị sư muội Hắc Nguyệt này, kiến thức uyên bác, dù sao cũng là người khống chế phía sau Hắc Nguyệt Lâu.

Hơn nữa, xuất thân của nàng cũng bất phàm, những chuyện mà nàng biết vượt xa đám huynh đệ bọn hắn.

Cho nên, đầu tiên là Hạng Tinh muốn liên hệ Hắc Nguyệt.

Nhưng mà lúc này, hắn ngẩng đầu lên nhìn về phía bên ngoài.

Mở miệng nói: "Chuyện của ta, không phiền hắn quan tâm, cách xa một chút!".

Bên ngoài tiểu viện tử, xuất hiện một bóng người, ngạc nhiên liếc nhìn Hạng Tinh hồi lâu, tiếp đó lại biến mất.

Đợi đến lúc người nọ rời đi, Hạng Tinh mới lấy ra một viên đan dược, ném xuống đất, một tòa trận pháp hiện ra, bao phủ cả toà tiểu viện.

Sau đó hắn dùng Vạn Vực phù liên hệ với Hắc Nguyệt, hỏi thăm về sự tình Hỏa Nguyên Thể.

"Hỏa Nguyên Thể?".

Hắc Nguyệt sững sờ, nói tiếp: "Nhân Vương Phượng gia ở Nam Vực, chính là gia tộc có Hỏa Nguyên Thể, dòng chính Phượng gia, người có huyết mạch thuần khiết, hoặc là người có thiên phú trác tuyệt, đều sở hữu Hỏa Nguyên Thể!".

Phượng gia!

Sắc mặt Hạng Tinh lộ vẻ ngưng trọng.

Nhân Vương thế gia...!

Dùng thực lực trước mắt của hắn, còn chưa đủ đối đầu với Nhân Vương thế gia, hắn cũng không muốn nhờ sư tôn giúp đỡ.

Hạng Tinh liền cất Vạn Vực phù.

Nhớ lại ký ức lúc nhỏ, tên của mẫu thân là Như Bình, nếu thật sự đến từ Phượng gia, có lẽ tên đầy đủ là Phượng Như Bình!

Đến tột cùng là đã xảy ra chuyện gì?

Sư tôn từng nói qua, mẫu thân từng ăn được hỏa chi đạo quả, cho nên mình mới có thể chất Thiên Sinh Hỏa Cốt.

Đạo quả đến từ Phượng gia?

Trong chuyện này, rốt cuộc là cất giấu bí mật gì?

Hạng Tinh lại nhớ tới một người, Phượng Thiếu Thanh!

Có lẽ nên bắt đầu từ người này, thám thính bí mật trong đó.

Nghĩ như thế, Hạng Tinh không thể ngồi yên.

Trực tiếp rời khỏi tiểu viện tử.

Bên trong thư phòng.

Hạng Bang giật mình thốt ra: "Hắn phát hiện ra sự tồn tại của ngươi?".

"Đúng vậy, gia chủ".

Sắc mặt Hạng Bang thay đổi liên tục, vội nói: "Mau ngăn cản hắn rời khỏi Hạng gia!".

Vừa dứt lời, bóng người kia đã biến mất tại chỗ.

Nhưng mà, lúc hắn tới tiểu viện tử, Hạng Tinh đã rời đi.

Cũng không có dừng lại, mà đuổi theo Hạng Tinh.

Hạng Tinh vừa rời khỏi Hạng gia, liền phát hiện ra có một đạo khí cơ đang khoá chặt hắn, đối phương đang đuổi theo.

Hắn không có tâm tư dây dưa với người này, trên người loé lên ánh lửa, lập tức hoá thành một đạo ánh sáng, trực tiếp biến mất ở cuối chân trời.

Tốc độ cực nhanh, ngay cả cường giả Thiên Cảnh cũng không bằng.

Đây là Cực Quang Thuật!

Bóng người kia nhìn thấy Hạng Tinh biến mất ở phía xa, liền cực kỳ khiếp sợ, hắn bao nhiêu tuổi chứ..., làm sao có thực lực khủng bố như thế?

Lúc Hạng Tinh trấn áp đám thiên kiêu, đánh bay một vị tuỳ tùng Đế Cảnh, hắn đã cảm thấy khiếp sợ.

Hiện giờ, thậm chí ngay cả hắn là Thiên Cảnh cũng đuổi không kịp, đủ thấy khủng bố cỡ nào.

Quá yêu nghiệt!

Sau khi Hạng Bang nhận được tin tức, liền im lặng thật lâu, không nói câu nào.

Chẳng qua chỉ phất tay, cho bóng đen kia lui ra ngoài.

Ngồi ở trên ghế, im lặng thật lâu, lúc này Hạng Bang mới đứng dậy, ấn vào một cơ quan bí mật, bước vào một thông đạo.

Sau khi lượn quanh mấy vòng, cuối cùng đi vào một gian thạch thất. (thạch thất: gian phòng làm bằng đá)

Đầu ngón tay của hắn trích ra một giọt máu, vẽ ra một ký hiệu trên cửa thạch thất, cấm chế bên trên liền biến mất, sau đó mở cửa đá ra.

Chương 426. Thiên Kỳ lâu, Hoa Tử Anh

Collected & Fixed: OilFish89

Trong thạch thất, có một hồ nước nhỏ, bên trong hồ tản mát ra từng sợi linh khí, khiến cho cả tòa thạch thất đều bị bao phủ bởi một tầng sương mù.

Trong làn sương mù ngập tràn linh khí, có một người đang ngồi trên bệ đá đỏ thẫm, bên trên có vô số phù văn đang chuyển động.

Người kia nhắm nghiền hai mắt, tựa hồ không phát hiện ra có người tiến vào.

Hạng Bang tiến vào thạch thất, đứng trước người này, tựa hồ đang giãy dụa.

Linh khí từ trong thạch thất tuôn ra ngoài, lớp sương mù mờ ảo cũng bắt đầu trở nên mỏng manh, người ngồi trên bệ đá đỏ thẫm, dáng nguời và diện mạo giống với Hạng Bang như khuôn đúc.

"Có muốn dung hợp hay không?".

Hạng Bang thấp giọng thì thào, trên mặt lộ ra một tia bất đắc dĩ.

"Còn kém một chút..., mặc dù thần khu đã thành, nhưng...".

"Chờ một chút đi".

Hạng Bang thở dài một hơi, sau đó rời khỏi thạch thất.

Đông Châu Nam Vực, Thiên Kỳ Lâu.

Thiên Kỳ Lâu là một thế lực đặc biệt, nổi danh bởi "Kỳ", đồ vật được bán ra, món nào cũng kỳ lạ.

Công pháp cũng tương đối độc đáo.

Mà ngay cả người, cũng có chút đặc thù.

Thành viên của Thiên Kỳ Lâu, đa số là nữ tử, hơn nữa người nào cũng xinh đẹp tuyệt trần.

Trong đó nổi danh nhất, là Thiên Kỳ Thập Tam Hoa, xinh đẹp vô song, thiên phú khác nhau, thậm chí không có một ai biết, thực lực của các nàng ra sao.

Tin tức của Thiên Kỳ Lâu, cũng rất linh thông.

Hạng Tinh đứng trước một toà tiểu viện, đây là khu vực thuộc địa bàn Thiên Kỳ Lâu, bên trong tràn ngập mùi thuốc, sắc mặt hắn có chút cổ quái.

Chủ nhân của nơi này là Hoa Tử Anh, nàng là một trong Thiên Kỳ Thập Tam Hoa.

"Ơ, đây không phải tiểu quái vật sao, vẫn chưa chết à?".

Trong tiểu viện tử, truyền đến một giọng nói thánh thót.

"Còn đứng ngây ngốc ở đó làm gì, mau vào đây cho tỷ tỷ nhìn một cái".

Cơ mặt của Hạng Tinh co rúm lại, nếu không phải có việc cần giúp đỡ, hắn sẽ không vác mặt đến đây.

Lúc trước, bị bắt làm vật nghiên cứu, mém tí nữa là hẹo rồi, chính là Hoa Tử Anh đã cứu hắn một mạng.

Kết quả, Hoa Tử Anh còn biến thái hơn những người trước, cơ hồ là lóc gần hết thịt trên người hắn, chính là vì muốn nghiên cứu hỏa cốt!

Vừa nhớ lại một nữ tử xinh đẹp kiều mị, đôi mắt thánh khiết mở to nhìn chằm chằm hắn, trong tay cầm một thanh đao nhỏ, lóc từng thớ thịt trên người mình, thì hắn không nhịn được mà rùng mình.

Tuy là lúc ấy hắn không đã không còn tri giác, không cảm thấy chút thống khổ, nhưng mà một màn kia, mỗi khi nhớ lại hắn đều cảm thấy rất doạ người.

Hít sâu một hơi, đi vào trong tiểu viện.

Trong sân có vài người sắt, những thứ này đều là khôi lỗi.

Lúc trước Hạng Tinh cảm thấy rất ngạc nhiên khi nhìn thấy đám khôi lỗi này, cảm thấy người có thể luyện chế ra khôi lỗi bực này, tuyệt đối đại sư luyện khí. Hôm nay vừa nhìn lại, ở trong mắt Hạng Tinh, bất quá chỉ là đám sắt vụn, một chút hứng thú cũng không có.

…

Sở Huyền theo thói quen, vẫn luôn chú ý tới tình huống của đám đệ tử, lúc hắn liên thông tới chỗ Hạng Tinh, thì nhìn thấy khuôn mặt hắn đỏ bừng, đang bị một mỹ nữ đè trên mặt đất.

Không nghĩ tới, người như Hạng Tinh, thế mà có tình nhân cũ ở Nam Vực.

Chẳng qua là, tình nhân cũ của hắn có hơi lớn tuổi.

Sở Huyền vốn tưởng rằng tình nhân cũ của Tiêu Lương, đã là lớn tuổi nhất rồi.

Không thể tưởng được, tình nhân cũ của Hạng Tinh, còn lớn tuổi hơn so với Liễu Phiêu Phiêu.

Chẳng qua là, tình nhân cũ của Hạng Tinh có chút đặc biệt, có lẽ liên quan tới công pháp nàng tu luyện.

Nhìn lướt qua địa bàn Thiên Kỳ Lâu, thấy được mười hai người khác, Sở Huyền có chút sợ hãi thán phục, loại phương pháp phân thân này, đúng là có chỗ tinh diệu.

Thần hồn chia tách thành mười hai phần, sau đó ngưng luyện ra mười hai đạo phân thân, mỗi một đạo phân thân đều có tính cách cùng ý thức riêng biệt.

Lúc tách ra, tu vi đều là Thiên Cảnh.

Một khi đám phân thân này dung hợp, thì sẽ có tu vi Thần Cảnh.

Tiểu tử Hạng Tinh này đúng là có phúc.

Sở Huyền không có xem tiếp.

Hạng Tinh thoát khỏi tay Hoa Thiên Tử, nghẹn đỏ mặt, một lúc sau mới bình tĩnh lại.

Dùng thực lực hiện giờ của hắn, tất nhiên đã nhìn ra Hoa Thiên Tử không tầm thường.

Đương nhiên, chẳng qua là thực lực nàng rất mạnh, hẳn là Thiên Cảnh.

Hơn nữa, tuyệt đối không phải tiểu cô nương.

"Hoa tỷ, ta tìm tỷ tỷ là có chuyện muốn nhờ".

"Hừ! " Hoa Tử Anh hừ nhẹ một tiếng, "Đúng là không có lương tâm, không có chuyện gì sẽ không tìm đến tỷ tỷ ư?".

Khoé miệng Hạng Tinh hơi giật giật, có chút chịu không nổi, trong lòng thở dài, vẫn là Đại sư huynh liệu sự như thần…

Trong lòng không nữ nhân, tự nhiên sẽ không thấy phiền!

Nhìn thấy Hạng Tinh lúng túng, Hoa Tử Anh híp mắt, nói: "Được rồi, tiểu quái vật, có chuyện gì thì nói đi".

Hạng Tinh nghiêm mặt nói: "Ta muốn biết, hành tung của Phượng Thiếu Thanh!".

"Hắn là ai?".

Hoa Tử Anh cũng nghiêm mặt hỏi lại.

"Hậu duệ Nhân Vương, Phượng Thiếu Thanh!".

Hạng Tinh nhấn mạnh từng chữ.

Ánh mắt Hoa Tử Anh không hề chớp lấy một cái, mà nhìn hắn: "Ngươi có thù oán gì với hắn? Hơn nữa, lấy chút năng lực cỏn con của ngươi, có thể làm được gì hắn?".

Chương 427. Ngươi không điên, nhưng tỷ tỷ muốn điên rồi!

Collected & Fixed: OilFish89

"Ta tìm hắn là có chuyện khác, tỷ tỷ có thể nói cho ta biết hành tung của hắn hay không?".

"Có thể nha, nhưng ngươi trả ơn ta thế nào đây?".

Hoa Tử Anh cười híp mắt nói: "Nếu không, cho ta xương cốt của ngươi đi".

Gương mặt Hạng Tinh đầy hắc tuyến, bèn nói: "Đừng lộn xộn, ta rất nghiêm túc".

Nghĩ một hồi, hắn lấy ra một bộ con rối, rồi nói: "Đây xem như là thù lao của tỷ tỷ".

"Ồ?".

Hoa Tử Anh hơi ngạc nhiên, tiếp nhận lấy con rối, sau khi xem xét tường tận, mới tò mò nói: "Vật này người lấy ở đâu?".

"Tự mình luyện chế".

"Ồ, tiểu quái vật còn biết xạo láo sao, chuyện này không có gì vui đâu".

Hoa Tử Anh đứng bật dậy, tiến tới sát người hắn, duỗi bàn tay trắng nõn ra, nhéo một bên má Hạng Tinh.

Gương mặt Hạng Tinh càng đen.

Hắn muốn tránh, nhưng cũng biết không thể tránh thoát.

Thực lực hai bên có chút chênh lệch.

"Tỷ tỷ mau buông tay!".

Hạng Tinh nắm chặt cánh tay Hoa Tử Anh, hai người giằng co một hồi, cho đến khi hai tay Hạng Tinh đụng phải những vị trí không nên đụng, mới chịu ngừng lại.

"Ngươi thật hư đốn!".

Hai mắt Hoa Tử Anh trắng dã, thu lấy con rối, "được rồi, tạm thời tin ngươi".

Sau đó nàng nghiêm mặt nói: "Ngươi thành thật nói cho ta biết, tìm Phượng Thiếu Thanh làm gì, Nhân Vương Phượng gia, cũng không phải là thế lực tầm thường".

"Chỉ muốn tìm hiểu tin tức từ hắn".

"Nào có dễ dàng như vậy, hắn sẽ không trả lời bất cứ câu hỏi nào của ngươi, Phượng Thiếu Thanh là người rất cao ngạo, nhưng hắn có hùng tâm tráng chí, muốn làm vị Nhân Vương thứ ba của Phượng gia".

Hoa Tử Anh lắc đầu nói.

"Phượng gia có hai vị Nhân Vương sao?".

Hạng Tinh hơi ngạc nhiên, bèn hỏi thăm.

"Vị Nhân Vương đầu tiên của Phượng gia, là vị Nhân Vương từ rất lâu rồi. Trong lúc Phượng gia suy sụp, mới xuất hiện vị Nhân Vương thứ hai, nghe đồn cũng là vị Nhân Vương cuối cùng của Nhân tộc".

Hoa Tử Anh lắc đầu nói: "Phượng Thiếu Thanh cho rằng, Phượng gia hiện tại rất suy yếu, hắn muốn đưa Phượng gia quật khởi!".

"Đối với người kiêu ngạo mà nói, thì rất dễ tuân thủ ước hẹn".

Hạng Tinh trầm giọng nói: "Ta muốn khiêu chiến hắn, nếu hắn thua, giúp ta thăm dò một người, hoặc là nói cho ta biết tung tích của người đó".

"Đầu óc ngươi có bệnh hay không?".

Đôi mắt xinh đẹp của Hoa Tử Anh trừng to, bộ dáng có vẻ khiếp sợ.

"Ngươi muốn khiêu chiến Phượng Thiếu Thanh? Ngươi có thực lực này sao?".

"Tiểu quái vật, nghe tỷ tỷ khuyên một câu, không nên đi tự sát, hơn nữa Phượng Thiếu Thanh cũng sẽ không tiếp nhận lời thách đấu của ngươi, ngươi muốn tìm người nào, nói cho tỷ tỷ, ta sẽ giúp ngươi tìm".

Hạng Tinh trầm giọng nói: "Việc này không thể để tỷ tỷ liên luỵ vào, tỷ tỷ chỉ cần giúp ta tìm Phượng Thiếu Thanh là được, hắn sẽ tiếp nhận, cho dù hắn không chấp nhận, ta cũng sẽ ép hắn phải nhận".

"Mặt khác, truyền việc này ra ngoài, ta muốn sau khi hắn thua, cũng không dám đổi ý, tốt nhất là có thể đánh cược danh dự của Nhân Vương thế gia!".

"Ngươi bị điên rồi sao?, tiểu quái vật".

Sắc mặt Hoa Tử Anh lộ vẻ bi thương, "Tiểu quái vật của ta điên rồi!".

Cơ mặt Hạng Tinh hơi run rẩy, khí tức trên người liền bùng nổ, trong nháy mắt đã lộ ra tu vi Tôn Cảnh đỉnh phong.

"Ta không có điên!".

Hai mắt Hoa Tử Anh trợn trừng, trên mặt lộ ra thần sắc khiếp sợ.

Nếu như có người nhìn thấy Thập Nhị Hoa của Thiên Kỳ Lâu, sẽ phát hiện, trên mặt của mười hai người này, vậy mà giờ khắc này cùng lúc lộ ra vẻ khiếp sợ.

"Ngươi không điên, nhưng tỷ tỷ sắp điên rồi!".

Hoa Tử Anh ôm lấy Hạng Tinh, hai tay sờ khắp người hắn, rồi nói: "Làm sao có thể, tiểu quái vật, năm nay ngươi bao nhiêu tuổi chứ, vậy mà đã là...".

"Mau thả ta ra!".

"Không thả, không thể được, tiểu quái vật, mau đến đây, để tỷ tỷ mỏ xẻ ngươi ra xem, nghiên cứu một chút, tại sao ngươi lại tu luyện nhanh như vậy...".

Sau khi Phượng Thiếu Thanh đoạt bảo thất bại tại Bắc Vực, đã trở về Nam Vực khổ tu, không hề áp chế cảnh giới, thực lực tăng lên rất nhanh.

Lúc này có một phong thơ gửi cho hắn.

Là do Thiên Kỳ Lâu đưa tới.

Có người chỉ đích danh muốn khiêu chiến hắn, nếu thua Phượng Thiếu Thanh sẽ giúp đối phương thăm dò một người, hoặc nói cho đối phương biết tung tích của người kia.

Cùng lúc đó, tin tức con thứ của Hạng gia, quái vật Hạng gia khiêu chiến hậu duệ Nhân Vương Phượng gia, là Phượng Thiếu Thanh, dùng tốc độ cực nhanh đã truyền khắp nam vực.

Trong lúc truyền bá, Thiên Kỳ Lâu còn đẩy ra Thông Tấn Phù.

Tiếng cười nhạo, theo đó cũng truyền khắp nam vực, đều gọi con thứ của Hạng gia không biết lượng sức mình, vì muốn nổi danh, vậy mà cuồng vọng khiêu chiến hậu duệ Nhân Vương, thiên kiêu Phượng gia Phượng Thiếu Thanh.

Hầu như tất cả mọi người, đều cho rằng Phượng Thiếu Thanh sẽ không chấp nhận khiêu chiến.

Đường đường là hậu duệ Nhân Vương, làm sao có thể hạ thấp thân phận, tiếp nhận khiêu chiến từ quái vật Hạng gia?

Nhưng mà, chuyện tiếp diễn lại vượt ngoài dự đoán của mọi người, vậy mà Phượng Thiếu Thanh đã chấp nhận khiêu chiến.

Toàn bộ võ giả Nam Vực đều bối rối.

Thật sự nghĩ mãi mà không hiểu, tại sao Phượng Thiếu Thanh lại đáp ứng lời khiêu chiến của Hạng Tinh.

Chương 428. Ước Chiến!

Collected & Fixed: OilFish89

Mà giờ khắc này, bên trong Hạng gia cũng náo động.

Tổ chức hội nghị tộc lão, tất cả tộc lão đều cảm thấy phẫn nộ, nói là Hạng Tinh làm mất thể diện của Hạng gia, hơn nữa hành động lần này của hắn đã chọc giận Nhân Vương Phượng gia.

Bọn họ đều muốn trục xuất người ra khỏi Hạng gia!

Hạng Bang cũng bị khiếp sợ trước hành động lần này của Hạng Tinh.

Hắn có mơ cũng không thể ngờ, Hạng Tinh lại triển khai hành động nhanh như vậy, hơn nữa còn trực tiếp khiêu chiến Nhân Vương Phượng gia Phượng Thiếu Thanh.

Bất luận là thắng hay bại, chuyện này cũng sẽ không kết thúc dễ dàng như vậy.

Không lẽ muốn kéo theo Hạng gia từ chuyện này, Hạng Bang cũng rất do dự.

Phượng gia cũng rất bất ngờ, không rõ tại sao Phượng Thiếu Thanh lại tiếp nhận khiêu chiến, không ít hậu bối Phượng gia rất tức giận, cho rằng đây là Hạng gia muốn khiêu khích.

Mà cao tầng Phượng gia, lại giữ thái độ im lặng.

Bởi vì sự tình khiêu chiến của Hạng Tinh, mà Nam Vực đã trở nên náo nhiệt.

Từ trước đến nay, số lần Phượng gia xuất hiện tương đối ít, rất là khiêm tốn, nhưng mà tất cả thế lực đều biết, Nam Vực có một Nhân Vương Phượng gia.

Hiểu biết của bọn họ đối với Phượng gia cũng chỉ dừng tại đó thôi.

Chỉ biết là, cứ cách một ngàn năm, sẽ có một vị thiên kiêu Phượng gia, hành tẩu tại Nam Vực, bộc lộ thiên phú cùng thực lực, nói cho thế nhân, Phượng gia vẫn tồn tại.

Trừ chuyện này ra, thì bọn họ cũng không nhúng tay vào bất cứ chuyện gì ở Nam Vực.

Rất có phong thái của thế gia lánh đời.

Phượng Thiếu Thanh là thiên kiêu thế hệ này của Phượng gia, một trong những vị thiên kiêu Phượng gia có thực lực và danh tiếng nổi trội nhất qua các thời kì.

Chưa đến trăm tuổi đã là Đế Cảnh, lúc hắn hành tẩu tại nam vực, số lần khiêu chiến vượt cấp cũng không ít.

Từng quét ngang tất cả cao thủ cùng cấp tại Nam Vực, trong thế hệ trẻ tuổi, được mọi người công nhận là thiên kiêu mạnh nhất.

Hạng Tinh thì hoàn toàn trái ngược, bởi vì hắn không hề có bất cứ danh tiếng nào tại Nam Vực.

Chỉ có một chút nổi danh ở Đông Châu Nam Vực mà thôi.

Nhưng mà, cũng không phải danh tiếng gì tốt lành, mà là danh tiếng quái vật, con thứ của Hạng gia.

Nếu không phải Hạng gia chính là gia tộc lớn nổi danh về luyện khí có truyền thừa lâu đời, thì danh tiếng quái vật Hạng Tinh, cũng sẽ không có ai biết tới.

Hiện giờ, tên tuổi Hạng Tinh đã truyền khắp Nam Vực.

Từ lúc tin tức truyền ra, tất cả mọi người đều biết, hắn là con thứ của gia chủ Hạng gia, tiểu quái vật tiếng tăm lừng lẫy.

Thậm chí có không ít người suy đoán, không lẽ Hạng gia đang cố ý bôi xấu Nhân Vương Phượng gia?

Hạng gia lấy lực lượng ở đâu ra?

Đây chính là Nhân Vương thế gia!

Cho dù người ta ít xuất hiện, không muốn tranh quyền thế, cũng bởi vì người ta là Nhân Vương thế gia, nội tình thâm hậu, cường giả như mây!

Chuyện mà làm cho vô số người càng thêm khó hiểu, đó là tại sao Phượng Thiếu Thanh lại đáp ứng?

Ngày khiêu chiến đã tới gần.

Người có thể biết được địa điểm tổ chức thi đấu cũng không nhiều.

Dù vậy, khu vực diễn ra trận đấu, vẫn tập hợp rất nhiều cường giả cùng thiên kiêu của mấy thế lực lớn.

Hạng Bang và mấy vị tộc lão Hạng gia cũng tới.

Kể cả thiên kiêu thế hệ trẻ của Hạng gia.

Hạng gia nổi danh về luyện khí, có lẽ sức chiến đấu của bản thân sẽ yếu hơn, nhưng mà nếu phối hợp với vũ khí, áo giáp được bọn hắn luyện chế..., tuyệt đối không kém bất luận kẻ nào!

Phượng Thiếu Thanh đã có mặt.

Nhưng vẫn chưa thấy bóng dáng Hạng Tinh đâu.

Phượng Thiếu Thanh là tuyệt đỉnh thiên kiêu của Phượng gia, tự nhiên không thể đi một mình, tất nhiên sẽ không thiếu người bảo hộ.

Một bảo khí có hình dạng chiếc thuyền, đang bay đến từ phía xa.

Hạng Tinh đứng ở bên trên phi thuyền.

Phi thuyền này là một loại bảo khí phi hành do đích thân hắn luyện chế.

Đứng ở bên cạnh hắn, là Hoa Tử Anh, giờ phút này nàng đã hợp nhất với mười hai phân thân khác.

Dù sao trận đấu giữa Phượng Thiếu Thanh và Hạng Tinh, không thể xem như mấy trận đấu bình thường, nàng nhất định phải có thực lực chống đỡ được tình thế.

Hạng Tinh nhảy xuống từ phi thuyền.

Hạ xuống chiến trường.

Đối mặt trực tiếp cùng Phượng Thiếu Thanh.

"Không thể tưởng được, ngươi đúng là tiểu quái vật kia của Hạng gia".

Phượng Thiếu Thanh thờ dài một hơi, nói ra.

Lúc tranh đoạt khí vận chí bảo ở Bắc Vực, hắn tay trắng trở về, tất nhiên sẽ có ấn tượng rất sâu với mấy người Hạng Tinh.

Đám người đang vây xem đều kinh ngạc không thôi.

Bọn họ không ngờ Phượng Thiếu Thanh đã biết Hạng Tinh từ trước.

"Nghe đồn ngươi rất kiêu ngạo, vừa khéo ta có một vấn đề cần ngươi hỗ trợ, nhưng mà ta tự nhủ bản thân không có giao tình gì với ngươi, chỉ sợ ngươi sẽ không đáp ứng, cho nên mới dùng hạ sách này".

Hạng Tinh vẫn dung dung, mở miệng nói.

Thực lực Phượng Thiếu Thanh, đã là Tôn Cảnh tầng ba.

Tốc độ tu luyện như thế này, kỳ thật đã rất nhanh rồi, người ngoài nhìn vào cũng chỉ có thể nói hắn yêu nghiệt.

Thế nhưng mấy người Hạng Tinh lại tu luyện trong Tiểu Thế Giới, hơn nữa tài nguyên và cảm ngộ lại sung túc, cho nên Phượng Thiếu Thanh không thể so sánh.

Tuy là tu vi của Hạng Tinh đã là Tôn Cảnh đỉnh phong.

Nhưng hắn không muốn dùng cảnh giới ép người, huống chi hắn cũng thực sự muốn phân cao thấp cùng Phượng Thiếu Thanh!

Chương 429. Đạo Cảnh 4 Quan!

Collected & Fixed: OilFish89

Phượng Thiếu Thanh lắc đầu cười khẽ một tiếng, rồi nói: "Phượng mỗ kiêu ngạo, đó là đối với người khác, nhưng đối với Hạng huynh, có thể kiêu ngạo được sao".

"Nếu như Hạng huynh có thắc mắc, tất nhiên Phượng mỗ sẽ biết gì nói đó, bất quá nếu như đã chấp nhận khiêu chiến, vậy thì chiến một trận đi, vừa vặn muốn lĩnh giáo thủ đoạn của Hạng huynh!".

Phượng Thiếu Thanh vừa dứt lời, sau lưng đã xuất hiện hoả phượng.

"Vậy thì chiến thôi".

Hạng Tinh cũng lộ ra thực lực Tôn Cảnh tầng ba, trên người xuất hiện một bộ áo giáp đỏ thẫm, hỏa diễm phóng thẳng lên trời, toàn thân như biến thành một hoả nhân khổng lồ.

Đại Nhật Phần Thiên Quyết!

Đám người vây xem đều khiếp sợ không thôi, không còn ai dám cười nhạo nữa.

Hạng Tinh rất mạnh!

Không yếu hơn so với Phượng Thiếu Thanh.

Nhất là hoả diễm trên người hắn, vô cùng khủng bố, phảng phất muốn thiêu rụi tất cả!

Hoa Tử Anh kinh ngạc không thôi, Hạng Tinh lại muốn dùng cứng đối cứng với Phượng Thiếu Thanh?

Có lẽ, đây chính là sự kiêu ngạo của đám thiên kiêu này.

Không dùng tu vi ép người!

Thiên Đạo phù đang lơ lửng trước mắt Sở Huyền, giờ phút này pháp tắc Thiên Đạo, đã sắp nuốt trọn Tây Châu.

Chỉ còn lại một chút pháp tắc thiên địa hạch tâm, chưa bị Thiên Đạo cắn nuốt.

Sở Huyền đưa tay điểm lên Thiên Đạo phù, Khí Vận Như Ý rung động, thao túng khí vận Tây Châu, đồng thời Trấn Vận Đạo Đỉnh cũng tản mát ra cảm giác nặng nề.

Khí vận thuộc về Tây Châu, giờ khắc này đã bị điều động, trút toàn bộ vào trong Thiên Đạo.

Rốt cục, toàn bộ pháp tắc thiên địa Tây Châu đã bị cắn nuốt.

"Kế hoạch Thiên Đạo của ký chủ tiến thêm một bước, cắn nuốt Tây Châu Bắc Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Sở Huyền rất mừng rỡ, tiếp theo chính là Đông Châu.

Hiện giờ, Sở Bình Phàm đã là khí vận chi tử Đông Châu, hắn đang kinh doanh ngay tại Đông Châu, có lẽ cắn nuốt Đông Châu cũng không quá khó.

Huống hồ sau khi cắn nuốt Tây Châu, bởi vì pháp tắc và sinh linh ở Tây Châu đều mạnh hơn Nam Châu, cho nên Thiên Đạo đã phát triển được không ít.

Ngay một khắc, khi Tây Châu thuộc về Thiên Đạo, võ giả Thiên Cảnh, nửa bước Thần Cảnh, cùng với mấy vị Thần Cảnh đã trở về từ Hoang Cổ Vực, đang ẩn núp tại Tây Châu.

Đều sinh ra một ít cảm ngộ vô danh, tựa hồ pháp tắc xuất hiện biến hóa, Vực chi lực của bọn họ cũng phát sinh biến hoá, đồng thời còn nảy sinh một loại trực giác, tựa hồ tu luyện càng dễ hơn?

Nhất là võ giả Thần Cảnh, không biết vì sao, vốn là đại đạo không thể cảm ngộ, nắm bắt, giờ khắc này trong đầu bọn hắn lại sinh ra mộ tia cảm ngộ.

Đại kiếp đạo nguyên sắp tới sao?

Ý nghĩ đầu tiên xuất hiện trong đầu bọn hắn, chính là nghi ngờ đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống.

Sau khi tìm hiểu một phen, mới cho ra một kết luận, loại biến hoá của này củaTây Châu rất giống với Nam Châu.

Kết quả là, có võ giả Thiên Cảnh, từ trong Hắc Nguyệt Lâu mua được các loại bí tịch như: [Chủ Nhân Thiên Đạo Yêu Chúng Sinh], [ Phương Pháp Tiếp Xúc Gần Gũi Với Thiên Đạo].

Không ngờ sau khi đọc xong, cảm ngộ lại ùa tới ngùn ngụt, vậy mà bình cảnh xuất hiện dấu hiệu buông lỏng.

Cũng có một vài vị Thiên Cảnh già đời, hầu như hao hết thọ nguyên, chỉ còn đợi cái chết buông xuống, bởi vì đọc qua bí tịch, mà sản sinh ra cảm ngộ mới, sau đó chạm đến cánh cửa Thần Cảnh.

Trên người xuất hiện một tia sinh cơ, vì thế mà thọ nguyên cũng tăng lên nhất định.

Sau khi tin tức này được lan truyền, những võ giả Thiên Cảnh sắp hết thọ nguyên ở Bắc Vực, tất cả đều ùa vào Tây Châu, hơn nữa còn mua trọn bộ bí tịch từ Hắc Nguyệt Lâu.

Những võ giả cao tuổi này, phần lớn đều chờ đợi kết quả của Chiến Ma Cổ Địa, mới kéo dài mạng sống đến nay, chờ đợi tới thời khắc mấu chốt, liên thủ phản sát Tào Thiên Nhất.

Kết quả, bọn hắn không thể làm được gì, cho nên bọn hắn chỉ có một nguyện vọng, chính là truyền thừa xuống sở học của bản thân.

Hôm nay đã tìm thấy hy vọng đột phá, làm sao mà không vui mừng cho được?

Kích động tới mức bật khóc, Thiên Đạo quá tốt, chủ nhân Thiên Đạo thật sự quá từ bi...!

Sở Huyền cảm thụ những biến hoá mà Thiên Đạo mang đến, cùng với sự phát triển của Thiên Đạo, tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa Đông Châu, đã liên tục tăng mạnh.

"Đệ tử Hạng Tinh của ký chủ, đánh bại hậu duệ Nhân Vương, danh chấn nam vực, khí vận gia tăng, ban thưởng Hỗn Độn Chi Khí và Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp".

Niềm vui đến quá bất ngờ.

Sở Huyền vui mừng khôn xiết, tên đệ tử Hạng Tinh này, vừa mới trở về Nam Vực chưa được bao lâu, đã mang tới niềm vui cho mình lớn như vậy.

Đúng là không uổng công mình đào tạo và dạy dỗ.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Hỗn Độn Chi Khí được gia tăng, hiệu quả rèn luyện đạo tắc cũng tăng theo.

Khí Vận Đạo Tắc lại tăng thêm một cấp.

Kế tiếp hắn nhận lấy phần thưởng tu vi, lực lượng rót vào cơ thể, Sở Huyền lại tiến vào trạng thái kỳ diệu.

Đạo Cảnh 4 quan!

Vừa lĩnh ngộ thêm một đạo tắc.

Rốt cục tu vi của hắn cũng ngang bằng với Ứng Không trong hội.

Sở Huyền có tự tin, dùng thực lực của mình, cùng là Đạo Cảnh 4 quan, nhưng hắn có thể dễ dàng nghiền ép Ứng Không.

Chương 430. Sau 5 năm

Collected & Fixed: OilFish89

Cảm giác tu vi được đề thăng rất thoải mái, Sở Huyền tiếp tục cố gắng, sau khi cắn nuốt được Đông Châu, hệ thống sẽ tiếp tục ban thưởng tu vi.

Tình cảnh Bắc Vực hiện giờ rất bình tĩnh, có khá nhiều cường giả đều tụ hội tại Tây Châu và Nam Châu, cảm ngộ được chỗ tốt mà Thiên Đạo mang tới.

Mới nháy mắt, đã trôi qua 5 năm.

Đông Châu đã thuộc về Thiên Đạo.

Bắc Châu cũng theo đó mà thuộc về Thiên Đạo.

Trước mắt chỉ còn mỗi Trung Châu, là chưa thuộc về Thiên Đạo.

Tu vi Sở Huyền đã tăng tới Đạo Cảnh 6 quan, tốc độ tu luyện bực này, có thể nói là rất khủng bố.

Hắc Nguyệt Lâu phát triển rất thuận lợi tại Đông vực, nhờ sự giúp đỡ của Lạc gia, Hắc Nguyệt Lâu đã phủ khắp Đông Vực, Thông Tấn Phù cũng trở thành vật phẩm cần thiết của mỗi võ giả.

Bắc Vực cũng mở ra bảng tin nóng, và các hạng mục kinh doanh thông tin.

Ma vực cũng bắt đầu truyền bá Thông Tấn Phù.

Yêu vực cũng giống như thế.

Nam vực đang trong quá trình mở rộng.

Mọi thứ đều diễn ra đúng như trong kế hoạch.

Sở Huyền bắt đầu tính toán, sau khi Bắc Vực thuộc về Thiên Đạo, bước tiếp theo sẽ vươn xúc tu Thiên Đạo vào Đông Vực, Nam Vực.

Kế hoạch xơi tái toàn bộ Cửu vực, đang tại bắt đầu phát triển đúng quỹ đạo, hơn nữa theo đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, càng dễ dàng lợi dụng điểm yếu của pháp tắc thiên địa.

Gần đây Thần Cảnh thường di chuyển giữa Bát Vực, không ít thế lực lớn, đều có lão tổ Thần Cảnh trở về.

Xảy ra không ít tranh đấu máu tanh, những thế lực không có lão tổ Thần Cảnh rất dễ bị tiêu diệt.

Đông Vực và Nam Vực, đều bắt đầu trở nên hỗn loạn.

Bắc Vực cũng có Thần Cảnh tiến vào, bất quá những Thần Cảnh này tương đối khiêm tốn, không làm ra chuyện gì quá phận.

Nếu lúc này có kẻ dám gây chuyện, Sở Huyền cũng không ngại treo ngược lên, biến hắn thành lực lượng tẩm bổ cho Thiên Đạo.

Vị Thần Cảnh kia của Đại Tà Cung, đã bị hút không còn cặn bã, tan thành mây khói.

Sở Huyền chỉ biết than ngắn thở dài, thiếu hụt nguồn trợ lực.

Tần quốc qua vài năm, cũng phát triển rất mạnh, quân đội của Đại Tần, đã có chút quy mô.

Đáng nhắc tới chính là, Tần Doanh đã từng trở lại, chuyên môn xây dựng cùng huấn luyện quân đội, hắn muốn xây dựng quân đội Đại Tần thành đại quân năm đó.

Vị Nữ Đế Tần Khả Vận này, uy thế càng ngày càng cường thịnh, hùng tâm tráng chí, thậm chí đã thống nhất Nam Châu còn thấy chưa đủ.

Chỉ có điều, thực lực cùng thiên phú của nàng, lại gánh vác không nổi tham vọng.

Sở Huyền cũng không tiếp tục ủng hộ.

Nếu muốn thống nhất Bắc Vực, Tần Khả Vận không thể làm được.

Ngược lại Tần Doanh thì có thể, bất quá chuyện hắn cần làm là ở Đông Vực.

Hiện tại Bắc Vực chưa cần thống nhất, đợi khi nào Bắc Vực thuộc về Thiên Đạo, lại tiến hành thống nhất, ngưng tụ ra sức mạnh chống đỡ đại kiếp đạo nguyên.

Mà người thống nhất Bắc Vực, Sở Huyền đã tuyển chọn ra.

Chính là Hắc Nguyệt!

Công pháp nàng tu luyện là Thiên Đạo Quyết, hơn nữa bất luận thủ đoạn hay kiến thức, đều dư sức nhận trách nhiệm này.

Huống hồ, nàng có Thiên Đạo Phù Ấn do Sở Huyền tặng cho, có thể thao túng một phần lực lượng Thiên Đạo.

Sở Huyền đã bỗi dưỡng nàng, để sau này trở thành Thiên Đạo Chí Tôn đời thứ nhất.

Trung Châu chính là hạch tâm Bắc Vực, cho nên tốc độ cắn nuốt cũng chậm hơn so với mấy châu khác.

Mặc dù lực lượng Thiên Đạo đã tăng mấy lần, nhưng muốn nhanh chóng cắn nuốt Trung Châu, thì không thể làm được.

Chỉ có thể dùng công phu mài nước, cắn nuốt từng chút một. (công phu mài nước: giống như nước chảy đá mòn)

Cần có thời gian mấy năm, mới có thể cắn nuốt toàn bộ Trung Châu.

Sau khi cắn nuốt Trung Châu, Thiên Đạo sẽ bao trùm toàn bộ Bắc Vực, mọi chuyện sẽ dễ hơn nhiều.

Sở Huyền lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, bắt đầu tìm kiếm cường giả.

Trong 5 năm qua, bên trong Đại Đạo Hội, đã tăng thêm mấy thành viên Đạo Cảnh từ những tộc khác.

Nhưng mà không có vị Khai Đạo giả mới nào.

Về phần mấy người Hồng Nguyên Sơ, vẫn luôn lo lắng sốt ruột, tìm kiếm tin tức về đại kiếp.

Không có tin tức về đại kiếp, trong lòng bọn họ luôn thấp thõm bất an, sự tình đại kiếp đạo nguyên, đã quên từ đời nào.

Cũng không thèm chú ý đến Cửu vực.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ, luôn tìm kiếm Khai Đạo giả trên đại đạo, đều muốn dò hỏi tin tức đại kiếp, kết quả lại không thu được gì.

Hơn nữa, cũng không có kéo những Khai Đạo giả này vào trong hội.

Hiển nhiên là không phải người quen.

Bọn họ đều có tư tâm, cảm thấy gia nhập Đại Đạo Hội là một cơ duyên, có thể thoát khỏi đại kiếp.

Nếu là cơ duyên, tất nhiên không thể bố thí cho kẻ khác.

Đối với chuyện này, Sở Huyền cũng không biết nói gì, cũng không thể nói thẳng, bảo Hồng Nguyên Sơ kéo người vào hội?

Như vậy thì mục đích quá rõ ràng

Sở Huyền cứ để mặc bọn họ như vậy.

Bên trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, đã xuất hiện hình ảnh.

Đập vào mắt là một toà băng sơn khổng lồ, dựa vào quang cảnh bên trong gương, thì đây là một hầm băng, bên trong có mười cái kén trắng như tuyết.

Chương 431. Ta không tính bằng đạo nguyên!

Collected & Fixed: OilFish89

Phía sau những cái kén này, có một nữ tử đang ngồi trên giường băng, dung mạo của nàng tuyệt mỹ, da thịt trong suốt như ngọc.

Trên người nàng mặc áo lụa mỏng trắng như tuyết, thân thể mềm mại uyển chuyển, tạo cho người ta một loại cảm giác mông lung.

Nhìn thì áo lụa rất mỏng, nhưng mà lại khiến người xem không thể nhìn rõ thân thể mềm mại của nàng.

Sở Huyền hơi kinh ngạc, rốt cục đã xuất hiện một vị Khai Đạo giả nằm ngoài ba tộc Nhân, Yêu, Ma.

Bên trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, hiện ra một dòng tin tức.

"Băng Lạc Tinh, sinh ra ngay giữa đạo nguyên thứ tư, chính là một trong thuỷ tổ Băng Tằm tộc, Khai Đạo tại cuối đạo nguyên thứ sáu...".

Sở Huyền hơi giật mình, vị thủy tổ Băng Tằm tộc này, vậy mà sinh ra vào giữa đạo nguyên thứ tư, Khai Đạo vào cuối đạo nguyên thứ sáu.

Quả là sống lâu thành tinh.

Quá trình tu luyện cũng quá gian khổ, trải qua thời gian hai đạo nguyên mới Khai Đạo thành công, cũng không thể không nói, tuổi thọ quá dài.

Hơn nữa cũng quá may mắn, vậy mà có thể vượt qua hai lần đại kiếp đạo nguyên.

Chính là đại kiếp đạo nguyên thứ tư và thứ năm.

Cuối đạo nguyên thứ sáu, nàng đã Khai Đạo thành công, tất nhiên là đại kiếp không còn ảnh hưởng tới nàng.

Luận lý lịch, luận tuổi tác, còn lớn hơn so với mấy người Hồng Nguyên Sơ.

Cũng không biết, nàng có biết chuyện đạo kiếp đại đạo sắp buông xuống hay không?

Sinh ra vào đạo nguyên thứ tư, có khả năng là không biết được.

Đồng thời Sở Huyền cũng rất tò mò, ở thời đạo nguyên thứ nhất có tồn tại Khai Đạo giả hay không?

Thậm chí ở kỷ nguyên đại đạo thứ tám có còn sót Khai Đảo giả nào hay không? (1 kỷ nguyên đại đạo bằng 9 đạo nguyên)

Thế giới Cửu vực này có chút sâu.

Cũng may, những cường giả bực này, đều sinh sống ở tầng không gian bên trên Hoang Cổ Sơ Địa, sẽ không tự ý tiến vào Cửu vực.

Sở Huyền cũng không có trực tiếp ném Lạc Băng Tinh vào trong hội.

Mà trước tiên là chào hỏi: "Xin chào, đạo hữu".

Lạc Băng Tinh mở hai mắt ra, sắc mặt vẫn bình tĩnh, giữ bộ dáng lạnh lùng, có lẽ trong nội tâm nàng đã cực kỳ khiếp sợ, không biểu hiện trên mặt?

"Các hạ là?".

"Ta tên Sở Huyền, có thành lập một hội nhỏ, dành cho những người hữu duyên, đạo hữu có thể gia nhập vào".

Lạc Băng Tinh trầm mặc một hồi, bèn nói: "Ta không muốn bị làm phiền".

"Đạo hữu không muốn bị làm phiền, chỉ cần không để ý tới tin tức trong hội là được, huống hồ đại kiếp đã buông xuống, đạo hữu cũng nên chuẩn bị một chút, nên trao đổi với những đạo hữu khác".

Sở Huyền mỉm cười mở miệng nói.

"Đại kiếp? là đại kiếp đạo nguyên sao? Có liên quan gì với ta đâu?".

Băng Lạc Tinh nhíu mày, vội đáp.

"Đại kiếp đạo nguyên, chính là tiểu kiếp của ngươi, đại kiếp chính thức, Khai Đạo giả vẫn bỏ mạng như thường".

"Là thật sao?".

Băng Lạc Tinh trầm giọng hỏi.

Sở Huyền mỉm cười, quả nhiên chỉ cần đại kiếp liên quan tới Khai Đạo giả, thì không một ai có thể bình tĩnh được.

"Tất nhiên".

"Tốt, ta đồng ý nhập hội".

Băng Lạc Tinh im lặng một chút rồi nói.

Sở Huyền giả vờ hỏi tên của nàng.

Kế tiếp, mang Băng Lạc Tinh gia nhập vào Đại Đạo Hội.

"Hoan nghênh đạo hữu Băng Lạc Tinh".

Tiếp đến lại bổ sung thêm một câu nói: "Đạo hữu Băng Lạc Tinh, Khai Đạo sớm hơn mấy vị Hồng đạo hữu".

"Hả, Khai Đạo còn sớm hơn Hồng mỗ?".

Dường như Hồng Nguyên Sơ không quá tin tưởng.

Ma Đồ cũng không tin, bèn nói: "Từ trước đến nay, ta còn chưa nhìn thấy, người thứ hai Khai Đạo sớm hơn chúng ta".

Về phần tại sao lại là thứ hai, bởi vì trong lòng bọn họ, Sở Huyền chính là người thứ nhất, là tồn tại Khai Đạo sớm hơn bọn họ.

Sở Huyền cảm thấy cần phổ cập một chút tri thức về đạo nguyên, cho mấy tên hai lúa quê mùa này, ví dụ như bây giờ là đạo nguyên thứ mấy.

Bọn hắn Khai Đạo vào đạo nguyên thứ mấy...

Hiện giờ trong mắt Sở Huyền, mấy người Hồng Nguyên Sơ đã trở thành một đám hai lúa quê mùa.

Người mà ngay cả đạo kiếp đại đạo cũng không biết, chính là đồ hai lúa quê mùa!

"Mấy vị Hồng đạo hữu, Khai Đạo vào cuối đạo nguyên thứ bảy, mà đạo hữu Băng Lạc Tinh, Khai Đạo tại cuối đạo nguyên thứ sáu, hơn nữa Băng đạo hữu, sinh ra tại giữa đạo nguyên thứ tư".

Bên trong hội lặng ngắt như tờ.

Trong lòng Băng Lạc Tinh cũng giật thót, tại sao đối phương lại biết được, nàng sinh ra tại giữa đạo nguyên thứ tư?

Đến bây giờ, lịch sử của Cửu vực mới trải qua chín đạo nguyên?

Băng Lạc Tinh tính toán một hồi, hiện giờ là đạo nguyên thứ chín, như vậy suy luận ngược thời gian, đúng là nàng sinh ra tại đạo nguyên thứ tư.

"Sở đạo huynh ở đạo nguyên nào?".

Hồng Nguyên Sơ liền cẩn thận mở miệng hỏi dò.

Thì ra mình là vãn bối?

Khai đạo ở đạo nguyên thứ bảy, Cửu vực hiện giờ là đạo nguyên thứ chín?

Không lẽ Sở đạo huynh là Khai Đạo giả từ lúc Cửu vực bắt đầu?

Hít hà!

Lão tiền bối...!

Sở Huyền ra vẻ cao thâm mạc trắc, nói: "Ta không tính bằng đạo nguyên".

Vừa dứt lời đã im lặng, bảo trì phong thái thần bí.

Chương 432. Là kiếp cũng là cơ duyên!

Collected & Fixed: OilFish89

Băng Lạc Tinh thuộc dạng người ít nói, sau khi gia nhập hội, chỉ chào hỏi Long Quân một câu, kế tiếp liền giữ im lặng.

Lại tăng thêm một vị Khai Đạo giả, vừa đúng lúc, tạo ra một hội dành riêng cho Khai Đạo Cảnh.

Bằng không thì một đám đại lão xen lẫn cùng một đám Đạo Cảnh, có chút mất thân phận.

Hơn nữa, những chuyện cơ mật và trao đổi Khai Đạo giả, không thích hợp cho võ giả Đạo Cảnh biết được.

Đây cũng là một trong những nguyên nhân khiến cho Khai Đạo giả rất kiệm lời trong hội.

Huống hồ, sau khi tạo ra một hội chỉ toàn khai đạo, Sở Huyền có thể lừa gạt bọn hắn trao đổi kinh nghiệm cùng cảm ngộ đối với Khai Đạo.

Kể từ đó, cũng có thể đẩy nhanh tiến độ giúp Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp.

Đông!

Bỗng nhiên, giữa thiên địa vang lên một tiếng nặng nề.

Tô Tiên Nhi vội vàng chạy tới, ngạc nhiên hỏi thăm: "Tiên sinh, đã xảy ra chuyện gì?".

Sắc mặt Sở Huyền lộ ra vẻ ngưng trọng, bèn nói: "Đại kiếp gần đến rồi".

Một tiếng vang nặng nề kia, truyền khắp Cửu vực, Sở Huyền có thể cảm nhận được, pháp tắc thiên địa bên ngoài Bắc Vực, xuất hiện chấn động.

Giống như một tia gợn sóng bình thường.

Hầu như Bắc Vực đã thuộc về Thiên Đạo, cho nên mới không phát sinh chấn động.

Tô Tiên Nhi nghe vậy, thần sắc hơi đổi, nói: "Tiên sinh, chúng ta nên làm gì?".

Sở Huyền cười nhẹ một cái, rồi nói: "Không cần lo lắng, chỉ là tiểu kiếp mà thôi, là kiếp cũng là duyên, nếu như ngươi sẵn lòng, đến lúc đó có thể nhập kiếp tranh một lần".

Đôi mắt dễ thương của Tô Tiên Nhi khẽ chớp, cười nói: "Nô tỳ không muốn nhập kiếp, nô tỳ muốn ở cạnh tiên sinh, người ta là thị nữ của tiên sinh, làm sao có thể rời khỏi đây".

"Cũng được, có nhập kiếp hay không, tự ngươi quyết định".

Sở Huyền ngẩng đầu lên nhìn về phía bầu trời, quan sát pháp tắc thiên địa bên ngoài Bắc Vực.

Theo một tiếng nặng nề kia, pháp tắc thiên địa bắt đầu chập chờn, khiến cho không gian xung quanh trở nên bất ổn, thời gian tiếp theo, sẽ có vô số bí cảnh xuất hiện trên Cửu Vực.

Thẳng đến khi đại kiếp đạo nguyên chân chính buông xuống, toàn bộ Cửu vực sẽ chìm trong đại kiếp, Huyết Sát tộc sẽ xuất hiện từ trong những chiến trường cổ.

Là kiếp nạn thì cũng là cơ duyên, Sở Huyền cũng không có nói xạo.

Đại kiếp đạo nguyên giáng xuống, pháp tắc thiên địa sẽ xuất hiện tình huống hỗn loạn, rất có lợi đối với kế hoạch Thiên Đạo, có thể thừa cơ cắn nuốt pháp tắc thiên địa.

Sở Huyền thử tính toán, nếu như hành động đúng lúc, bắt lấy sơ hở pháp tắc thiên địa rung chuyển, có thể nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa của tám vực còn lại.

Chỉ cần thuận lợi cắn nuốt một phần pháp tắc thiên địa, như vậy là có thể mau chóng dung nạp Cửu vực vào Thiên Đạo.

Sở Huyền còn phải cân nhắc một vấn đề, khi Cửu Vực quy về Thiên Đạo, không thể bị bài xích bởi đại đạo.

Thậm chí Thiên Đạo sẽ phát triển, dung nhập vào đại đạo, trở thành một phần của đại đạo, kể từ đó không khác nào tồn tại cùng đại đạo.

Mà điểm mấu chốt, đều nằm ở Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Thiên Đạo cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Vực, tại sao lại không bị đại đạo bài xích.

Nguyên nhân chủ yếu nằm ở chỗ, Thiên Đạo phù được uẩn dưỡng bởi Nguyên Sơ Đạo Tinh, mà Nguyên Sơ Đạo Tinh luôn liên thông với đại đạo, khiến cho bên trên Thiên Đạo phù có ấn ký của đại đạo.

Chính vì lý do này, mới không bị đại đạo bài xích.

Mà muốn chiếm lấy toàn bộ Cửu vực, trở thành Thiên Đạo của thế giới cửu vực, cần phải tiến một bước, dung nhập Thiên Đạo vào đại đạo, trở thành một phần của đại đạo.

Thậm chí còn, có thể thừa lúc đại đạo xuất hiện đạo kiếp, từng bước xâm chiếm đại đạo?

Sở Huyền nuốt một ngụm nước bọt, cảm giác dã tâm của mình có hơi lớn.

Cắn nuốt đại đạo...

Nếu như chuyện này thành công, như vậy bản thân mình sẽ…?

Mà điều kiện đầu tiên của tất cả chuyện này, là Nguyên Sơ Đạo Tinh phải thăng cấp.

Cùng với, phải gầy dựng căn cơ tại tám vực còn lại, đợi đến lúc thời cơ chín muồi, pháp tắc thiên địa xuất hiện sơ hở, thì Thiên Đạo mới có thể lẫn vào.

Trước đó, trước hết phải để Thiên Đạo bao trùm Bắc Vực, như thế Thiên Đạo mới có thể tận dụng cơ hội.

Đông vực, Nam Vực đã gầy dựng xong căn cơ.

Ma vực, Yêu vực cũng phát triển tốt đẹp.

Trước mắt chỉ còn thừa bốn vực là Tây Vực, Trung Vực, Hỗn Loạn Vực, Hoang Cổ Vực là còn chưa gầy dựng căn cơ.

Trong đó Hoang Cổ vực tương đối đặc thù, nếu muốn dựa vào Thông Tấn Phù để gầy dựng căn cơ thì không thể được.

Huống hồ, khu vực trung tâm Hoang Cổ vực chính là Hoang Cổ Sơ Địa, bên trong là nơi cư ngụ của võ giả Đạo Cảnh.

Lúc cắn nuốt pháp tắc thiên địa, nếu không muốn bị phát hiện, chỉ có đợi đến lúc đại kiếp đạo nguyên diễn ra kịch liệt nhất, ngay cả Đạo Cảnh cũng nhập kiếp, đó mới là thời cơ tốt nhất.

Nên biết rằng, không gian thần bí phía trên Hoang Cổ vực, chính là nơi ở của Khai Đạo giả.

Sở Huyền tính toán một hồi, nên tìm cơ hội, lừa gạt đám người Ứng Không một chút, thuận tiện truyền cho bọn hắn một ít đồ.

Để gầy dựng căn cơ của Thiên Đạo.

Đồng thời phía bên ngoài Hoang Cổ vực, cũng nên bố trí một vài thứ.

Chương 433. Bố cục Hỗn Loạn Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Nên cho Nhậm Trường Hà bố trí một vài nhiệm vụ.

Cũng có thể dùng tới Lạc Minh.

Hoang Cổ vực không gấp được.

Sau khi tám vực còn lại thuộc về Thiên Đạo, Sở Huyền xem chừng khi nào hắn Khai Đạo, mới có đủ thực lực giúp cho Thiên Đạo âm thầm cắn nuốt Hoang Cổ vực.

Kế hoạch đã tính toán xong, Sở Huyền liền triển khai hành động, sớm gầy dựng căn cơ, chờ đợi thời cơ chín muồi.

Có lẽ cơ hội lần này sẽ đến rất nhanh, khi đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, chính là cơ hội đầu tiên.

Sở Huyền đang suy nghĩ sự tình bố cục Trung Vực, Tây Vực, Hỗn Loạn Vực.

Tây Vực không có bất kỳ căn cơ gì, hắn cũng không thu được đệ tử nào ở Tây Vực.

Tuy là Hắc Nguyệt đến từ Trung Vực, bất quá hiện tại nàng không thích hợp quay về Trung Vực, thân phận của nàng khá đặc thù, thực lực cũng chưa đủ để hành động tại Trung Vực.

Trung Vực là nơi mạnh nhất trên Cửu vực, cũng là vùng đất trung tâm của Nhân tộc.

Hỗn Loạn Vực, là một vực tương đối đặc thù, có đủ loại chủng tộc sinh sống tại đây, thế lực hỗn tạp, vô số cường giả.

Đại Tà Cung chính là xuất thân từ Hỗn Loạn Vực, lúc trước ở Nam Châu, sau khi Tà Tôn bị Tần Doanh trục xuất khỏi Bắc Vực, đã thành lập một thế lực tại Hỗn Loạn Vực.

Tà tử là do phân thân của Thần hồn chuyển thế, hơn nữa lại có tử thù với tiểu Tà Vương.

Nếu để tiểu Tà Vương gia nhập Hỗn Loạn Vực, ngược lại là một chủ ý rất tốt.

Điểm mấu chốt là, thực lực tiểu Tà Vương chưa đủ mạnh mẽ, chỉ sợ không thể nào hoàn thành kế hoạch tại Hỗn Loạn Vực.

Tiểu Tà Vương cũng không cần làm gì nhiều, chỉ cần truyền bá Thông Tấn Phù vào Hỗn Loạn Vực là được.

Sở Huyền ra quyết định, sẽ để Đỗ Nguyên đi theo bảo vệ tiểu Tà Vương, đi một chuyến tới Hỗn Loạn Vực để bố cục.

Chẳng qua là thực lực Đỗ Nguyên, vẫn còn kém một chút.

Dựa vào tình cảnh hiện tại, muốn đi đến Hỗn Loạn Vực, ít nhất cũng phải là Thần Cảnh mới đủ lực lượng.

Gia tăng thực lực Đỗ Nguyên lên Thần Cảnh trong thời ngắn, cũng là chuyện không khó gì.

Trong tay Sở Huyền có vô số bảo vật, những món có thể gia tăng thực lực, thì càng đếm không xuể.

Nuốt một trái đạo quả, có lẽ vừa đủ giúp hắn đột phá Thần Cảnh.

Đỗ Nguyên tu luyện công pháp thuộc tính hoả, vậy thì cho hắn hai trái đạo quả thuộc tính hoả.

Trước mắt, bên trong Tiểu Thế Giới không thiếu đạo quả.

Dựa vào tư chất và thiên phú của Đỗ Nguyên, cũng là không tính là đốt cháy giai đoạn, không đến mức xuất hiện tình huống căn cơ bất ổn.

Hắn là người hầu của mình, thiên phú chỉ có thể xem là bình thường nếu so với đám đệ tử Đinh Việt.

Sở Huyền không trông cậy hắn có thể giúp mình kích hoạt phần thường gì cả, bởi vậy gia tăng thực lực của hắn nhanh chóng cũng không có vấn đề gì.

Sau khi quyết định xong, Sở Huyền liền gọi Đỗ Nguyên tới trước mặt.

Cho hắn hai đạo quả, bắt hắn bế quan bên trong Tiểu Thế Giới, rất nhanh sẽ đột phá Thần Cảnh, sau đó sẽ có nhiệm vụ giao cho hắn.

Đỗ Nguyên rất kích động.

Đợi đến lúc Đỗ Nguyên rời đi, ánh mắt Tô Tiên Nhi vẫn lưu luyến nhìn đạo quả.

"Tiên sinh, cho nô tỳ nếm thử một trái đi".

Sở Huyền xoa đầu của nàng, nói: "Những thiên tài địa bảo ngươi ăn còn ít sao...? Ngươi khác với hắn, ngươi nên cố gắng tu luyện".

"Tu luyện nên dựa vào bản thân, đi từng bước một, căn cơ mới vững chắc, sau này mới đi được càng xa hơn".

Tô Tiên Nhi vẫn đưa ánh mắt thèm khát.

Chủ yếu là thèm mùi vị của đạo quả.

Sở Huyền dở khóc dở cười, nói: "Khi nào ngươi đột phá Thiên Cảnh, thì sẽ được cho một trái".

"Tạ ơn tiên sinh".

Tô Tiên Nhi yêu kiều cười khẽ, bộ dáng rất cao hứng.

Sở Huyền lẩm bẩm, không biết lúc nào mới bắt thị nữ này ra ngoài xông xáo một lần, xem có thể giúp mình nhận được phần thưởng nào không.

Nếu lập tức gia tăng tu vi cho đám đệ tử, thì làm gì có quá trình tu luyện, lại không có quá trình mạo hiểm và lưu lạc, thì làm sao giúp mình kích hoạt phần thưởng từ hệ thống?

Cho nên dù trong tay Sở Huyền có vô số bảo vật gia tăng tu vi, thì hắn cũng sẽ không làm như vậy.

Đợi khi nào Đỗ Nguyên đột phá Thần Cảnh, đề cao cảnh giới một chút, lại phái hắn đi theo tiểu Tà Vương tới Hỗn Loạn Vực, một bên bố cục Hỗn Loạn Vực, một bên giúp tiểu Tà Vương tìm Tà tử báo thù.

Nếu may mắn, có thể kích hoạt hệ thống ban thưởng thì sao?

Trước mắt Trung Vực và Tây Vực đang trong trạng thái thiếu người.

Bất kể là Tây Vực hay Trung Vực, tất nhiên cũng tồn tại khí vận chi tử.

Sở Huyền nhìn về phía bí cảnh cơ duyên trong tiểu viện, đây là lúc bố trí bí cảnh cơ duyên.

Bố trí tại Tây Vực cùng Trung Vực!

Hiện giờ hắn không thiếu công pháp cùng bảo vật.

Đồ vật bỏ vào bí cảnh, còn cao cấp hơn trước.

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, cũng khá lâu rồi hắn không dùng Vạn Thiên Kính liên thông tới các vực, hiện giờ quá thiếu người giúp hắn bố cục tại Cửu vực.

Nhất là Trung Vực cùng Tây Vực, cũng đã tới lúc dùng Vạn Thiên Kính thử vận may.

Chương 434. Càn Minh!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền rót linh lực vào Vạn Thiên Kính, Khí Vận Đạo Tắc lượn lờ, Khí Vận Như Ý huy động, trong lòng hắn cầu khẩn, nhanh tìm thấy khí vận chi tử!

Khí vận vô cùng huyền diệu, bây giờ Sở Huyền đã nắm giữ Khí Vận Đạo Tắc, tất nhiên muốn sử dụng khí vận, giúp mình tìm kiếm đệ tử.

Đã xuất hiện hình ảnh bên trên Vạn Thiên Kính.

Càn Châu, Trung Vực.

So với bốn vực đông tây nam bắc, Trung Vực có diện tích lớn nhất, có tổng cộng mười châu.

Càn Châu là một trong mười châu thuộc Trung Vực, thực lực tổng thể đứng hạng hai, gần với Trung Châu Trung Vực.

Toàn thân Càn Minh chi chít vết thương, đang nằm thở gấp trong một sơn cốc hoang vắng, ánh mắt chứa đầy mê mang cùng tuyệt vọng.

Hắn có xuất thân tầm thường, đi ra từ một thôn nhỏ, trải qua khó khăn trắc trở, rốt cục cũng gia nhập một tông môn.

Tông môn này ở Càn Châu cũng không phải là thế lực lớn gì cho cam, chỉ có một vị lão tổ Thiên Cảnh tọa trấn.

Đối với Càn Minh, người có xuất thân bần hàn, không có chút bối cảnh gì ráo, có thể bái nhập tông môn như vậy, nhận được công pháp tu luyện cao cấp, chính là một chuyện may mắn tới cỡ nào.

Đáng tiếc vận may của hắn duy trì không dài, gia nhập tông môn chưa đến ba năm, bởi vì hắn đắc tội cháu trai của một lão tổ trong tông môn, mà chịu đủ ức hiếp.

Đối phương hoàn toàn xem hắn là công cụ giải trí, thậm chí còn ra sức trêu đùa hắn, cố ý bắt một vị sư tỷ trong tông môn, giả vờ thích hắn, đối xử với hắn cực kỳ dịu dàng.

Khi hắn đắm chìm vào lưới tình, đột nhiên đối phương xuất hiện, đứng trước mặt hắn, cướp sư tỷ đi, hết sức vũ nhục, trào phúng hắn.

Hắn rất phẫn nộ, rất muốn giết người.

Nhưng mà chuyện đau lòng là, bất quá đây chỉ là một màn kịch dựng lên để đùa giỡn hắn mà thôi.

Sư tỷ chỉ giả vờ dịu dàng với hắn, cũng không có thích hắn.

Cả người Càn Minh đều choáng váng.

Một khắc này, tâm cảnh của hắn suýt sụp đổ, trở thành phế nhân.

Từ nhỏ tâm tính của hắn đã kiên định, cho nên chấp nhận nuốt xuống cục tức này, sau đó hắn trở nên trầm mặc ít nói, bỏ qua bất luận trò đùa gì của đối phương, tựa hồ như người mất hồn.

Cho đến khi cháu trai của vị lão tổ này cảm thấy không còn ý nghĩa, chuẩn bị tìm một cơ hội, hành hạ hắn đến chết.

Lúc này Càn Minh mới chọn đúng thời cơ ra tay.

Nhất Kích Tất Sát! (một đòn giết chết)

Trực tiếp đánh chết cháu trai của vị lão tổ kia.

Giết cháu trai lão tổ, tự nhiên bị tông môn truy sát.

Trong quá trình Càn Minh bị truy sát, trải qua trăm cay ngàn đắng, rốt cục đột phá đến Đế Cảnh tầng một.

Nhưng mà, hắn lại thiếu công pháp!

Cho dù thiên phú của hắn có mạnh cỡ nào, nghị lực có kiên định hơn nữa, thì công pháp mới là điểm mấu chốt.

Vị lão tổ kia đã tự mình ra tay, trực tiếp đuổi giết hắn.

Đối mặt với cường giả Thiên Cảnh, Càn Minh đã cảm nhận được sự tuyệt vọng, hắn chỉ là Đế Cảnh mà thôi.

Sau khi chạy trối chết tới sơn cốc này, Càn Minh đã nằm bất động.

Tiêu hao quá lớn, hầu như một thân linh lực đã cạn đáy.

Lúc này hắn chỉ cảm thấy mê mang, tuyệt vọng.

Càn Minh không hiểu vì sao, vận mệnh của hắn lại trớ trêu đến vậy.

Rõ ràng thiên phú của mình không kém, đã gia nhập thế lực tông môn, tại sao vẫn gặp phải khó khăn trắc trở?

Từ lúc rời khỏi thôn nhỏ, tham gia khảo hạch của học viện vương triều, rõ ràng hắn đứng đầu bảng.

Kết quả bởi vì đại tiểu thư điêu ngoa của đại gia tộc nào đó, bất mãn với hắn, chán ghét hắn, cho nên huỷ bỏ tư cách khảo hạch của hắn.

Trải qua biết bao thăng trầm, mấy lần hiểm tử hoàn sinh, rốt cục đã thoát khỏi cái vương triều kia, khó khăn lắm mới gia nhập được tông môn, kết quả lại gặp kết cục thế này?

Thậm chí Càn Minh còn hoài nghi, hắn bị vận rủi quấn thân, bởi vậy đi tới chỗ nào cũng gặp xui xẻo.

Hôm nay, vận rủi bộc phát, có lẽ kiếp nạn lần này hắn chạy không thoát?

Càn Minh đã cảm ứng được từ xa, có một cỗ khí tức cường đại đang lao đến.

Là vị Lão tổ Thiên Cảnh kia.

Thôi xong rồi!

Hắn chỉ là Đế Cảnh, làm sao có thể chống lại Thiên Cảnh?

Một chút sức chạy trốn cũng không có.

Càn Minh hắn đi lên từ bàn tay trắng, chết có phải gì sợ?

Thần hồn Càn Minh hơi rung động, đang muốn tự bạo.

Bỗng nhiên, trong sơn cốc xuất hiện chấn động rất nhỏ, khiến hắn hơi sững sờ.

Trên bầu trời, lộ ra một vòng sáng.

Tiếp đó xuất hiện một thông đạo thần bí cách hắn không xa, trước mặt hắn hiển hiện một toà tiểu viện.

Trong vầng sáng bảy màu rực rỡ, có một thân ảnh uy thế che kín bầu trời, không thấy rõ dung mạo.

Càn Minh khiếp sợ không thôi.

Đây là cường giả kinh khủng bực nào?

Thần Cảnh?

Khi Sở Huyền nhìn thấy Càn Minh đang nằm trong sơn cốc, hắn không khỏi sững sờ, người trẻ tuổi này, thiên phú có hơi trâu bò...

Không lẽ thiên kiêu ở Trung Vực, đều trâu bò như này?

Vẫn chưa tới ba mươi tuổi..., vậy mà có tu vi Đế Cảnh tầng một.

Tất nhiên là phải nhận được kỳ ngộ phi phàm.

Khí vận trên người hắn hùng hậu, đúng là một khí vận chi tử.

Mà bộ dáng lúc này của hắn, hiển nhiên là đang bị người truy sát, cách sơn cốc không xa, có một vị cường giả Thiên Cảnh, đang bay tới đây.

Nếu là Đế Cảnh bình thường, khi gặp phải Thiên Cảnh đuổi giết, chỉ có con đường chết.

Nhưng nam tử trước mắt này, thế mà vẫn chưa chết.

Chương 435. Thu đồ đệ Càn Minh!

Collected & Fixed: OilFish89

Sơn cốc này, có hơi khác thường, dường như mặt đất đang chấn động, nếu không có gì bất ngờ, trước khi vị cường giả Thiên Cảnh kia đến đây, sơn cốc này sẽ nuốt người xuống mặt đất.

Thiên Cơ Thám Nguyên Thuật.

Lúc Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, có dùng Khí Vận Đạo Tắc gia trì, mục đích là liên thông tới Trung Vực, cho nên hắn có thể khẳng định, địa phương này nằm trong Trung Vực.

Một chút nắm chắc, hắn vẫn phải có.

"Càn Minh, khí vận chi tử Càn Châu, đi lên từ hai bàn tay trắng, trải qua khó khăn trắc trở...".

Sau khi lướt qua thông tin về Càn Minh, Sở Huyền tấm tắc khen kỳ lạ, tên nam tử này, không ngờ lại trải qua nhiều khó khăn trắc trở đến vậy...

Gã Càn Minh này, số phận cũng không khỏi quá thảm đi.

Vừa được sư tỷ đối xử ôn nhu đến cực điểm, kết quả lại bị nhân vật phản diện cướp đi trước mặt, vũ nhục, đến lúc hắn tức muốn phát điên.

Thì lại phát hiện ra sự thật tàn khốc, sư tỷ thích hắn, chẳng qua chỉ nhận lệnh diễn một màn kịch cho hắn xem.

Thật sự quá thảm…

Bất quá dù sao cũng là khí vận chi tử, trải qua nguy hiểm cũng không chết được, ví dụ như lúc này.

Đã đến bước đường cùng?

Kết quả, sơn cốc này không có gì lạ thường, nhưng lại ẩn giấu huyền cơ, vừa vặn hợp với hắn, sẽ cứu hắn một mạng, hơn nữa còn lấy được cơ duyên truyền thừa, từ nay về sau sẽ là một bước lên trời.

Nhất là thời điểm đại kiếp đạo nguyên buông xuống, giới hạn tu vi được cởi bỏ, tu vi của hắn có thể tăng lên rất nhanh, trong khoảng thời gian ngắn, có thể giết trở về, báo thù rửa hận.

Bất quá nếu Sở Huyền đã xuất hiện, tất nhiên sẽ không để hắn tiến vào thông đạo dưới sơn cốc.

Cơ duyên dưới sơn cốc, bất quá chỉ do cường giả Thần Cảnh đỉnh phong lưu lại mà thôi, ngay cả Đạo Cảnh cũng không phải, thì cơ duyên này chỉ cùi bắp mà thôi?

Làm sao có thể so sánh với mình?

Vị Thần Cảnh kia vẫn lạc dưới sơn cốc biết bao năm tháng, nên tìm người khác mà thừa kế đi, khí vận chi tử này, vô duyên với ngươi.

"Càn Minh, bái kiến tiền bối!".

Càn Minh lảo đảo đứng dậy, hai đầu gối quỳ trên mặt đất, dập đầu thật mạnh.

Sở Huyền rất vừa lòng đối với thái độ của hắn, đủ thông minh, rất biết nắm bắt thời cơ.

"Người trẻ tuổi đứng lên đi, gặp nhau chính là hữu duyên".

Một đạo ánh sáng rực rỡ bao phủ người Càn Minh, hắn lập tức phát giác, thương thế trên cơ thể đã hoàn toàn khôi phục, thực lực cũng khôi phục về trạng thái đỉnh phong.

Nhưng đúng vào lúc này, từ bên ngoài sơn cốc, có một bóng người đang lao tới.

"Tiểu tử, lão phu muốn chém ngươi thành trăm mảnh, để tế vong hồn cháu trai của ta!".

Càn Minh ngẩng đầu nhìn đối phương, không hề sợ chút nào.

"Ồn ào!".

Một tiếng quát nhẹ truyền ra từ vòng sáng thần bí kia, sau đó lại nhìn thấy vị lão tổ Thiên Cảnh kia, không một tiếng động hóa thành một màn sương máu, tiêu tán giữa thiên địa.

Quá mạnh mẽ!

Càn Minh liền nuốt một ngụm nước bọt, vị tiền bối thần bí này, đến tột cùng là mạnh cỡ nào?

Chỉ quát một câu, đã khiến cho cường giả Thiên Cảnh tan thành tro bụi.

Thần Cảnh cũng không thể làm được chuyện này?

"Đa tạ ân cứu mạng của tiền bối!".

Càn Minh cung kính dập đầu.

"Chớ có đa lễ, ta đang tuần tra thế giới Cửu vực, đúng lúc gặp được ngươi, xem như là hữu duyên, tư chất của ngươi cũng không tệ, có đồng ý bái ta làm thầy?".

Sở Huyền cười híp mắt nói.

"Đệ tử nguyện ý! " Càn Minh mừng quýnh, cơ duyên của mình đã đến.

Hắn cung kính dập đầu thêm lần nữa, rồi nói: "Đệ tử Càn Minh, bái kiến sư tôn!".

"Tốt, tốt".

Sở Huyền cực kỳ hài lòng, cuối cùng có thể bố cục tại Trung Vực.

"Ngươi đã bái ta làm thầy, hiện tại ta sẽ truyền công pháp cho ngươi".

Công pháp trong tay Sở Huyền thật sự rất nhiều, hôm nay thu nhận đồ đệ, cũng không kích hoạt hệ thống ban thưởng.

Dùng tư chất thiên phú của Càn Minh, Sở Huyền đặc biệt lựa chọn một vài công pháp phù hợp với hắn.

"Càn Khôn Vạn Hóa Quyết!".

Càn Minh kích động đến bật khóc, rốt cục đã có công pháp.

Biết bao lần hắn truy cầu công pháp, có thể nói là hao hết tâm tư, kết quả nhiều lần bị trắc trở, hơn nữa công pháp nhận được đều rất tầm thường.

Sở Huyền bắt đầu truyền thụ công pháp cho Càn Minh, tất nhiên là không thể thiếu trọn bọn bộ bí thuật.

Liễm tức thuật, thay đổi dung mạo...

Cùng với bí thuật đào tẩu, kể cả Cực Quang Thuật nổi danh với tốc độ.

Tất cả đều nằm trong bộ bí thuật này.

Sau này những đệ tử của hắn có gặp nhau trên đường, thì có thể dựa vào công pháp khí tức đặc biệt, tự nhận ra đồng môn huynh đệ.

Ngoại trừ công pháp ra, tất nhiên cũng không có thể thiếu tài nguyên tu luyện.

Dù sao vận mệnh của Càn Minh quá thảm, hơn nữa muốn bố cục tại Trung Vực, thì thực lực Càn Minh phải gia tăng một mảng lớn mới ổn thoả.

Phương pháp luyện chế Thông Tấn Phù, Sở Huyền cũng truyền cho Càn Minh.

Lại để cho hắn tìm cơ hội tung ra, bất luận là bán cho thế lực lớn Trung Vực, hay hợp tác cùng thế lực lớn, đều theo ý hắn.

Đương nhiên, dựa vào thực lực Càn Minh, khả năng rất cao là bị thế lực lớn nuốt mất.

Chỉ cần Thông Tấn Phù có thể truyền bá tại Trung Vực là được, Sở Huyền cũng không quan tâm, Càn Minh có thu được lợi ích gì hay không.

Chương 436. Thu đồ đệ Càn Minh (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Huống hồ, bản thân Càn Minh là khí vận chi tử Càn Châu, cũng không có dễ chết như vậy.

Sau khi Sở Huyền truyền thụ công pháp, cùng với tặng cho hắn tài nguyên tu luyện, tự nhiên là không thiếu các loại đế binh, thiên binh, thần binh...

Thuận tiện bố trí một đại trận che giấu sơn cốc.

Căn dặn Càn Minh an tâm tu luyện, tranh thủ sớm ngày luyện xong công pháp, gia tăng thực lực.

Càn Minh rất quý trọng cơ duyên lần này, cố gắng tu luyện trong sơn cốc, đợi khi nào thực lực cường đại, sẽ quay lại báo thù tông môn.

Hắn muốn cho đám người lúc trước cười nhạo mình, phải ngước mắt lên mà nhìn hắn.

Mỗi lần nhớ tới chuyện trước kia, là cảm thấy rất ấm ức, nhất là đám người học viện ở vương triều, chỉ vì một đại tiểu thư của gia tộc lớn mà đánh rớt hắn.

Khiến cho hắn chịu mọi đau khổ, lang bạt khắp nơi.

Trong lòng không có chút oán khí, đó là chuyện không thể.

Chờ khi nào hắn mạnh lên, sẽ quay về vương triều, nói cho những người kia biết, trước mặt ta các ngươi không đáng một xu!

Hơn nữa, cũng phải truyền bá Thông Tấn Phù.

Có lẽ nên tạo ra một thế lực, hoặc là gia nhập một siêu cấp thế lực nào đó, trở thành trưởng lão hay khách khanh gì đó.

Hắn có sư tôn, không thể làm đệ tử thế lực khác.

Ngược lại có thể làm trưởng lão khách khanh, trưởng lão cung phụng.

Càn Minh xuất thân bần hàn, hắn biết rõ người không có thực lực, cho dù nửa bước cũng khó đi.

Thực lực là tất cả.

Chấm dứt liên hệ cùng Càn Minh, Sở Huyền rất mong chờ Thông Tấn Phù có thể truyền bá tại Trung Vực.

Dựa theo tình huống hiện tại, nếu muốn từ Đông Vực truyền bá đến Trung Vực, chỉ có thể truyền bá Vạn Vực phù, hơn nữa số lượng cũng có hạn.

Càn Minh vẫn khổ tu trong sơn cốc, thỉnh thoảng Sở Huyền sẽ chú ý một chút, vì muốn nhanh chóng gia tăng thực lực Càn Minh, hắn đã bỏ ra không ít thiên tài địa bảo.

Một tháng sau, Càn Minh đột phá Đế Cảnh tầng ba.

Thực lực đã tăng lên gấp trăm lần.

Thiên phú của hắn cũng được kích hoạt, tu luyện ngày càng khắc khổ.

Xác định một mục tiêu, sau khi đột phá Đế Cảnh tầng chín, sẽ xuất quan ra ngoài rèn luyện.

Kế tiếp sẽ tìm một thế lực lớn, nhờ giúp đỡ truyền bá Thông Tấn Phù ra ngoài.

Đỗ Nguyên đã đột phá Thần Cảnh.

Hơn nữa còn tăng lên Thần Cảnh tầng ba, trong thời gian ngắn không thể nào đột phá.

Nếu tiếp tục đột phá, sau cùng sẽ ảnh hưởng đến căn cơ của hắn.

Tu vi Thần Cảnh tầng ba cũng dư xài rồi

Công pháp và bí thuật của Đỗ Nguyên tu luyện rất mạnh mẽ, hơn nữa Sở Huyền còn truyền cho hắn tuyệt kĩ áp rương, cho dù chiến đấu với Thần Cảnh tầng năm, sáu cũng không thành vấn đề.

Vị Tà tôn của Đại Tà Cung, phân ra thần hồn chuyển thế, kỳ thật thực lực cũng không vượt quá Thần Cảnh tầng năm.

Khả năng rất cao, hắn chỉ là Thần Cảnh tầng ba mà thôi.

Phân tách thần hồn chuyển thế, cũng phải trả một cái giá rất đắt.

Thực tế là do bí thuật của hắn quá tầm thường.

Đỗ Nguyên đã rời khỏi, Sở Huyền phái hắn đi tìm tiểu Tà Vương, sau đó cùng lên đường tới Hỗn Loạn Vực.

Bên trong Đại Đạo Hội đột nhiên gia tăng thêm một vị sinh linh đại đạo, là do Long Quân dẫn vào, hơn nữa tuổi tác còn lớn hơn Long Quân.

Sở Huyền đọc qua một chút tin tức về đối phương.

"Ý Nguyệt Quân, sinh linh đại đạo, Phệ Minh Bằng mười cánh, có thể điều khiển hắc ám, cắn nuốt vạn vật... Hắc ám vẫn còn, Minh Bằng bất diệt".

Sở Huyền chỉ biết thở dài, những sinh linh đại đạo này, thật đúng là trâu bò..., lại là một tồn tại gần như bất diệt.

Đối với sinh linh trên đại đạo, khuyết điểm duy nhất, chính là không thể rời khỏi đại đạo, cuộc sống tương đối cô đơn hiu quạnh.

Sau khi Ý Nguyệt Quân nhập hội, tự nhiên được một đám võ giả Đạo Cảnh quỳ lạy, không thể nghi ngờ Ứng Không là người tích cực nhất, khả năng nịnh hót của hắn là đỉnh chóp.

Đông!

Nửa năm sau, trong thiên địa lại truyền tới một tiếng vang trầm.

Tất cả võ giả khắp Cửu vực, đều biết thế giới này sắp xảy ra đại kiếp.

Ba ngày sau, có một đạo ánh sáng kỳ dị phóng thẳng lên bầu trời Hoang Cổ vực.

Võ giả Thần Cảnh của tám vực còn lại, giờ khắc này điên cuồng chạy tới Hoang Cổ vực, bởi vì chỗ đó có chí bảo hiện thế.

Nhậm Trường Hà hỏi dò Sở Huyền, có muốn tham gia hay không.

Sở Huyền phái hắn đi một chuyến tới Hoang Cổ vực, thuận tiện mang theo một ít đồ, tìm một vài địa phương chôn xuống.

Ngoại trừ Thần Cảnh ra, một số cường giả Thiên Cảnh đỉnh phong nổi danh, cũng lần lượt chạy tới Hoang Cổ vực.

Đỗ Nguyên không có đi.

Hắn đi theo tiểu Tà Vương gầy dựng căn cơ tại Hỗn Loạn Vực.

Đây là thời điểm thích hợp.

Có vị Thần Cảnh như Đỗ Nguyên tọa trấn, tiểu Tà Vương phát triển rất nhanh tại Hỗn Loạn Vực, đồng thời cũng truyền bá Thông Tấn Phù ra ngoài.

Tiểu Tà Vương thu nhận rất nhiều võ giả, những võ giả này có đủ loại chủng tộc, tụ hợp một chỗ, đã thành lập một thế lực gọi là "Tịch Tà Cung".

Trực tiếp đối đầu với Đại Tà Cung.

Thông Tấn Phù của Tịch Tà Cung, là vật phẩm nóng bỏng nhất Hỗn Loạn Vực.

Chương 437. Tào Thiên Nhất và Mạc Hồng Lưu

Collected & Fixed: OilFish89

Võ giả các nơi tìm tới nương tựa ngày càng nhiều, tiểu Tà Vương bắt đầu lập ra một tiêu chuẩn.

Tuy rằng hắn chỉ là Tôn Cảnh tầng một, nhưng mà có Đỗ Nguyên làm chỗ dựa, cường giả tứ phương tìm tới nương tựa, cũng không dám làm càn.

Bọn hắn cho rằng đây là con cháu của đại gia tộc nào đó, đang thành lập thế lực.

Cường giả Thần Cảnh...

Hiện tại, hầu như tất cả Thần Cảnh đều đi đến Hoang Cổ vực, vị Thần Cảnh Đỗ Nguyên này, cơ hồ là người mạnh nhất tại Hỗn Loạn Vực.

Mặc dù hắn ít xuất hiện, đồng thời cũng không ra tay đối với người có tu vi dưới Thần Cảnh.

Nhưng mà, không có bất kỳ ai dám làm mất lòng tiểu Tà Vương.

Tốc độ phát triển của Tịch Tà Cung cực kì nhanh, chuyện này có liên quan tới sự đặc thù của Hỗn Loạn Vực.

Theo sự phát triển của Tịch Tà Cung, tiểu Tà Vương cũng bắt đầu cho người tìm kiếm thiên tài địa bảo có khả năng tái sinh bộ phận cơ thể!

Hoang Cổ vực.

Trong một hang động dưới mặt đất, phát ra ánh sáng kỳ dị, bảo vật xếp hàng dài, ở giữa có một thuỷ trì bốc lên hơi nước, phát ra ánh sáng rực rỡ, hơi nước lan tràn khắp nơi. (thuỷ trì: ao nước)

Trong ao có hai người đan ngồi.

Chính là Tào Thiên Nhất!

Mà ở bên cạnh thuỷ trì, có một người đang nằm sấp, từng giọt máu tươi từ trên người tuôn ra chảy vào trong thuỷ trì.

Người nằm sấp là Mạc Hồng Lưu!

Hai người ngồi trong thuỷ trì, bắt đầu tiến hành dung hợp, đó là Tào Thiên Nhất và thần khu của hắn.

Ánh mắt Mạc Hồng Lưu lộ ra tia giận dữ, nhìn chằm chằm Tào Thiên Nhất trong thuỷ trì, cắn răng nói: "Tào tặc, ngươi điên rồi sao!".

Bị hố!

Hắn không thể nào nghĩ tới, vậy mà Tào Thiên Nhất ẩn giấu thủ đoạn bực này, trong nháy mắt khi hắn dung hợp với thần khu, Tào Thiên Nhất đột nhiên ra tay đánh lén.

Dùng một thân tu vi hắn làm phụ trợ, trợ giúp Tào Thiên Nhất dung hợp thần khu, muốn mượn dịp này đột phá!

Nếu cắn nuốt toàn bộ tu vi của hắn, Tào Thiên Nhất có thể đột phá gông xiềng Thần Cảnh hay không, thì Mạc Hồng Lưu không biết.

Nhưng hắn có thể chắc chắn một điều, thực lực Tào Thiên Nhất sẽ tăng mạnh!

Tại thời điểm đỉnh phong, bất luận là Tào Thiên Nhất hay Mạc Hồng Lưu, đều là tồn tải đỉnh cao trong giới Thần Cảnh.

Một khi Tào Thiên Nhất dung hợp thần khu, cùng với toàn bộ tu vị của hắn, như vậy tất nhiên thực lực sẽ gia tăng một mảng lớn.

Cho dù không thể phá vỡ gông xiềng Thần Cảnh, thì cũng sẽ trở thành tồn tại mạnh nhất trong Thần Cảnh

Tào Thiên Nhất không nói gì.

Làm như không thấy Mạc Hồng Lưu tức giận.

"Tào Thiên Nhất, ngươi sẽ không có kết quả tốt!".

Trong lòng Mạc Hồng Lưu cực kỳ oán giận.

"Mạc huynh, cần gì phải làm vậy? Giao tình giữa ta và ngươi không sâu, tại sao lại không chấp nhận được kết quả này?".

Tào Thiên Nhất bình tĩnh nói: "Ta tin rằng, nếu Mạc huynh có cơ hội, có bí thuật này, cũng sẽ đối phó Tào mỗ như thế thôi?".

"Đơn giản là vì Tào mỗ cao tay hơn mà thôi".

Mạc Hồng Lưu im lặng không nói.

Thật lâu sau, mới lạnh lùng nói ra: "Tào huynh nói rất đúng, chỉ là ta không cam lòng".

Kế tiếp lại cười nói lạnh lùng: "Tào huynh chớ cho rằng, mọi chuyện sẽ diễn ra suôn sẽ? Cho dù Mạc mỗ thua, thì cũng không tới mức, không có chút năng lực phản kháng".

"Cho dù chỉ còn con đường chết, nhưng mà trước khi chết sẽ đào hố cho Tào huynh, thì vẫn có thể làm được".

Hai mắt Tào Thiên Nhất mở to, lúc này hắn và thần khu đã gần như dung hợp, chỉ còn kém một chút mà thôi.

Ô... Ô... Ô... N... G!

Tào Thiên Nhất khẽ nâng tay lên, phát ra ánh sáng vàng kim chói mắt.

Bởi vì chưa hoàn toàn dung hợp thần khu, cho nên động tác có chút chậm chạp, hắn cũng không dám khinh thường Mạc Hồng Lưu, vì bảo đảm an toàn, hắn ra tay rất quyết đoán, muốn trực tiếp đánh chết Mạc Hồng Lưu.

Nhưng mà Mạc Hồng Lưu vốn nằm bất động, đã xuất thần hồn ra khỏi cơ thể.

Sau đó nghe thấy tiếng cười thê lương: "Tào huynh, cắn nuốt tu vi của ta rất thoải mái? Máu của ta, mùi vị rất tốt? Thần hồn của ta cũng nên cho ngươi hưởng thụ!".

"Ma Loạn!".

Mạc Hồng Lưu quát lạnh một tiếng, thần hồn tản mát ra hắc quang, giống như bị làm dơ.

Ầm ầm! Nổ tung.

Thần hồn tự bạo, mang theo huyết dịch, ngay lập tức chảy vào trong thuỷ trì, trong nháy mắt đã bị cơ thể Tào Thiên Nhất hấp thu.

Giọng nói Mạc Hồng Lưu vẫn còn sót lại, vang lên trong hang động: "Tào huynh, Mạc mỗ đã giúp ngươi hợp nhất, ha ha ha...".

"Khốn kiếp!".

Tào Thiên Nhất gào to, vốn là hắn đã sắp dung hợp với thần khu, giờ phút này bị quấy nhiễu bởi Mạc Hồng Lưu, lại bị chia tách thêm lần nữa.

Không chỉ nhục thân bị tách rời, mà ngay cả thần hồn cũng bị phân chia, hơn nữa còn bị phân ra rất nhiều mảnh.

Khi hắc quang bao trùm, nhục thân bị tách rời, không ngờ lại bắt đầu hợp nhất, dung hợp với nhau.

Gương mặt Tào Thiên Nhất trở nên vặn vẹo, hai tay ôm đầu, bắt đầu gào thét, cảm nhận thống khổ đến tột cùng.

"Mạc Hồng Lưu!".

Chỉ nghe thấy âm thanh nghiến răng nghiến lợi, ánh sáng vàng kim toả ra bốn phía, cả người Tào Thiên Nhất nằm bất động trong thuỷ trì.

Chương 438. Tào Thiên Nhất Bị Điên!

Collected & Fixed: OilFish89

Không biết trôi qua bao lâu, trong thuỷ trì ngoi lên một cái đầu người, hai mắt có chút mơ màng, sau đó lại lộ ra vẻ điên cuồng tràn ngập sát ý.

"Tên ta là gì?".

"Ta muốn đi đâu?".

"Mạc Hồng Lưu là ai? Ta muốn giết hắn!".

"Tại sao ta phải giết hắn?".

"Mặc kệ, ta muốn giết hắn!".

Tào Thiên Nhất tự mình lẩm bẩm.

Lại nằm trong thuỷ trì.

Vài ngày sau, lại ló đầu ra, tiếp tục lẩm bẩm.

Khí thế trên người Tào Thiên Nhất, cũng ngày càng lớn mạnh, thực lực đang tăng lên rất nhanh, mơ hồ đạt tới Thần Cảnh cực hạn.

"Tần Doanh là ai? Tại sao ta lại muốn giết hắn?".

"Không đúng, tại sao ta lại bội phục hắn?".

Tào Thiên Nhất tự mình thì thào.

Thần hồn của hắn đã rối loạn!

Lạc Thần Quật, Hoang Cổ Vực.

Nhậm Trường Hà chôn một kiện vật phẩm xuống dưới mặt đất.

Sau đó liền rời khỏi Lạc Thần Quật, bay về một hướng khác.

Hắn muốn hoàn thành nhiệm vụ Sở Huyền giao cho.

Về phần tia sáng xuất hiện ở Hoang Cổ vực, bất luận là bảo vật gì, hắn cũng không quá chú ý.

Đối Nhậm Trường Hà mà nói, luôn ưu tiên làm chuyện của Sở Huyền giao cho.

Bất cứ bảo vật nào đều không thể sánh bằng.

Cơ duyên lớn nhất trong cuộc đời hắn, chính là gặp được vị sư tôn như Sở Huyền.

Huống hồ, hắn cũng không thiếu bảo vật.

Bên trong Thần Cảnh, người nào được cầm Đạo binh?

Cho dù Thần Cảnh của Nhân Vương Lạc gia, cũng không có Đạo binh.

Nhưng mà hắn lại có Đạo binh.

Nhậm Trường Hà chỉ có chút tò mò đối với tia sáng kỳ lạ đó thôi.

Sau khi hoàn thành nhiệm vụ của Sở Huyền, hắn mới xem thử.

Chỉ là hiếu kỳ mà thôi.

Đi tới một mỏm núi, Nhậm Trường Hà chôn xuống một kiện đồ vật.

Đột nhiên, cách đó không xa truyền tới một giọng nói điên cuồng.

"Mạc Hồng Lưu, ngươi ở đâu, ta muốn giết ngươi!".

"Giết ngươi!".

"Đúng rồi, tại sao ta phải giết chết ngươi...!".

"Tần Doanh đâu? Hắn là ai, tại sao ta lại bội phục hắn?".

Nhậm Trường Hà hơi sững sờ, đây là Tào Thiên Nhất?

Đã xảy ra chuyện gì?

Vì sao, tựa hồ hắn bị điên rồi?

"Tào Thiên Nhất?".

Tào Thiên Nhất ngẩng đầu nhìn Nhậm Trường Hà, cảm thấy người trước mặt có chút quen thuộc, hơn nữa có cảm giác không tốt lắm.

"Tào Thiên Nhất là ai?".

"Ồ, có phải ngươi là Mạc Hồng Lưu hay không? Nhất định là hắn, khó trách ta nhìn ngươi chướng mắt, ta sẽ giết ngươi!".

Tào Thiên Nhất gào thét, trên người phát ra kim quang, trực tiếp phóng tới.

Nhậm Trường Hà: "!!!".

Tào Thiên Nhất đúng là điên rồi.

Không lẽ bị Mạc Hồng Lưu ám hại, gặp phải trọng thương, khiến cho thần hồn bất ổn, cho nên thành người điên?

Có lẽ bởi vì thế, nên hắn mới muốn giết Mạc Hồng Lưu?

Tào Thiên Nhất vừa ra tay, Nhậm Trường Hà đã quéo lại.

Quá mạnh đi.

Tại sao thực lực của Tào Thiên Nhất lại đột nhiên mạnh như thế?

Mặc dù hắn đã dung hợp thần khu, hợp nhất hai kiếp người, cũng không thể mạnh tới bực này được.

Nhậm Trường Hà không dám khinh thường, sinh tử luân chuyển, trên người hắn lượn lờ hai loại khí tức trắng đen, bắt đầu so chiêu với Tào Thiên Nhất.

Sau khi được Sở Huyền chỉ điểm, cùng với những năm này vất vả khổ tu, thực lực Nhậm Trường Hà, cũng là cực hạn trong Thần Cảnh.

Nhưng mà, Tào Thiên Nhất quá mạnh mẽ.

Vừa mới được một lát, Nhậm Trường Hà đã rơi vào thế hạ phong, hắn chỉ có thể lấy Thần binh ra để chống đỡ.

Cũng may là Tào Thiên Nhất bị điên, không thể phát huy toàn bộ thực lực.

Dù vậy, Nhậm Trường Hà cũng cảm thấy áp lực cực lớn, trừ phi sử dụng Đạo binh, nếu không người bại chắc chắn là hắn.

Dù sao Tào Thiên Nhất đã đạt đến cực hạn của Thần Cảnh.

"Tào Thiên Nhất, ta không phải Mạc Hồng Lưu, ngươi nhận lầm người!".

Nhậm Trường Hà gầm lên một tiếng, thi triển bí thuật thần hồn, làm rung động thần trí Tào Thiên Nhất.

"Ha ha ha, ta là Tào Thiên Nhất, ta là Tào Thiên Nhất, tên chó chết Mạc Hồng Lưu này, vậy mà cắn trả ta, còn không phải bị ta giết chết sao?".

Thần hồn Tào Thiên Nhất bị chấn động, tựa hồ tỉnh táo lại một ít, bắt đầu nhớ ra vài chuyện.

Chạy như điên như dại.

Nhậm Trường Hà nhíu mày, thực lực Tào Thiên Nhất mạnh hơn nhiều lắm, hơn nữa còn điên điên khùng khùng, không biết sẽ làm ra chuyện gì.

Nếu hắn tìm Tần Doanh hay Lạc gia trả thù, vậy thì rất phiền toái.

Nghĩ như vậy, Nhậm Trường Hà lấy ra Vạn Vực phù, truyền lại tin tức của Tào Thiên Nhất cho Tần Doanh.

Bên trong Hoang Cổ vực truyền ra một tin tức, có một vị Thần Cảnh bị điên có thực lực rất mạnh, đã có cường giả Thần Cảnh bị đối phương đánh chết.

Trong khoảng thời gian ngắn, đám cường giả Thần Cảnh tầm bảo tại Hoang Cổ vực, đều có chút xao động, bắt đầu liên lạc mấy lão bạn hữu, kết thành nhóm hành động.

Miễn cho đi lẻ bị tên điên kia giết chết.

Thực lực của tên điên kia cực kỳ đáng sợ, một vị cường giả Thần Cảnh tầng năm, vừa mới giao thủ chưa được mấy hơi thở, đã bị đánh chết tươi.

Hơn nữa, còn nghe thấy lời đồn đại, tựa hồ tên điên kia còn cắn nuốt lực lượng thần hồn và huyết nhục của võ giả.

Chương 439. Đồ Vương Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Tào Thiên Nhất điên rồi.

Khả năng rất cao là thần hồn có vấn đề.

Khi Sở Huyền biết được tin tức này, cũng cảm thấy chết lặng.

Khả năng lớn là Mạc Hồng Lưu đã chết.

Hai người này trở mặt, Tào Thiên Nhất cao tay hơn, bất quá cũng bị Mạc Hồng Lưu cắn trả, hiện tại trở thành người điên.

Nếu không có đại cơ duyên, chỉ sợ đời này hắn không thể khôi phục lại thần trí.

Sở Huyền lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, theo thói quen tìm kiếm cường giả Đạo Cảnh.

Hình ảnh trong gương hiện ra, trong một hang động dưới mặt đất, thi thể nằm ngổn ngang.

Từng đống xương trắng chất thành một toà tháp cao.

Mà ở trên toà tháp này, có một người đang ngồi xếp bằng.

Trên đầu tóc rối tung, râu ria lởm chởm, y phục thì rách rưới, bên người đặt một thanh trường đao màu hồng nhạt.

Toàn thân hắn lượn lờ một cỗ sát ý cực hạn.

Khí tức không giống với những võ giả khác.

Cực đạo giả! (người tu luyện cực đạo)

Sở Huyền có hơi bất ngờ, thế mà lúc này lại tìm ra một cực đạo giả?

Nhìn qua cỗ sát ý cực hạn trên người đối phương, không lẽ tu luyện sát chi cực đạo?

Lấy sát nhập đạo?

Cỗ sát ý kia, dĩ nhiên là cực hạn, nhưng lại xen lẫn ý chí điên cuồng, ý chí cực đoan.

Dường như không phải cực hạn, mà là cực đoan?

Tựa hồ cảm ngộ của đối phương với cực đạo, xuất hiện điểm sai lệch, chỉ đơn thuần là giết người, mà không phải sát đến cực hạn.

Nhìn từng đống xương trắng chất thành tháp cao, có thể thấy được vô số cường giả chết trên tay hắn.

Trong đó không thiếu võ giả Đạo Cảnh.

Bên trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, hiện lên tin tức của đối phương.

"Đồ Vương Đạo, võ giả sát chi cực đạo, Đạo Cảnh 12 quan, từng giết tam vương, khiến cho cực đạo biến mất tại Cửu vực".

Sở Huyền thoáng sững sờ, từng giết tam vương? Khiến cho cực đạo biến mất tại Cửu vực?

Hắn lại điểm lên trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, tiếp tục khai thác thêm thông tin.

"Sát Nhân Vương, Đồ Yêu Vương, Diệt Ma Vương, khiến cho ba đại chủng tộc tại Cửu vực không còn vương giả, cũng khiến cho cực đạo bị cấm tại Cửu vực, phàm là người tu cực đạo, sẽ bị tất cả thế lực lớn truy sát...".

Đúng là ác nhân...!

Sở Huyền xem hết tin tức Đồ Vương Đạo, vị này đúng là một kẻ tàn nhẫn, không hổ danh là sát chi cực đạo giả, tư tưởng có chút lệch, cho nên tàn sát nhiều người.

Ba đại chủng tộc bá chủ trên Cửu vực, không biết từ lúc nào, đã không còn Nhân Vương, Ma vương, Yêu Vương.

Thì ra bắt nguồn từ kẻ này.

Tu vi Đạo Cảnh 12 quan, như vậy có thể nhận ra thiên phú của hắn, cùng lấy sát nhập đạo, trong một thời gian ngắn ngủi, có thể tu luyện tới cảnh giới này.

Hiện tại hẳn là gặp phải bình cảnh.

Bởi vì sát chi cực đạo của hắn đã lệch hướng.

Giết người tới mức điên cuồng.

Cực đạo, quyết định ở chữ "Cực", chứ không phải là cực đoan.

Đồ Vương Đạo, chính là quá cực đoan.

Khiến cho cực đạo không thể tồn tại trên Cửu vực?

Sở Bình Phàm cũng tu cực đạo, tuy không phải sát chi cực đạo, nhưng vẫn là cực đạo, không lẽ không thể tồn tại ở Cửu vực?

Sẽ bị tất cả thế lực lớn đuổi giết?

Có lẽ ở Bắc Vực tương đối hoang vắng, cũng có lẽ thời gian đã trôi qua rất lâu rồi, bởi vậy Sở Bình Phàm mới không bị đuổi giết.

Nếu như rời khỏi Cửu vực, sẽ gặp phải đuổi giết?

Sở Huyền hơi cười nhạt, cực đạo là do hắn truyền, ai dám chống?

Nếu như Sở Bình Phàm tu luyện cực đạo, mà bị thế lực khác nhắm vào, hắn cũng bất chấp, dùng thủ đoạn sấm chớp, cảnh cáo một số người.

Gã Đồ Vương Đạo này, có chút thú vị.

Nhưng mà không biết, vị Nhân Vương bị hắn giết là ai?

Sở Huyền trực tiếp mang hắn gia nhập Đại Đạo Hội.

Đồ Vương Đạo đang ngồi thẳng trên đài cao, bỗng nhiên mở mắt ra, toàn thân phát ra sát khí ngút trời, Sát Chi Đạo Tắc lượn lờ xung quanh.

Trong tay cầm thanh đao dính đầy máu tươi.

"Là ai?".

Đồ Vương Đạo quát lạnh.

Sở Huyền cũng lười để ý, không phải Khai Đạo giả, cho nên hắn không coi trọng.

Bắt đầu giới thiệu trong hội: "Mộ vị tiểu hữu mới gia nhập, Đồ Vương Đạo, tu vi Đạo Cảnh 12 quan".

"Đồ Vương Đạo?".

Ứng Không là người đầu tiên đứng ra, đạo vận ngưng tụ ra vẻ mặt sợ hãi.

Đồ Vương Đạo trầm mặc, hắn nhìn xung quanh, phát hiện cái Đại Đạo Hội này, vô cùng đáng sợ.

Đa số là võ giả Đạo Cảnh.

Trong đó, cũng có Khai Đạo giả trong truyền thuyết.

Hắn nhìn lướt qua đám võ giả Đạo Cảnh kia, trong đầu sinh ra một ý nghĩ, nếu như giết hết bọn họ, mình có thể đột phá hay không?

Thực lực sẽ gia tăng đến loại trình độ nào?

Bên trong Đại Đạo Hội, cũng có mấy người phát ra tiếng thét.

Xem ra danh tiếng của Đồ Vương Đạo rất lớn…

Những người không biết Đồ Vương Đạo, bắt đầu tò mò hỏi thăm, Đồ Vương Đạo đạo là ai, tại sao lại sợ hãi như thế?

"Đó là một tên điên cuồng khát máu, hắn vừa tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, thì đã giết một võ giả Đạo Cảnh, hơn trăm vạn năm nay, cũng không biết có bao nhiêu người chết trên tay hắn".

Ứng Không run như cầy sấy, thốt ra.

Tư chất của hắn không bằng Đồ Vương Đạo, so về tuổi tác cũng không bằng Đồ Vương Đạo, từ khi hắn bước vào Hoang Cổ Sơ Địa, thì danh tiếng của Đồ Vương Đạo đã là như sấm bên tai.

Chương 440. Sát chi cực đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

"Hắn từng giết Phượng Không Nhân Vương".

Ứng Không khiếp sợ nói ra.

"Hả, hắn đã giết Nhân Vương?".

Lạc Tân Bạch lạnh lùng mở miệng hỏi.

Hắn từng là Nhân Vương, tự nhiên hiểu rõ Nhân Vương đại biểu cho cái gì, mỗi Nhân Vương, đều là người lập công lớn cho Nhân tộc, mới có thể trở thành Nhân Vương.

Đồ Vương Đạo thân là Nhân tộc, vậy mà giết Nhân Vương?

Chẳng khác nào phản bội Nhân tộc!

"Hắn còn giết Ma Vương cùng Yêu Vương".

Ứng Không vội nói tiếp.

Tất cả mọi người trong hội đều hít một ngụm khí lạnh, Đồ Vương Đạo này, thật sự là một tên điên…

Khó trách gọi là Đồ Vương Đạo, mẹ nó, ngay cả Vương giả của ba đại chủng tộc cũng dám giết.

Có thể sống đến hiện tại, thì bản lĩnh cũng không nhỏ.

"Rất tốt, dám giết Vương của Ma tộc ta, đáng chém!".

Đạo Cảnh Ma tộc lạnh lùng mở miệng nói.

Đạo Cảnh Yêu tộc cũng mở miệng.

Cuối cùng Đồ Vương Đạo cũng mở miệng.

"Rất tốt, ngươi tên là Ứng Không đúng không, ta nhớ tên ngươi rồi!".

Ứng Không liền sợ tới mức run rẩy, cuống quít cầu cứu nói: "Hồng tổ, cứu mạng..., tên điên này muốn giết vãn bối!".

Hồng Nguyên Sơ mở miệng, nói: "Đồ Vương Đạo tu luyện cực đạo, là sát chi cực đạo, đáng tiếc, lại lộn đường lạc lối".

Ma Đồ cũng mở miệng nói theo: "Hồng lão quỷ, tiểu tử Nhân tộc này của các ngươi, đúng là thiên phú khá lợi hại, hơn nữa tu luyện sát chi cực đạo, đáng tiếc lại lầm đường lạc lối, sắp trở thành tên điên khát máu, chẳng mấy chốc đại đạo sẽ không dung hắn, bị đại đạo bài xích gạt bỏ!".

Bộ dáng có vẻ rất hả hê.

Côn Hà cũng mở miệng nói: "Đồ Vương Đạo, đúng là đi lộn đường, thật đáng tiếc".

Trong lòng Đồ Vương Đạo chấn kinh, không lẽ mình đã luyện sai cách?

Từ khi đột phá đến Đạo Cảnh 12 quan, mặc kệ hắn cố gắng ra sao, tu vi cũng không thể tiến thêm nửa bước, hơn nữa còn xuất hiện vấn đề.

Thậm chí thỉnh thoảng hắn còn có cảm giác, Sát Chi Đạo Tắc của mình, có dấu hiệu bài xích hắn.

Mới đầu, hắn còn tưởng rằng mình giết chưa đủ.

Kết quả, càng giết, càng thấy bất ổn.

Vì thế nên hắn chỉ dốc sức bế quan, muốn giải quyết vấn đề này.

Nhưng mà từ đầu tới cuối vẫn vô vọng.

Đối với lời nói của đám người Hồng Nguyên Sơ, Đồ Vương Đạo không chút Sau khi im lặng một hồi lâu, hắn mới mở miệng hỏi: "Thực sự là ta đã đi lộn đường sao?".

"Quả thực là ngươi đi sai đường".

Hồng Nguyên Sơ lắc đầu thở dài nói: "Từ một khắc ngươi giết tam vương, thì đã chú định rằng sẽ lạc lối".

Tiếp đến còn bổ sung thêm một câu: "Cũng không phải là không thể giết, mà chính là tại sao lại giết?".

"Ngươi có thù oán gì với Yêu Vương hay không?".

Đồ Vương Đạo lắc đầu.

"Ngươi có thù oán gì với Ma Vương hay không?".

Đồ Vương Đạo cũng lắc đầu.

Hồng Nguyên Sơ nói: "Hai vị Vương này, không cùng tổ tiên với chúng ta, cho dù không thù không oán, ngươi giết cũng có thể nói là vì Nhân tộc".

Ma Đồ cùng Đằng Giao Vương tức giận đến nghiến răng.

Thật chó má, Hồng lão quỷ!

"Ngươi có thù oán với Nhân Vương hay không? Hắn có làm ra chuyện gì thương thiên hại lý hay không?".

Đồ Vương Đạo cũng lắc đầu.

"Nếu đã như thế, tại sao ngươi lại giết hắn?".

"Bởi vì ta tu luyện cực đạo".

Hai mắt Đồ Vương Đạo mê mang, không lẽ những chuyện lúc trước mình làm đều là sai sao?

Sau đó ánh mắt hắn lại trở nên kiên định, không, mình không có sai.

Giết tam vương về sau, thực lực của mình thế nhưng là nâng cao bay nhanh!

"Ngài nói ta lạc lối, vậy tiền bối ngài nói xem, ta lạc lối ở chỗ nào?".

Rõ ràng là Đồ Vương Đạo không phục.

Hơn nữa còn có chút cương quyết.

Hồng Nguyên Sơ im lặng một lát, rồi nói: "Ta từng luận đạo với cực đạo giả, cũng đã giao thủ qua, chỉ biết cực đạo chính là con đường tu luyện rất đặc thù, tuy là ta biết ngươi đang lạc lối, nhưng mà lại không biết chỉ ra cho ngươi sai sót ở chỗ nào".

Hắn là Khai Đạo giả, nhưng mà cũng không phải chuyện gì cũng biết.

Nếu là võ đạo bình thường, tự nhiên hắn biết rõ.

Nhưng mà cực đạo rất đặc biệt.

Không phải cực đạo giả, không thể biết con đường bên trong, người ngoài cũng không thể suy đoán.

"Ta không có sai!".

Giọng nói Đồ Vương Đạo rất kiên định.

Nhất định là mình vẫn giết chưa đủ, chỉ có đủ số lượng, mới có thể tiến hành lột xác, tất nhiên thực lực sẽ tăng mạnh.

Sở Huyền không nhịn nổi, gia hoả Đồ Vương Đạo này có chút điên cuồng...

Dựa theo lời nói của hắn, không chừng trong đầu đang nghĩ biện pháp giết sạch võ giả Đạo Cảnh trong hội.

Nhưng mà chính mình đem mình đùa chơi chết.

Tục xưng vì sát đạo cắn trả.

"Cực đạo, chính là tu đạo đến cực hạn, điểm mấu chốt nằm ở chữ [cực], Đồ Vương Đạo tiểu hữu, ngươi đang đi vào cực đoan, nên biết cực đoan chính là điên rồi".

"Sát chi cực đạo, chính là khi nào cần giết, là dồn sát ý tới cực hạn, cực hạn lúc giết địch, chứ không phải là giết càng nhiều càng tốt, giết không lý do".

Trong đầu Đồ Vương Đạo chấn động, tự mình lẩm bẩm: "Giết đến cực hạn? Không phải giết càng nhiều càng tốt?".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cực kỳ bội phục.

Không hổ danh là Sở đạo huynh..., ngay cả cực đạo cũng có thể thấu triệt như thế.

"Sở đạo huynh nói chí phải!".

Hồng Nguyên Sơ thở dài, nói ra.

Chương 441. Ai dám bất kính, ta sẽ giết chết!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau đó, Ma Đồ và một đám Khai Đạo giả, bắt đầu nịnh hót.

Bọn họ cũng hết cách, đến giờ vẫn chưa biết được chút thông tin gì về đại kiếp.

Giống như một thanh kiếm, treo lơ lửng ở trên đầu, mỗi ngày đều cảm thấy rất khó chịu.

Sở Huyền không để ý đến bọn họ, lại nói tiếp: "Tiểu hữu Đồ Vương Đạo, cực đạo không phải cực đoan, ngươi dùng phương pháp cực đoan, nhìn thì như có thể gia tăng thực lực rất nhanh".

"Nhưng mà hiện tại, chắc chắn ngươi đang kẹt ở Đạo Cảnh 12 quan, tu vi vẫn không thể nào tiến thêm dù chỉ nửa bước?".

"Hơn nữa, Sát Chi Đạo Tắc, thậm chí xuất hiện tình huống bất ổn, không thể khống chế, có đúng hay không?".

Đồ Vương Đạo triệt để chấn kinh rồi.

Đây đúng là siêu cấp đại lão, siêu cấp tiền bối.

Hắn liền cung kính nói: "Dạ, tiền bối, mong rằng tiền bối cứu giúp vãn bối!".

Dùng đạo vận ngưng tụ ra hình dạng của hắn, dập đầu về phía Sở Huyền.

"Đạo tắc của ngươi, không chịu khống chế, chứng tỏ ngươi đã bị bài xích, thậm chí bị cắn trả, nếu gia nhập hội, thì ta sẽ chỉ điểm giúp ngươi".

Sở Huyền nghĩ một chút, chỉ điểm Đồ Vương Đạo là chuyện tốt...

Đồ Vương Đạo là cực đạo giả, hắn tu sát chi cực đạo, sau này đại kiếp đạo nguyên diễn ra kịch liệt, tất nhiên hắn sẽ nhập kiếp.

Cũng có thể mượn tay Đồ Vương Đạo, chôn một cái đinh tại Hoang Cổ Sơ Địa.

"Cực đạo của ngươi, chính là sát chi cực đạo, tương đối đặc thù, ta sẽ tự mình giảng đạo giúp ngươi một lần".

"Đa tạ tiền bối!".

Đồ Vương Đạo rất kích động.

Tuy là Sở Huyền không tu cực đạo, nhưng dù sao hắn cũng hiểu rõ cực đạo, đã từng truyền thụ cực đạo.

Huống hồ, dựa vào cảm ngộ sâu sắc của hắn đối với đại đạo, dư sức chỉ điểm Đồ Vương Đạo.

Suy cho cùng thì Thái Sơ Đạo Kinh cũng không phải công pháp tầm thường.

Sở Huyền tự mình nói chuyện riêng với Đồ Vương Đạo.

Đám võ giả Đạo Cảnh bên trong hội, chỉ biết hâm mộ.

Có thể được hội chủ tự mình chỉ điểm, đây là loại cơ duyên lớn tới bực nào...

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng hơi động tâm, có lẽ nên tìm cơ hội, luận đạo cùng Sở đạo huynh?

Đồ Vương Đạo là loại người đơn thuần, trong lòng chỉ có tu luyện, chỉ muốn tìm cách tăng cường sát chi cực đạo.

Rất dễ dàng bị lừa gạt.

Sở Huyền không cần tốn nhiều công sức, đã thành công lừa gạt hắn.

Cho dù Sở Huyền không nhận, hắn cũng cho rằng mình là đệ tử của Sở Huyền.

Ai dám bất kính với Sở Huyền, hắn liền giết người đó, cho dù hi sinh cũng không tiếc!

Đúng là người hết sức chân thành.

Sở Huyền chỉ biết thở dài, sau khi chỉ cho hắn con đường tu luyện cực đạo đúng đắn, lại truyền cho hắn một sợi hỗn độn chi khí rất nhỏ.

Mặc dù chỉ là một sợi bé tí, nhưng ở trong mắt võ giả Đạo Cảnh, cũng là chí bảo tuyệt thế.

Cho dù Khai Đạo giả cũng phải thèm nhỏ dãi.

Hỗn độn chi khí, đó là chí bảo chỉ nghe thấy trong truyền thuyết.

Khai Đạo giả không có đại cơ duyên, thì không thể có được.

Hỗn độn chi khí, không chỉ có hiệu quả cực lớn đối với rèn luyện đạo tắc, mà còn có sự trợ giúp rất nhiều đối với Khai Đạo giả.

Ví dụ như củng cố đại đạo.

Sau khi chỉ điểm Đồ Vương Đạo xong, Sở Huyền lại phát ra tin tức ở trong hội: "Người đã gia nhập hội, chính là thành viên của hội, hy vọng các tiểu hữu đừng tự giết lẫn nhau".

Đám võ giả Đạo Cảnh bên trong hội, nhao nhao đồng ý.

Rốt cục Ứng Không cũng thở phào nhẹ nhõm, không còn sợ Đồ Vương Đạo ghi thù hắn.

Nếu không, chút tu vi của hắn, Đồ Vương Đạo chỉ cần một đao là có thể kết liễu.

"Đợi thời cơ thích hợp, ta sẽ giảng đạo một lần cho các tiểu hữu trong hội".

Sở Huyền để lại một câu rồi im lặng.

Tất cả võ giả Đạo Cảnh bên trong hội đều rất kích động.

Đại lão muốn giảng đạo, đây chính là cơ duyên bực nào đối với bọn họ.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng rất mong đợi.

Tuy bọn hắn là Khai Đạo giả, nhưng tự nhủ là còn kém xa "Lão tiền bối" Sở Huyền này!

Đồ Vương Đạo phát ra tin tức trong hội: "Mặc dù Sở tiền bối chê tư chất ta ngu dốt, không nhận ta làm đệ tử, nhưng ân tình chỉ điểm, giống như tái tạo".

"Trong lòng Đồ Vương Đạo ta, Sở tiền bối chính là sư tôn, ai dám bất kính, ta sẽ giết chết!".

Bên trong Đại Đạo Hội liền yên tĩnh.

Trong lòng đám Đạo Cảnh thầm chửi ầm lên, Đồ Vương Đạo đúng là không biết xấu hổ, đây là mặt dày nhận bừa...

Bất quá, trong lòng có chút chua xót, thật là hâm mộ...!

Chúng ta cũng muốn được Sở tiền bối chỉ điểm một chút.

Chúng ta cũng muốn không biết xấu hổ một lần như vậy...

Tại sao Sở tiền bối không chỉ điểm chúng ta?

"Vậy thì ngươi phải cố gắng tu luyện, cũng không nên ném đi mặt mũi của Sở tiền bối...".

"Đúng vậy, Đạo Cảnh 12 quan, nói sao thì tu vi cũng quá yếu...".

"Cố gắng tu luyện, đừng có một ngày nói mình là đệ tử của Sở tiền bối, kết quả thực lực chỉ có chút xíu, rất mất mặt...!".

Bên trong hội có vài người không nhịn nổi mà nói vài câu trào phúng.

Chương 442. khinh người quá đáng!

Collected & Fixed: OilFish89

Ứng Không đã hâm mộ đỏ cả mắt, ở trong hội này hắn chỉ là tồn tại dưới đáy.

Không biết lúc nào tiền bối mới chỉ điểm cho mình.

Không lẽ tư chất của ta quá kém, cho nên tiền bối ngại chỉ điểm hay sao?

Ứng Không khóc không ra nước mắt, quả nhiên mình là thứ cặn bã!

…

Sau khi thành công chôn xuống một cái đinh tại Hoang Cổ Sơ Địa, Sở Huyền khá hài lòng đối với biểu hiện của Đồ Vương Đạo.

Sớm muộn cũng có ngày dùng hắn.

Có lẽ đã đến lúc, mở ra một hội cho Khai Đạo giả.

Chỉ đợi Bắc Vực trở về Thiên Đạo, thì mới chính thức bắt đầu kế hoạch lớn, Bắc Vực chỉ là điểm bắt đầu.

Sở Huyền vẫn luôn chú ý tới biến hoá của Bắc Vực.

Từ lúc pháp tắc được thay đổi, võ giả tu luyện ngày càng nhanh, đám võ giả tràn đầy sùng kính đối với Thiên Đạo.

Thậm chí còn xuất hiện phong trào, trước khi võ giả đột phá bình cảnh, đều tắm rửa dâng hương, cầu nguyện Thiên Đạo chiếu cố, mới có thể đột phá suôn sẻ.

Thực lực võ giả gia tăng ngày càng nhanh, thì càng có nhiều người đột phá đến Đế Cảnh, xuất hiện cảm ngộ mới đối với Thiên Đạo, Thiên Đạo không ngừng phát triển.

Thiên Đạo thăng cấp, Sở Huyền cũng thu được nhiều lợi ích, đối với chuyện khai mở đại đạo, càng tích luỹ thêm nhiều tâm đắc và trải nghiệm, cũng từ đó mà ngộ ra đạo tắc mới.

Dù Sở Huyền chưa vào Khai Đạo Cảnh, nhưng mà hắn đã có đủ cảm ngộ đối với Khai Đạo, hơn nữa đạo mà hắn muốn khai mở cũng không phải loại thường.

Mà là phiên bản thu nhỏ của đại đạo.

Với sự phát triển liên tục của đại đạo bản thu nhỏ, cuối cùng sẽ có một ngày, trở nên mạnh mẽ như đại đạo hiện nay.

Bắc Vực rất bình tĩnh, ít khi xảy ra tranh đấu, các cường giả đều chuẩn bị cho đại kiếp sắp tới, võ giả cấp thấp thì dưới sự chiếu cố của Thiên Đạo, đều dốc sức liều mạng tu luyện.

Xuất hiện tình trạng yên bình hiếm thấy.

Tần quốc vẫn phát triển, thực lực quốc gia ngày một tăng cao.

Hắc Nguyệt Lâu ở Đông Vực, cũng phát triển tương đối thuận lợi.

Thông Tấn Phù đã phủ khắp Đông Vực, hơn nữa Đông Vực bắt đầu mở rộng đến vực khác.

Hiện tại mỗi võ giả Thần Cảnh đều mang theo Vạn Vực phù, rất dễ dàng cho việc trao đổi thông tin.

Thông qua Vạn Vực phù, cơ hồ là mỗi một cử động của võ giả Thần Cảnh, Sở Huyền đều có thể nắm rõ trong lòng bàn tay.

Ví dụ như, gần đây có mấy vị Thần Cảnh vây giết Tào Thiên Nhất.

Kết quả là không thành công.

Tào Thiên Nhất đã là Thần Cảnh cực hạn, thật sự quá mạnh mẽ.

Mấy vị cường giả Thần Cảnh, đều lần lượt trọng thương, chỉ có thể trốn chạy.

Tia sáng kỳ dị xuất hiện tại Hoang Cổ vực, là do một ngọn núi cổ quái phát ra, trước mắt đã có một đám Thần Cảnh tụ tập, đang chuẩn bị tiến vào ngọn núi kia.

Ngọn núi này bị một tầng lực lượng thần bí ngăn cách, bọn họ không thể tiến vào.

Càng như thế, càng chứng minh ngọn núi này không đơn giản.

Có khả năng rất lớn, cất giấu phương pháp đột phá gông xiềng Thần Cảnh, khiến cho một đám võ giả Thần Cảnh lộ ra ánh mắt nóng bỏng.

Nam Vực.

Trận chiến giữa Hạng Tinh cùng Phượng Thiếu Thanh, kết quả Phượng Thiếu Thanh bị đánh bại, khiến cho danh tiếng Hạng Tinh truyền khắp Nam Vực, cũng trở thành thiên kiêu đệ nhất Nam Vực.

Hắn cũng thuận lợi từ trong miệng Phượng Thiếu Thanh, biết được tung tích của mẫu thân.

Phượng Như Bình, là muội muội của gia chủ Phượng gia đời trước.

Hiện giờ, đang bị nhốt tại cấm địa Phượng gia.

Nguyên nhân cũng rất đơn giản, Phượng Như Bình từng nhận được đại cơ duyên tại Hoang Cổ vực, tìm được một trái đạo quả trong truyền thuyết.

Nhưng mà, nàng không dùng nó để cứu một vị lão tổ Phượng gia.

Khiến cho đám tộc lão Phượng gia bất mãn, cảm thấy nàng cắt đứt con đường quật khởi của Phượng gia, cho nên mới bắt nàng nhốt trong cấm địa.

Lúc này bọn họ mới biết Hạng Tinh là con của Phượng Như Bình.

Phượng gia muốn dùng hắn để uy hiếp, bức bách Phượng Như Bình giao ra đạo quả.

Nhưng Hạng Tinh biết rõ, kỳ thật đạo quả đã bị mẫu thân mình ăn rồi.

Nếu đã kết thù với Phượng gia, đương nhiên không thể tránh được chiến đấu.

Cho dù đối mặt với tộc lão Thiên Cảnh của Phượng gia, Hạng Tinh cũng có thể dễ dàng đào thoát.

Hắn ở đây chờ đợi.

Đợi đến lúc thích hợp, sẽ ra tay cứu mẫu thân.

Đại kiếp đạo nguyên buông xuống, thân là Nhân Vương Phượng gia, tất nhiên phải có hành động.

Bất kể là chiến vì Nhân tộc, hay vì bản thân Phượng gia, thì hiện tại rất khó có khả năng tiếp tục ẩn thế.

Hạng Tinh cũng đợi đột phá.

Có thể đọ sức cùng Phượng gia trong thời gian dài như vậy, phần lớn là nhờ sự trợ giúp của Hoa Tử Anh, nếu không Hạng Tinh đã sớm bị bắt được.

Phượng gia cũng bắt đầu tạo áp lực với Hạng gia.

Hạng Tinh không biết, Phượng gia muốn cứu vị lão tổ nào, rốt cuộc là quan trọng tới mức nào, nhưng nếu đạo quả do mẫu thân tìm được, tất nhiên là có quyền xử trí.

Phượng gia đúng là khinh người quá đáng!

Chương 443. Nhân Quả Của Hạng Tinh!

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng gia nhận lấy áp lực từ Phượng gia, rất nhiều thế lực cũng bắt đầu tạo áp lực với Hạng gia.

Lực ảnh hưởng của Nhân Vương thế gia, giờ khắc này đã thể hiện ra.

Cho dù Phượng gia đã lánh đời từ rất lâu, nhưng rốt cuộc cũng là Nhân Vương thế gia.

Có rất nhiều tộc lão Hạng gia, đều không thể ngờ Hạng Tinh còn có thân phận này.

Nhao nhao tạo áp lực cho gia chủ Hạng Bang.

Kết quả, chưa được bao lâu thì Hạng Bang đã biến mất.

Không làm gia chủ nữa.

Hạng gia đối mặt với uy thế từ Phượng gia, sau khi đám tộc lão thương nghị, chỉ đành bắt đắc dĩ tuyên bố với bên ngoài, cha con Hạng Bang đã không còn là người của Hạng gia.

Hạng Bang biến mất, là chuyện nằm ngoài dự kiến của Hạng Tinh.

Hắn không ngờ rằng phụ thân của mình lại đột nhiên biến mất, tựa hồ là vì né tránh việc này?

Hay là, có ẩn tình nào khác?

Hạng Tinh không tài nào hiểu nổi, dù sao bản thân mình cũng có huyết mạch Phượng gia, thiên phú lại xuất chúng như thế, tại sao lúc trước Phượng gia không có bất kỳ thỏa hiệp nào, thậm chí không có ý định tiếp nhận mình.

Hắn nhớ lại, hình như là để cứu vị lão tổ Phượng gia kia?

Càng là đại gia tộc, thì càng chú trọng tới thiên phú, phàm là người có thiên phú yêu nghiệt, thì địa vị trong gia tộc càng cao.

Tất nhiên sẽ được trưởng bối coi trọng và bồi dưỡng.

Chỉ có như vậy, gia tộc mới có thể ngày càng phát triển, không bị suy bại.

Truyền thừa cùng phát triển là chuyện ưu tiên hàng đầu của bất kỳ thế lực nào.

Nhất là đối với một gia tộc.

Đối chọi cùng Phượng gia lâu như thế, Hạng Tinh tuyệt không thể ngờ, tại thời khắc có rất nhiều Thần Cảnh đều đã tiến về Hoang Cổ vực.

Vậy mà Phượng gia phái ra một vị tộc lão Thần Cảnh, hòng vây bắt chính mình.

"Từ đời này qua đời khác, Phượng gia chúng ta có một nhiệm vụ duy nhất, chính là cứu lão tổ, nó liên quan tới sự sống còn của Phượng gia, mẫu thân của ngươi thân là thiên kim Phượng gia, được cưng chiều hết mực, nhưng mà vì tư lợi, lại không để ý đến lão tổ!".

"Ta sẽ không giết ngươi, nhưng ngươi phải theo ta quay về Phượng gia một chuyến, ép mẫu thân của ngươi giao ra đạo quả!".

Tộc lão Phượng gia lạnh lùng nói ra.

Hạng Tinh trầm mặc, đạo quả cũng đã ăn rồi.

Làm sao mà giao ra được?

Vị lão tổ kia của Phượng gia, tại sao lại cần tới đạo quả?

"Ngươi thả mẫu thân ta ra ngoài, mọi chuyện đều có thể bàn bạc, cho dù là đạo quả, cũng không phải là không thể!".

Hạng Tinh trầm giọng nói.

"Ngươi cho rằng đạo quả là thứ gì?".

Tộc lão Phượng gia giận dữ quát lạnh.

"Ngươi biết, có bao nhiêu thế hệ cường giả Phượng gia đã bỏ mạng Hoang Cổ vực, cũng không thể tìm được một trái đạo quả ư?".

"Mẫu thân của ngươi cơ duyên hùng hậu, mới tìm được đạo quả, vậy mà dám nuốt riêng!".

Hạng Tinh lạnh lùng nói: "Ta mặc kệ Phượng gia các ngươi, vì sao lại có chấp niệm đối với vị tổ tiên kia, nhưng nếu mẫu thân ta giành được, thì đó chính là vật của mẫu thân của ta, ích kỷ cũng tốt nuốt riêng cũng thế, đều là của mẫu thân ta".

"Tâm không hướng về Phượng gia, giữ ngươi lại có ý nghĩa gì?".

Tộc lão Phượng gia tức giận liền xuất thủ.

Đối mặt cường giả Thần Cảnh, Hạng Tinh tự biết bản thân không có lực phản kháng.

Nhưng hắn không sợ chút nào!

Chết thì sao?

Xem như trả lại huyết mạch cho Phượng gia, sau khi bản thân sống lại, sẽ lập mục tiêu huỷ diệt Phượng gia!

Ầm ầm!

Bỗng nhiên có một bóng người xinh đẹp chặn trước mặt hắn, bắt đầu chiến đấu với tộc lão Phượng gia.

Người này chính là Hoa Tử Anh!

Hạng Tinh kinh ngạc không thôi, không ngờ Hoa Tử Anh là Thần Cảnh?

Không lẽ còn già hơn trong tưởng tượng của mình?

"Hoa Tử Anh, ngươi dám nhúng tay vào chuyện Phượng gia chúng ta?".

Tộc lão Phượng gia gào thét.

"Cần gì phải làm thế? Tiểu quái vật này có duyên với ta, cho nên không thể bỏ mặc hắn, hơn nữa thiên phú của hắn không kém, Phượng gia các ngươi nên dừng tay?".

Hoa Tử Anh khẽ cười nói: "Vị tổ tiên kia của Phượng gia, thật sự quan trọng như vậy?".

"Ngươi thì biết cái gì?".

Sắc mặt Tộc lão Phượng gia trở nên dữ tợn, bèn nói: "Nếu ngươi dám nhúng tay, vậy thì đừng trách ta hạ thủ vô tình!".

Ầm ầm!

Bỗng nhiên Hoa Tử Anh phân ra 13 đạo phân thân, trong đó bản tôn của Hoa Tử Anh, ngay lập tức xuất hiện trước mặt Hạng Tinh, một tay đã chộp được hắn.

"Đi!".

Nàng mang Hạng Tinh trốn chạy, mà 12 đạo phân thân còn lại, bỗng nhiên có 6 đạo bị bể nát.

Chỉ còn 6 đạo phân thân bị trọng thương, chạy tứ tán.

Sau khi hợp thể cùng Hoa Tử Anh, thì sắc mặt nàng tái nhợt, phun ra một ngụm máu tươi, bắn đầy mặt Hạng Tinh.

Bên trong một bí địa.

Hạng Tinh liếc nhìn sắc mặt Hoa Tử Anh trắng nhợt, khí tức suy yếu, bờ môi khẽ rung động: "Tỷ tỷ, sao phải quản chuyện của ta? Ta cũng không chết được, ta chỉ muốn trả lại huyết mạch cho Phượng gia".

"Hừ, yên tâm đi, tỷ tỷ không chết được".

Vừa dứt lời, Hoa Tử Anh lại phun ra một búng máu.

Hạng Tinh cuống quít lấy đan dược ra, tất cả đều là thần đan, vội vàng nhét vào trong miệng Hoa Tử Anh.

Chương 444. Ngươi có quan hệ gì với nàng?

Collected & Fixed: OilFish89

"Tiểu quái vật, ngươi đúng là giàu có, ngay cả thần đan cũng có nhiều như vậy".

Hoa Tử Anh cười cười, lại nói: "Vô dụng thôi, tổn thương của ta đến từ công pháp, không thể chữa trị được".

Hạng Tinh trầm mặc, hắn nghĩ tới Thiên Kỳ Thập Tam Hoa, vậy mà đều là phân thân của Hoa Tử Anh.

Ầm ầm!

Bỗng nhiên, thần hồn Hoa Tử Anh chấn động, lại phun ra một búng máu, mặc dù đã ăn vào thần đan cũng không có hiệu quả.

Phân thân của nàng đã bị huỷ sáu đạo, sáu đạo phân thân còn lại cũng bị trọng thương, đã tổn thương tới căn cơ.

"Tiểu quái vật, có thể ta sẽ ngủ say, sáu đạo phân thân kia của ta đã bị huỷ, rốt cuộc không thể khôi phục Thần Cảnh".

"Ta cũng không biết, mình sẽ ngủ say bao lâu, sau này chỉ có thể dựa vào chính ngươi, mau trốn đi, ngươi không phải đối thủ Phượng gia".

Hoa Tử Anh vừa nói xong, toàn thân đã có chút mơ hồ.

Nhìn thấy Hạng Tinh đang móc ra đan dược cùng thiên tài địa bảo, cười nói: "Đừng có tốn công vô ích, đây là do công pháp của ta cắn trả, không có cách chữa, ta từng tìm được một bộ công pháp tại Hoang Cổ vực, nhưng mà nó có chỗ thiếu sót, hiện giờ bị cắn trả, không giải quyết được".

"Sở dĩ ta phân ra 12 đạo phân thân, đơn giản là do công pháp thiếu hụt, khi phân thân hợp nhất với bản tôn, không thể duy trì thời gian dài, hơn nữa hợp nhất mười hai đạo ý niệm, rốt cuộc sẽ ảnh hưởng đến thần hồn...".

Hoa Tử Anh nói câu được câu mất.

"Không biết vì sao, ta lại hữu duyên cùng tiểu quái vật như ngươi, vậy mà vì cứu ngươi, ngay cả mạng cũng mém mất rồi...".

Không biết từ lúc nào, Hạng Tinh đã rơi lệ đầy mặt.

Trước khi hắn rất bất mãn, khi Hoa Tử Anh gọi hắn là tiểu quái vật, hơn nữa còn thường xuyên chế nhạo hắn, nhưng mà lúc này nhớ lại, hắn lại nhận ra sự quan tâm chưa từng có, xuất phát từ Hoa Tử Anh.

Hiện giờ hắn đã không còn là thiếu niên ngây ngô lúc trước.

Lần này trở về Nam Vực, vừa gặp phải khó khăn đã tìm tới Hoa Tử Anh?

Đơn từ sâu thẳm trong ý thức, hắn đã xem Hoa Tử Anh là người thân, là người có thể tin cậy, người sẽ không thực sự tổn thương hắn.

"Tỷ tỷ đừng lo lắng, ta sẽ tìm sư tôn, sư tôn nhất định có thể cứu tỷ tỷ".

Hạng Tinh vội vàng lấy ra Vạn Vực phù.

Lúc Hạng Tinh sử dụng Vạn Vực phù, Sở Huyền đã biết rõ hắn muốn liên hệ mình.

Không xảy ra chuyện lớn, chắc chắn đám đệ tử này sẽ không quấy rầy tới hắn.

Bọn hắn tự mình xông xáo, tất nhiên là có can đảm mạo hiểm, sẽ không dựa vào người sư tôn này.

Hạng Tinh đột nhiên liên hệ hắn, tất nhiên là đã xảy ra chuyện gì, cần chính mình giúp đỡ.

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên hệ tới chỗ Hạng Tinh.

Sở Huyền từng đánh xuống ấn ký Vạn Thiên Kính, trên người đám đệ tử.

Từ lúc thực lực của hắn tăng cao, Vạn Thiên Kính đã không còn nhiều hạn chế.

Trong gương xuất hiện hình ảnh, chỉ thấy trên người Hạng Tinh máu chảy đầm đìa, mà ở bên cạnh hắn, Hoa Tử Anh rất thê thảm...

Đây là do phân thân bị huỷ, nên gặp phải trọng thương, hơn nữa còn bị công pháp cắn trả?

Nhìn vào dáng vẻ của Hạng Tinh, có thể đoán được Hoa Tử Anh vì hắn mới thê thảm như thế.

Khó trách Hạng Tinh lại tìm mình.

Chỉ mong Hạng Tinh sẽ không khốn khổ vì tình.

Sở Huyền lại nhớ tới gia hoả Đinh Việt kia, trong lòng chỉ có kiếm, tình ái và nữ nhân đã không còn quan hệ gì với hắn.

Hoa Tử Anh nhìn thấy Hạng Tinh lấy ra Vạn Vực phù, cười nói: "Tiểu quái vật, không cần tốn công vô ích, cho dù là Thần Cảnh đỉnh phong, cũng không cứu được ta".

Trong lòng nàng, sư tôn Hạng Tinh có mạnh tới đâu, cũng không thể vượt qua Thần Cảnh đỉnh phong.

Tình huống của mình, làm sao mà Thần Cảnh có thể giải quyết?

"Tỷ tỷ cứ yên tâm, sư tôn của ta nhất định có thể cứu ngươi".

Hạng Tinh kiên định nói ra.

Bỗng nhiên xuất hiện một vòng sáng, Hoa Tử Anh giật thót mình, không lẽ Phượng gia đã đuổi tới đây?

Đang muốn dùng hết sức lực còn lại, mang Hạng Tinh thoát khỏi nơi này.

Thì nhìn thấy Hạng Tinh đã quỳ trên đất.

"Đệ tử bái kiến sư tôn!".

Vòng sáng mở rộng, bên trong một tiểu viện, có một người đang ngồi.

Ánh sáng bảy màu loá mắt, phía sau là Hám Thiên Thần Tướng, quần áo trên người dường như được bện thành từ đại đạo.

Quá kinh khủng!

Cả người Hoa Tử Anh đều tê liệt trên mặt đất.

Gương mặt xinh đẹp tái nhợt, chỉ còn lại vẻ kinh ngạc.

Vị này là sư tôn của Hạng Tinh?

Quá kinh khủng! Đây là cường giả kinh khủng tới bực nào...

"Ngươi tìm vi sư có chuyện gì?".

Hạng Tinh dập đầu nói: "Sư tôn, kính xin ngài cứu nàng, nàng vì cứu đệ tử, mới chịu trọng thương như vậy!".

"Bái kiến tiền bối".

Hoa Tử Anh run rẩy thốt ra.

"Phân thân bị huỷ, còn bị công pháp cắn trả, việc rất nhỏ, không đáng nhắc tới".

Sở Huyền mở miệng nói: "Công pháp mà nàng tu luyện có chỗ thiếu hụt rất lớn, cứu nàng không khó, ngươi có quan hệ gì với nàng, có cần vi sư bù đắp chỗ thiếu hụt công pháp của nàng?".

Quan hệ ra sao?

Hạng Tinh hơi sững sờ, hắn cũng không biết quan hệ giữa hai người là gì…

Đạo lữ?

Cũng không phải.

Trưởng bối, tựa hồ cũng không đúng lắm.

"Chỉ là quan hệ rất tốt, xin sư tôn ra tay bù đắp công pháp của nàng".

Chương 445. Bí Mật Phượng Gia!

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng Tinh cung kính đáp.

Hoa Tử Anh âm thầm trợn mắt nhìn Hạng Tinh, tất nhiên nàng là Thần Cảnh, không phải tiểu cô nương nhỏ tuổi, tự nhiên sẽ không bởi vì lời nói ấp úng của Hạng Tinh, mà cảm thấy bất mãn.

Huống hồ, nàng cũng không rõ, giũa mình và Hạng Tinh là loại quan hệ gì...

Sở Huyền khẽ phất tay áo, một đạo ánh sáng rơi xuống, bao phủ toàn thân Hoa Tử Anh.

Chẳng qua chỉ trong nháy mắt, Hoa Tử Anh liền cảm giác thần hồn đang bị trọng thương, đã trở về trạng thái đỉnh phong.

Thương thế toàn thân cũng hoàn toàn khôi phục.

Trong lòng nàng cực kỳ khiếp sợ, sư tôn Hạng Tinh, đến tột cùng là tồn tại kinh khủng tới bực nào?

Cửu vực có tồn tại khủng bố bực này sao?

"Công pháp ngươi tu luyện, có quá nhiều thiếu sót, ta sẽ dựa trên cơ sở công pháp của ngươi, truyền cho ngươi một số công pháp".

Vừa dứt lời, Sở Huyền đã đưa tay điểm tới, bắn ra một đạo ánh sáng vào đầu Hoa Tử Anh.

Công pháp mà hắn truyền cho nàng cũng là loại phân thân, nhưng mà mỗi phân thân đều có thực lực ngang nhau.

Tuy là phân thân có thực lực bằng nhau, không thể vượt qua ba đạo phân thân, nhưng mà lúc phân thân bị huỷ, lại không có bất cứ tổn thương gì đối với bản tôn.

Tối đa thì khi mất một đạo phân thân, thì sẽ mất đi một phần sức chiến đấu của bản thân mà thôi.

"Đa tạ tiền bối!".

Hoa Tử Anh cung kính dập đầu.

Quá mạnh mẽ.

Đây là công pháp mạnh cỡ nào chứ...

So với công pháp trước đó nàng tu luyện, đâu chỉ mạnh hơn gấp mười lần?

Hơn nữa, công pháp này rất hoàn hảo, không bị thiết hụt chút nào.

Đã có môn công pháp này, tất nhiên thực lực nàng sẽ tăng mạnh, có thể đi trên con đường Thần Cảnh này xa hơn.

Sở Huyền lại nhìn về phía Hạng Tinh, rồi nói: "Nhân quả của ngươi thế nào rồi? Có cần vi sư giúp ngươi giải quyết phần nhân quả này hay không?".

Hạng Tinh cắn răng, ánh mắt trở nên kiên định, nói ra: "Không dám làm phiền sư tôn, đệ tử sẽ tự mình giải quyết nhân quả này".

Kế tiếp, hắn kể lại chi tiết toàn bộ ân oán với Phượng gia.

Sở Huyền ngẩn ngơ, tâm niệm của Phượng gia, vẫn luôn cố gắng cứu vị tổ tiên nào đó?

Chỉ sợ là vị Nhân Vương Phượng Không kia?

Chính là người bị Đồ Đạo Vương chém chết.

Không lẽ còn chưa chết hoàn toàn?

Vẫn lưu lại một tia thần hồn sao?

Dù sao cũng là Nhân Vương, tất nhiên sẽ có một vài thủ đoạn, chỉ sợ trước khi giao chiến với Đồ Vương Đạo, đã chuẩn bị hậu chiêu.

Chỉ là hắn không nghĩ tới, Đồ Vương Đạo quá mạnh mẽ.

Khiến cho hậu chiêu của hắn, không thể phát huy ra tác dụng mấu chốt, chỉ có thể kéo dài hơi tàn.

Hiện tại Sở Huyền cũng không phải trước kia, bí mật ẩn giấu khắp Cửu vực, hắn cũng biết không ít.

Mỗi một vị Nhân Vương, đều là tồn tại Đạo Cảnh.

Chính là bởi vì đột phá Đạo Cảnh 1 quan, mới có thể trấn áp tứ phương, trở thành Nhân Vương Chi Tôn.

Mặc dù mới vào Đạo Cảnh, nhưng trong mắt bọn hắn, Thần Cảnh cũng không khác sâu kiến.

Mỗi một vị Nhân Vương, thời gian tại vị cũng không dài, sẽ không vượt qua vạn năm, sẽ phải biến mất tại Cửu vực.

Lý do chính là, khi đột phá đến Đạo Cảnh, sẽ cảm ứng được sự dẫn dắt từ cõi u minh, muốn tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Đây cũng là nguyên do, khi Nhân Vương tiến vào Hoang Cổ vực, sẽ không trở lại.

Nhân Vương Phượng gia..., nếu như có thể sống lại, Phượng gia sẽ trở thành gia tộc đệ nhất tại Cửu vực, hơn nữa còn thống ngự Nhân tộc Cửu vực.

Nhân Vương tái hiện Cửu vực.

Đây cũng là nguyên nhân, vì sao nhiều thế hệ Phượng gia đều có tâm niệm muốn cứu tổ tiên.

Mẫu thân Hạng Tinh, cũng không biết xuất phát từ lý do gì, lại không mang đạo quả trở về cứu Phượng Không, nhưng Sở Huyền lại biết rõ, một trái đạo quả, thì không thể nào cứu được Phượng Không.

Dù sao hắn cũng là Đạo Cảnh.

Cho dù chỉ mới bước vào Đạo Cảnh, gặp phải trọng thương như thế, thì một trái đạo quả không thể cứu nổi.

Chỉ sợ mẫu thân Hạng Tinh, có mưu tính khác.

Chẳng qua là chuyện nàng đạt dược đạo quả truyền ra, cho nên bị Phượng gia nhốt lại.

"Tổ tiên Phượng gia, có lẽ là Nhân Vương Phượng Không".

Sở Huyền mở miệng nói.

Hạng Tinh cùng Hoa Tử Anh đều lắp bắp kinh hãi.

Vị tổ tiên kia của Phượng gia là Nhân Vương?

"Ý của sư tôn là?".

Hạng Tinh nuốt một ngụm nước bọt, nếu thật là Nhân Vương Phượng gia, thì mọi chuyện đều có thể hiểu rõ ràng, giải thích được tại sao mỗi đời Phượng gia đều quyết tâm cứu sống vị tổ tiên này.

Chẳng qua là, Nhân Vương Phượng gia mạnh đến mức nào, tại sao lại hấp hối?

Thọ nguyên cạn sạch?

Chỉ sợ nguyên nhân cũng không phải do thọ nguyên.

"Chuyện này liên quan đến một đoạn bí mật".

Sở Huyền mở miệng nói: "Vào trăm vạn năm trước, tại Cửu vực xuất hiện một vị cường giả, tu luyện sát chi cực đạo, từng trảm sát Nhân Vương, Yêu Vương, Ma Vương, từ đó về sau, ba đại chủng tộc trên Cửu vực, không còn vị Vương nào".

"Phượng Không, chính là Nhân Vương lúc trước bị giết, có lẽ còn lưu lại một tia thần hồn, nhưng một trái đạo quả thì không thể cứu sống hắn".

Chương 446. Bí Mật Phượng Gia (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Trong lòng Hạng Tinh cùng Hoa Tử Anh đều khiếp sợ, đã từng có người giết chết vương giả của tam tộc?

Người đó mạnh tới cỡ nào chứ?

Nhân Vương Phượng gia, đúng là chết đi như thế.

"Ý của sư tôn là, sở dĩ Phượng gia muốn lấy đạo quả, là vì cứu Nhân Vương Phượng gia? Nếu là Nhân Vương sống lại, như vậy Phượng gia sẽ...".

Bây giờ thì Hạng Tinh đã hiểu, mẫu thân mình không dùng đạo quả cứu Phượng Nhân Vương, tại sao Phượng gia lại tức giận như thế.

Nếu là Phượng gia Nhân Vương khôi phục, tuyệt đối có thể thống nhất Nam Vực thêm lần nữa, thậm chí là toàn bộ Nhân tộc trên Cửu vực, thậm chí có thể thôn tính Ma vực cùng Yêu vực.

Dẫn dắt Nhân tộc chính thức thống nhất Cửu vực?

"Mặc dù hắn sống lại, cũng sẽ không ở lại Cửu vực lâu, đơn giản là dẫn dắt Phượng gia, huy hoàng thêm lần nữa mà thôi, hắn chính là Nhân Vương, làm sao dư thừa tinh lực quản thế cục Cửu vực?".

Lời nói của Sở Huyền đầy thâm ý.

Trong lòng Hoa Tử Anh càng thêm khiếp sợ, vị tiền bối này quá mạnh đi.

Ngay cả Nhân Vương cũng không lọt vào mắt hắn.

Nước ở Cửu vực không khỏi quá sâu, Thần Cảnh cũng chỉ là bơi lội ở vũng nước cạn mà thôi…

Phượng Không chưa chết, ngược lại là một chuyện ngoài ý muốn.

Sở Huyền đang suy nghĩ, có nên ra tay cứu vị Nhân Vương này hay không, tốt xấu gì cũng là Đạo Cảnh 1 quan, đại kiếp đạo nguyên buông xuống, dùng thân phận Nhân Vương của hắn, vẫn rất có lợi thế.

Có thể dẫn dắt Nhân tộc tranh đoạt khí vận, cũng có thể lợi dụng hắn giúp mình tăng tốc bố cục.

Đương nhiên, cứu hay không cứu, Sở Huyền cũng không quá chú tâm, quyết định đều nằm ở Hạng Tinh.

Sở Huyền nhìn về phía Hạng Tinh, nói: "Ngươi muốn xử lý Phượng gia như thế nào?".

Đối xử Phượng gia ra sao?

Chuyện này có hơi phức tạp.

Nói có thù oán, Phượng gia đã trấn áp mẫu thân của hắn.

Nhưng mà, dựa theo hiểu biết của hắn, kỳ thật mẫu thân hắn rất được cưng chiều tại Phượng gia.

Không lấy đạo quả cứu tổ tiên, là đúng hay sai?

Hạng Tinh không biết.

Hắn chỉ biết một chuyện, chính là bởi vì mẫu thân bị nhốt, phụ thân của hắn cũng không biết tính toán cái gì, bỏ mặc hắn bị người khác chế nhạo và khi nhục.

Nhìn thấy Hạng Tinh trầm mặc, Sở Huyền mở miệng nói: "Theo tâm mà làm, ngươi không nợ bọn họ, là đúng hay sai, ngươi không cần phải cố chấp?".

"Chẳng qua là ngươi chỉ muốn cứu mẫu thân mà thôi, nếu như ngươi cảm thấy mẫu thân của mình mắc nợ Phượng gia, muốn đền bù cho họ, thì cứ cứu sống Phượng Không là được?".

Trong lòng Hạng Tinh chấn động, bèn nói: "Sư tôn nói rất đúng, đệ tử cứ làm theo bản tâm là được!".

Về phần cứu Phượng Nhân Vương?

Tạm thời hắn còn chưa có ý nghĩ này, cứu hay không cứu, đó cũng chuyện sau khi cứu mẫu thân ra ngoài, mới có thể quyết định.

"Đại kiếp đạo nguyên sắp buông xuống, cố gắng tu luyện cho tốt, là kiếp cũng là cơ duyên, chúng sinh Cửu vực đều không thể tránh thoát kiếp nạn lần này".

"Nếu như ngươi muốn tranh, tất nhiên phải nhập kiếp, thừa thế xông lên từ trong đại kiếp".

Sở Huyền dừng một chút, lại nói: "Nếu như ngươi không muốn tranh, cũng có thể trở về, kiếp nạn lần này không ảnh hưởng tới vi sư".

Trong lòng Hạng Tinh chấn động, ánh mắt kiên định nói ra: "Sư tôn, tất nhiên đệ tử sẽ tranh, sẽ không phụ lòng kỳ vọng của ngài, nhất định thừa thế xông lên trong đại kiếp!".

"Vậy thì nắm chắc cơ duyên".

Trước khi Sở Huyền cất Vạn Thiên Kính, lại nói: "Nếu như ngươi muốn cứu Phượng Không, có thể tìm vi sư".

Hoa Tử Anh vẫn đang chìm trong nỗi khiếp sợ, đại kiếp đạo nguyên, đó là thứ gì?

Nàng hơi hoảng sợ, không ngờ lại ngẫu nhiên biết được bí mật kinh khủng này.

"Hoa tỷ tỷ?".

Hạng Tinh lấy tay huơ trước mặt nàng.

Hoa Tử Anh ngẩng đầu, liếc nhìn Hạng Tinh, cười khổ một cái, bèn nói: "Tiểu quái vật, ngươi đúng là có năng lực, có được một vị sư tôn lợi hại đến vậy".

"Tuy là sư tôn rất mạnh, nhưng ta sẽ không nhờ sư tôn giúp đỡ, ta sẽ tự lực cánh sinh!".

Ánh mắt Hạng Tinh trở nên kiên định, nói ra.

"Ta cũng muốn trở thành cường giả mạnh nhất!".

"Ta tin rằng nhất định ngươi sẽ làm được".

Hoa Tử Anh hơi hoảng hốt, dường như thấy được thiếu niên năm đó.

Cũng là bộ dáng kiên nghị va quật cường thế này.

Nàng cũng quật khởi từ lúc nhỏ yếu, cũng kiên cường và bất khuất, cuối cùng vấn đỉnh Thần Cảnh.

Hiện giờ nhìn thấy Hạng Tinh, phảng phất như thấy được thời tuổi trẻ của mình.

Cũng bởi vì như thế, nàng mới quan tâm đặc biệt tới Hạng Tinh.

Chưa từng nghĩ, đây lại là đại cơ duyên mà mình đã kết xuống.

Phượng gia.

Nam Vực có Nhân Vương Phượng gia, nhưng mà từ trước tới nay, rất ít khi xuất hiện, bọn họ luôn giữ thái độ ẩn thế.

Chỉ có thế lực cao tầng của Phượng gia, mới biết rõ tại sao Phượng gia lại hành động như vậy.

Tổ tiên Nhân Vương, có lưu lại một tia thần hồn.

Trong tất cả Nhân Vương, đây là người có kết cục thảm nhất!

Chương 447. Con ta có tư thế Nhân Vương!

Collected & Fixed: OilFish89

Phượng gia xuất hiện hai vị Nhân Vương, Nhân Vương đời thứ nhất, đã là thời gian rất xa xưa rồi, lâu đến mức ngay chính người Phượng gia, cũng không nhớ tên của vị tổ tiên này.

Nhân Vương đời thứ hai, là người dẫn dắt Phượng gia quật khởi, kết quả tại thời điểm đỉnh cao, bị người đánh chết!

Mặc dù đã chuẩn bị hậu thủ, nhưng cũng chỉ còn sót lại một tia thần hồn.

Trong lòng của tất cả người Phượng gia đều cảm thấy rất uất ức.

Bọn hắn chỉ có một mong ước, chính là cứu tổ tiên Nhân Vương!

Đã có vô số tiền bối Phượng gia, tiến vào Hoang Cổ vực tìm kiếm chí bảo, đa số tiền bối Phượng gia, đều vẫn lạc khi đang tầm bảo.

Thẳng đến Phượng Như Bình, thiên kim Phượng gia, ngẫu đạt được đại cơ duyên.

Vốn tưởng rằng, có hi vọng cứu tổ tiên.

Ai ngờ được, nàng lại giấu làm của riêng, không chịu giao ra!

Đám tiền bối Phượng gia cực kỳ phẫn nộ!

Cấm địa phía sau núi, trước cửa một hang động âm u.

"Con của ngươi đã trưởng thành, thiên tư trác tuyệt, nếu ngươi không giao ra đạo quả, đừng trách chúng ta lòng dạ độc ác!".

Phượng Vân Tiên đứng ở trước hang động hét to.

Sau nửa ngày, bên trong truyền tới một giọng nói nữ nhân.

"Tam thúc, tại sao các ngươi cứ u mê không tỉnh?".

Giọng nói nữ tử tràn đầy phẫn nộ.

"Vì tổ tiên, phụ thân ta đã chết trên đường tầm bảo, gia gia cũng như thế, còn có rất nhiều vị tiền bối của Phượng gia, đều chết trên đường tầm bảo, đáng giá sao?".

"Còn muốn hy sinh bao nhiêu người của Phượng gia nữa? Dựa vào cái gì chứ?".

Phượng Vân Tiên cắn răng nói: "Ngươi thì biết cái gì, đó là tổ tiên chúng ta, ngươi biết hắn là ai sao? Chỉ cần giúp hắn sống lại, Phượng gia chúng ta sẽ mạnh nhất Cửu vực, ngươi có biết không?".

"Không có hắn, thì Phượng gia không thể nào mạnh hơn ư? Phụ thân ta không chết, gia gia của ta không chết, đại bá cũng không chết, có ai trong số bọn họ không phải là thế hệ thiên tư trác tuyệt không?".

Giọng nói nữ tử phẫn nộ dị thường: "Biết bao thế hệ thiên tư yêu nghiệt như thế, không lẽ đều kém hơn một vị tổ tiên?".

"Đủ rồi!".

Phượng Vân Tiên lại gầm lên một tiếng: "Căn bản là ngươi không hiểu tầm quan trọng của tổ tiên!".

Hốc mắt của hắn đã đỏ hoe, giọng nói run rẩy: "Ngươi có giao ra hay không, không lẽ ngươi cam nguyện chịu khổ, không quan tâm tới nhi tử của mình sao?".

"Ngươi có biết, những năm này nhi tử của mình sống ra sao không?".

"Mọi người đều gọi nó là tiểu quái vật, gặp đủ loại khi nhục!".

Trong hang động trở nên im lặng.

Phượng Vân Tiên lại nói: "Hoa Tử Anh vì cứu nhi tử của ngươi, đã sắp chết, ta xem hắn là nhi tử của ngươi, có huyết mạch Phượng gia, nên đã nhẹ tay, ngươi đừng ép buộc ta giết nó!".

"Không còn đạo quả".

Phượng Như Bình tức giận nói: "Đạo quả đã bị ta ăn sạch, lúc ta mang thai, thì đã ăn đạo quả rồi!".

"Ngươi dám giết con ta?".

"Phượng Vân Tiên, con ta có phong thái Nhân Vương, ngươi dám hạ thủ sao?".

Phượng Vân Tiên gào thét, khiến cho vách núi bốn phía rung động, từng đạo ánh sáng lấp lánh, cản trở dư âm còn sót lại của Phượng Vân Tiên.

"Ngươi dám ăn đạo quả?".

"Đúng vậy, là ăn sạch, dựng dục con ta, con ta có tư thế Nhân Vương!".

Phượng Như Bình cười nói: "Vì một vị tổ tiên, đã khiến Phượng gia chết bao nhiêu tiền bối? Một hậu bối có tư thế Nhân Vương, không lẽ lại kém hơn hắn sao?".

"Phượng Như Bình, tại sao ngươi có thể làm ra chuyện này!".

Phượng Vân Tiên rống giận nói: "Ta sẽ luyện hoá con của ngươi thành đan dược!".

"Có tác dụng sao? Cho dù ngươi có luyện con ta thành đan, liệu có thể cứu được tổ tiên? Mắc cười, không lẽ con ta có tư thế Nhân Vương, ngươi cũng có thể bỏ qua?".

Phượng Như Bình cười to, có một loại khoái cảm trả thù.

"Những người như các ngươi, vì một vị tổ tiên, đã hại chết bao nhiêu người? Phụ thân ta đã chết, gia gia của ta cũng chết, đại ca của ta thì mất tích!".

"Bọn họ đều là người thân của ta, kết quả đều chết hết, vì sao các ngươi còn chưa chết? Nếu người chết là các ngươi, chắc chắn ta sẽ không nuốt riêng đạo quả".

Hai mắt Phượng Vân Tiên đỏ thẫm, giọng nói cũng khàn khàn: "Bọn hắn đã chết, không lẽ ta không cảm thấy buồn sao?".

"Ngươi thì biết cái gì?".

"Đó là tổ tiên Phượng gia chúng ta..., đó là Nhân Vương của Phượng gia...!".

Giọng nói càng trở nên thổn thức.

Phượng Như Bình đã im lặng.

"Tổ tiên Nhân Vương Phượng Không?".

"Đúng vậy, là Nhân Vương Phượng Không, hắn...".

Phượng Vân Tiên ôm đầu thống khổ.

"Vậy thì sao chứ, ta vẫn không hối hận, con ta còn mạnh hơn hắn, con ta có tư thế Nhân Vương!".

Phượng Như Bình cười.

"Có phải Hạng Bang đã mê hoặc ngươi?".

Bỗng nhiên gương mặt Phượng Vân Tiên trở nên dữ tợn, nói ra.

"Ta biết ngay mà, tên khốn kiếp Hạng Bang kia, không phải thứ tốt lành gì, nhất định là hắn đã mê hoặc ngươi!".

"Ta sẽ giết hắn!".

Chương 448. kỳ hạn 30 năm sắp tới!

Collected & Fixed: OilFish89

"Ngươi không thể giết hắn".

Phượng Như Bình mở miệng nói: "Lúc trước ta cùng hắn chiếm được đại cơ duyên, đã nhiều năm như vậy, chỉ sợ kế hoạch của hắn đã thành công".

Ngừng lại một chút, mới nói tiếp: "Vì Phượng gia, tốt nhất là ngươi không nên đắc tội hắn, Hạng Bang có khả năng đột phá gông xiềng Thần Cảnh, hắn không phải là người đơn giản".

Con ngươi trong mắt Phượng Vân Tiên co rút, bèn tiếp: "Nếu như Hạng Bang lợi hại như thế, tại sao hắn lại bỏ mặc con mình chịu đủ ức hiếp?".

Phượng Như Bình im lặng, một lúc sau mới nói: "Nếu Hạng Bang xem trọng một người, thì phải làm như vậy, hắn muốn rèn luyện tâm cảnh của con mình, trở thành người có ý chí kiên cường, nếu không vượt qua được, hắn sẽ buông tay".

"Đây chính là chỗ khác người của hắn...".

Phượng Vân Tiên ngây người thật lâu, mới nói: "Ta cũng không bỏ cuộc, nhất định ta sẽ cứu tổ tiên!".

Hai mắt hắn đỏ ngầu, bước chân rời khỏi cấm địa.

Một chỗ nào đó ở Nam Vực.

Trong một hang động ngầm.

Hạng Bang nhìn người đang ngồi trên giường ngọc, tự lẩm bẩm: "Chính là lúc này rồi".

Thân thể hắn tuôn ra một cỗ linh lực, từng đạo hoa văn thần bí, lan rộng khắp cơ thể, giống như một sợi dây xích trói chặt hắn.

Thân thể hắn bắt đầu hoà tan, biến thành bộ dạng hư ảo, từng bước bay đến phía người đang ngồi trên gường ngọc.

Cùng lúc đó, người đang ngồi trên giường ngọc cũng mở mắt.

Bờ môi có chút rung động: "Rốt cục sắp thành công, có thể hợp nhất, nhất định có thể mở ra con đường phía trên Thần Cảnh".

Hai Hạng Bang đang bắt đầu dung hợp thành một.

Nhục thân hoà vào nhau, thần hồn hợp thành một.

…

Thiên Kỳ Lâu cũng bắt đầu trở nên sinh động, trong Thiên Kỳ Thập Tam Hoa, đã có mười hai người xuất hiện liên tục tại Nam Vực, bán ra Thông Tấn Phù, Vạn Vực phù.

Hơn nữa còn tiếp xúc với mấy thế lực lớn, bán ra phương pháp luyện chế Thông Tấn Phù.

Hạng Tinh thì đang bế quan.

Bản thể của Hoa Tử Anh, cũng tiến vào trạng thái bế quan.

Hạng Tinh đang đợi đại kiếp đạo nguyên buông xuống.

Hắn cần trợ lực!

...

Đông!

Trong thiên địa lại truyền ra một tiếng nặng nề.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, đây đã là lần thứ tám.

Bắc Vực cũng sắp quy về Thiên Đạo.

Đại kiếp đạo nguyên đã sắp buông xuống.

Khí cơ của thế giới Cửu Vực, bắt đầu trở nên hỗn loạn.

Cường giả Thần Cảnh đều cảm nhận được, giữa thiên địa có một tia khí tức ngột ngạt.

Sinh linh Cửu vực, dường như đều cảm thấy trong lòng có một tảng đá lớn đang đè nén.

Một ít tiểu tộc ẩn thế, bắt đầu hành động, cùng đợi đại kiếp giáng xuống, tranh đoạt đại khí vận, trở lại đỉnh phong.

Nhất là Hỗn Loạn Vực, đủ loại chủng tộc đang hoạt động sôi nổi.

Đã giải tán, Tà tử đã biến mất.

Tiểu Tà Vương sáng lập ra Tịch Tà Cung, hiện tại đã trở thành một thế lực không kém gì Đại Tà Cung lúc trước.

Bây giờ Thông Tấn Phù đã trải rộng khắp tám vực.

Mà bên trong Hoang Cổ vực, đã có cường giả Thần Cảnh sử dụng Vạn Vực phù, đã trở thành căn cơ cho Thiên Đạo.

Động tĩnh trên khắp Cửu vực, Sở Huyền đều rõ như lòng bàn tay.

Cũng sắp đến kỳ hạn 30 năm.

Sở Huyền chỉ biết thở dài, mới chớp mắt mà hắn đã trạch trong tiểu viện này 30 năm.

Trung Châu Bắc Vực, cũng sắp bị Thiên Đạo cắn nuốt, rất nhanh thôi Bắc Vực sẽ trở về Thiên Đạo.

Chỉ cần hắn có thể khống chế toàn bộ Bắc Vực, nâng cao thực lực võ giả Bắc Vực, nhất là những võ giả Thiên Cảnh sắp hết thọ nguyên, mượn pháp tắc Thiên Đạo, đột phá đến Thần Cảnh.

Trở thành nhóm Thần Cảnh đầu tiên của Thiên Đạo, như vậy Sở Huyền sẽ tạo ra một bước nhảy vọt đối với chuyện chế định quy tắc tuổi thọ, cùng với sự phát triển của Thiên Đạo.

Hiện tại Thiên Đạo chỉ bao trùm được một vực mà thôi.

Hơn nữa còn không phải vực lớn nhất.

Vẫn không thể nào so sánh với pháp tắc thiên địa của toàn bộ Cửu vực.

Hơn nữa, pháp tắc không thể nào vượt qua một ít hạn chế của pháp tắc đại đạo.

Phải tìm ra phương pháp khác, tiến hành sửa đổi cùng đột phá.

Con đường phát triển Thiên Đạo, vẫn còn rất dài.

Bất quá, chỉ cần đưa Bắc Vực quy về Thiên Đạo, thì Sở Huyền có thể ổn định trạch ở tiểu viện, sẽ không bị đại kiếp đạo nguyên ảnh hưởng.

Có thể bình yên vượt qua đại kiếp đạo nguyên.

Cho dù cường giả Đạo Cảnh có nhập kiếp, hắn cũng có thể dựa vào lực lượng thiên đạo, ngăn cách ở bên ngoài.

Thiên Đạo không phải là một đạo do Sở Huyền mở ra?

Chỉ là một loại hình thức khác của Khai Đạo mà thôi.

Sở Huyền đang mong đợi, phần thưởng 30 năm.

Cùng với, sau khi Bắc Vực quy về Thiên Đạo, sẽ có phần thưởng gì.

Sở Huyền dời mắt vào một góc Nam Châu, ở đó có một thiếu niên đang ngồi xếp bằng, ánh mắt của hắn rất kiên nghị, hàm răng cắn chặt, đang cố gắng thử đột phá.

Đây là một thiếu niên có nghị lực rất lớn.

Tuy tư chất khá bình thường, nhưng mà nghị lực và lòng kiên trì của hắn, đã vượt xa so với đám người thường.

Sở Huyền chú ý đến hắn, là bởi vì thiếu niên này, trong một lần tu luyện, vậy mà có thể đốn ngộ Thiên Đạo.

Nên biết rằng, tu vi của hắn chỉ mới là Phàm cảnh…

Phàm cảnh đốn ngộ Thiên Đạo, hắn là người đầu tiên tại Bắc Vực.

Chương 449. Đạo Cảnh 7 quan!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cảm thấy, có lẽ nguyên nhân do mình đã sửa lại pháp tắc, cho nên dù thiếu niên này có tư chất bình thường, nhưng mà nghị lực cùng ngộ tính lại rất bất phàm.

Tư chất không đại biểu cho ngộ tính?

Sở Huyền cảm thấy loại pháp tắc Thiên Đạo này, có lẽ sẽ giúp cho càng nhiều kẻ phế vật có cơ hội quật khởi.

Thiếu niên này gọi là Hoà Dã.

Một thiếu niên rất bình thường, công pháp hắn tu luyện cũng rất bình thường.

Chỗ hắn sống là một khu vực hoang vắng ở Nam Châu, trong một sơn thôn nhỏ nào đó thuộc Đế Quốc Đại Tần.

Lúc này Hoà Dã đang thử đột phá Huyền Cảnh.

Sở Huyền không có can thiệp, cứ quan sát một lúc, có thể đột phá hay không, toàn bộ đều nhờ vào một mình Hoà Dã.

Ngộ tính của hắn bất phàm, lúc đột phá Huyền Cảnh, nói không chừng có thể từ trong Thiên Đạo, đốn ngộ ra phương pháp tu luyện tiếp theo.

Sở Huyền chú ý một lát, liền thu hồi ánh mắt, mặc dù hắn không can dự, nhưng Hoà Dã cũng có thể tự mình đột phá.

Về phần thiếu niên này có thể đi được bao xa, thì phải dựa vào chính hắn.

Bất quá nếu hắn là người đầu tiên đốn ngộ Thiên Đạo, tự nhiên khí vận sẽ không kém, thành tựu sau này sẽ không quá thấp.

…

Tần Doanh đã quay lại Bắc Vực, dẫn dắt đám huynh đệ Tân Nguyên Phong, đang huấn luyện quân đội Đại Tần, chuẩn bị cho đại kiếp trong tương lai.

Hắc Nguyệt Lâu ở Đông Vực cũng phát triển bình thường, trải rộng khắp Đông Vực, đã trở thành một thế lực cường đại và đáng tin cậy.

Căn cơ tại Đông Vực, xem như đã gầy dựng rất kiên cố.

Lần này Hắc Nguyệt trở về, là muốn bố cục thêm lần nữa, chuẩn bị cho xúc tu Hắc Nguyệt Lâu, mở rộng đến Nam Vực.

Trước mắt đang liên lạc cùng Hạng Tinh, để cho Thiên Kỳ Lâu phối hợp hành động cùng Hắc Nguyệt Lâu.

Thậm chí, trực tiếp gia nhập Hắc Nguyệt Lâu.

Sở Huyền không có quá chú tâm đến hành động của đám đệ tử, hắn chỉ để ý tới kế hoạch Thiên Đạo, làm sao có thể đẩy nhanh tiến độ phát triển của nó.

Chỉ cần kế hoạch trọng tâm không bị xáo trộn, thì những thứ râu ria còn lại, Sở Huyền cũng không quá chú ý.

Huống chi, hắn tin tưởng năng lực của Hắc Nguyệt.

Hắc Nguyệt có thể phát triển Hắc Nguyệt Lâu tại Bắc Vực, có thể nhận ra năng lực bất phàm của nàng, hơn nữa bất luận là kiến thức hay xuất thân của nàng đều là đỉnh cao.

Nàng có hùng tâm tráng chí, cũng có đủ năng lực cùng thủ đoạn, có thể hoàn thành tâm nguyện của nàng.

Xét về kiên nghị, Hắc Nguyệt không thua bất cứ ai.

Từ lúc nàng sinh ra đã chịu đủ khó khăn trắc trở, học được cách khống chế tâm tình của mình, có thể thấy được nàng không giống người bình thường.

Rốt cục, Thiên Đạo đã cắn nuốt toàn bộ pháp tắc Trung Châu Bắc Vực, cũng đã hình thành một thể độc lập.

Thiên Đạo cũng phát triển trên diện rộng, hơn nữa tốc độ khuếch trương đang tăng dần.

"Kế hoạch Thiên Đạo, thành công cắn nuốt Trung Châu Bắc Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng, một luồng lực lượng bắt đầu truyền vào người hắn.

Tu vi Sở Huyền đã là Đạo Cảnh 7 quan, xem như đủ thoả mãn.

Thời gian hắn trạch 30 năm, từ Phàm cảnh tăng lên tới Đạo Cảnh 7 quan, có thể nói là trước nay chưa từng thấy.

Chỉ sợ cũng sau này cũng không có người vượt qua hắn.

Thiên Đạo tiếp tục mở rộng, cắn nuốt pháp tắc thiên địa năm châu ở Bắc Vực, cũng nắm trong tay pháp tắc hạch tâm của Bắc Vực.

Chỉ một thời gian ngắn nữa, Thiên Đạo sẽ nuốt trọn Bắc Vực.

Một khi Bắc Vực hoàn toàn quy về Thiên Đạo, Sở Huyền có thể nâng cao tốc độ tu luyện của võ giả Bắc Vực trên diện rộng, đầu tiên sẽ bồi dưỡng nhóm võ giả Thần Cảnh thuộc về Thiên Đạo.

Hơn nữa, cũng có thể khống chế một ít tiểu tộc đang ẩn núp tại Bắc Vực.

Tất cả chiến trường cổ sụp trong không gian Bắc Vực, cùng với rất nhiều Bí Cảnh, đều hiện ra trước mắt Sở Huyền, hắn có thể toàn quyền khống chế những thứ này.

Đến lúc đó, toàn bộ Bắc Vực không có thứ gì có thể che giấu Sở Huyền.

Bắc Châu, Tây Vực.

Phía tây Bắc Châu, có một mảnh hoang mạc nổi tiếng ở Tây Vực.

Nghe đồn, nơi đây từng là cổ chiến trường, có vô số cường giả đã mai táng ở đây.

Trong hoang mạc này không có bất kỳ thực vực nào, dưới mặt đất chôn lấp vô số hài côt, người có vận khí tốt, ngẫu nhiên có thể đào được một ít vũ khí từ dưới đất.

Thậm chí là một ít thư tịch công pháp, bí thuật.

Có một bộ phận là đồ vật của người từ xa xưa, có một phần là do người tiến vào thăm dò bỏ lại, đương nhiên là đã bỏ mạng.

Thỉnh thoảng có một vài tán tu, tiến vào mảnh hoang mạc này, ý đồ tìm kiếm cơ duyên.

Cũng có người dẫn kẻ thù tới đây để phục kích giết chết.

Tây Vực là một trong năm vực của Nhân tộc, tương đối đặc thù.

Nơi đây tồn tại một ít hậu duệ của nhân ma tạp huyết, bọn hắn không được Ma tộc chào đón, cũng bị Nhân tộc ghét bỏ.

Chỉ có thể sinh tồn tại Tây Vực.

Thiên Thánh Tông chính là tông môn tập trung nhiều nhân ma tạp huyết nhất, trong đó số lượng cường giả cũng không ít.

Mỗi khi Nhân tộc xảy ra xung đột cùng Ma tộc, đều có cường giả Nhân tộc, tọa trấn Tây Vực, tra xét đám người hỗn huyết nhân ma này, có chứa kẻ phản bội Nhân tộc hay không.

Ma tộc cũng không cho phép những người này tiến vào Ma vực, để ngăn ngừa thám tử Nhân tộc.

Chương 450. Huyết Sát Vừa Hiện!

Collected & Fixed: OilFish89

Thiên Thánh Tông cầm đầu Nhân Ma tạp huyết, chỉ có thể sinh tồn tại Tây Vực, bình thường cũng sẽ không rời khỏi Tây Vực, cũng chỉ có Tây Vực mới có thể chứa chấp bọn hắn.

Không có ai biết, những người lai nhân ma này, sinh ra như thế nào.

Là Ma tộc xâm lấn, dẫn đến bi kịch?

Hoặc là có người cướp giật mỹ nữ Thiên Ma tộc, sau đó lưu lại hậu duệ?

Đã không thể nào tra xét.

Nhân tộc và Ma tộc yêu nhau, từ trước đến giờ vẫn không thể đoạn tuyệt.

Công pháp của Tây Vực tương đối dũng mãnh, người nơi này, đều thích Luyện Thể, nếu xét về cường độ nhục thân, thì cường độ nhục thân của võ giả Tây Vực, tuyệt đối là đứng đầu.

Phong cách chiến đấu, cũng rất cuồng bạo, vũ khí được sử dụng đều tương đối to lớn.

Như cự phủ, đại chùy...

Dung Gia Hào là một vị võ giả Đế Cảnh bình thường.

Từ Phàm cảnh đến Đế Cảnh, hắn đều đam mê Luyện Thể, một thân cơ bắp màu đồng cổ, tràn đầy lực lượng mang tính bùng nổ.

Ngày hôm nay, hắn đi tới hoang mạc Tây Vực ở Bắc Châu.

Hắn muốn thử vận may, xem có thể tìm được bí thuật Luyện Thể mạnh mẽ trong hoang mạc này hay không.

Võ giả Tây Vực, đều có một đặc điểm, chính là thích đặt vũ khí lên bờ vai, chứ không phải cất vào túi trữ vật.

Cho nên, người ở bên ngoài, chỉ cần vừa nhìn thấy võ giả vác vũ khí, không cần hỏi cũng biết, đối phương đến từ Tây Vực.

Dung Gia Hào vác một thanh lang nha bổng, đi vào bên trong hoang mạc, không ngừng tiến về phía trước, hắn muốn đi tới chỗ sâu trong hoang mạc, nơi có ít người tới để thử vận may.

Ba ngày sau, Dung Gia Hào nhìn về phía trước, không gian phía trước liên tục chấn động, cùng lúc đó thì một mảnh sương mù màu máu đang từ trong kẻ hở không gian, dũng mãnh tuôn ra ngoài, lúc này trong lòng hắn cực kỳ kích động.

Quả nhiên bản thân mình gặp may.

Gặp được di tích cổ đang mở ra.

Hắn liền chờ đợi ở đây.

Một ngày sau, vết nứt không gian xuất hiện một lối vào, bên trong tràn ngập sương mù màu máu.

Dung Gia Hào vác Lang Nha bổng trên lưng, tiến vào trong.

Vừa mới tiến vào, thì trước mặt đã xuất hiện một quái nhân.

Người này có gương mặt dữ tợn, răng nanh lộ ra ngoài, hai mắt đỏ ngầu, tóc tai cũng có màu đỏ, giống như là kim châm.

Bên ngoài làn da hiện ra màu máu, mơ hồ trên người lượn lờ huyết sát chi khí, truyền đến một cỗ mùi vị tanh tưởi.

Dung Gia Hào liền nhíu mày, đây là quái vật gì?

Chủng tộc gì?

Trên Cửu vực có chủng tộc này sao?

Mùi vị máu tanh thế này, có chút khó ngửi, khiến cho hắn phải nhíu mày.

Bất quá Dung Gia Hào không hề hoảng hốt.

Thế nhưng Nhân tộc là chủng tộc bá chủ.

Hơn nữa, thực lực đối phương không bằng mình, giết cái là xong.

Còn muốn tranh đoạt cơ duyên cùng mình sao?

Quái nhân huyết sát, vừa nhìn thấy Dung Gia Hào, hai mắt đã bắn ra tia dữ tợn, trong cổ họng phát ra tiếng gầm gừ, truyền ra vài tiếng quái dị.

Dung Gia Hào lại không hiểu đối phương nói gì.

"Này, ngươi nói cái quái gì thế? Có thể nói tiếng người không, nếu không thì cút ra chỗ khác!".

Quái nhân thoát im lặng một chút, trong cổ họng lại phát ra tiếng, nhưng lúc này ý chí thần hồn của hắn lại truyền đến rung động.

"Ngươi là Nhân tộc? dám xâm phạm tộc địa của chúng ta?".

"Phì, cái gì mà tộc của ngươi, nơi này là Tây Vực, là địa bàn Nhân tộc chúng ta!".

Dung Gia Hào nhổ một bãi nước bọt xuống đất, quát lạnh.

"Rống, ta muốn xé xác ngươi!".

Quái nhân rống giận, huyết sát chi khí toàn thân bắt đầu khởi động, mạnh mẽ lao tới.

Dung Gia Hào vung Lang Nha bổng nện tới.

Tức thì hai bên đại chiến.

Từ lúc chiến đấu, trong lòng Dung Gia Hào hơi giật mình, gia hỏa này không biết là chủng tộc gì, thế mà thực lực lại rất mạnh.

Nhất là huyết sát chi khí kia, vậy mà có lực ăn mòn mãnh liệt.

"Chết đi!".

Đại chiến chưa bao lâu, Dung Gia Hào vung Lang Nha bổng, nện nát đầu đối phương.

Sau khi đập chết quái nhân, Dung Gia Hào không có dừng lại, vẫn đi tiếp về trước.

Một lúc sau, Dung Gia Hào cảm thấy rất buồn bực, đi lâu như thế mà hắn không tìm thấy bảo bối, ngược lại gặp thêm vài tên quái nhân huyết hồng.

Đều bị hắn giết chết.

"Nơi này, có điểm tà môn!".

Địa phương này, tràn ngập huyết sát chi khí, giống như đã xảy ra một trận đại chiến, vô số người bỏ mạng, sau đó huyết sát ngưng tụ thành chỗ này.

"Ngươi đứng lại, ta muốn xé xác ngươi!".

Sau lưng truyền đến tiếng gầm giận dữ, Dung Gia Hào vội vàng quay đầu, lập tức sắc mặt lộ ra vẻ khiếp sợ.

Phía sau hắn có một quái nhân đang lao tới, đúng là gã quái nhân đầu tiên bị hắn đập nát sọ.

Hai mắt của quái nhân này đỏ ngầu, bốc lên lửa giận hừng hực, miệng há to, lộ ra cặp răng nanh.

Dung Gia Hào bị doạ sắp đái ra quần.

Làm sao có thể!

Rõ ràng chính mắt hắn thấy đối phương đã chết.

Tại sao còn sống chạy tới đây?

Cắn răng xông tới, lại chiến thêm một trận.

Rốt cục, đã đập chết đối phương.

Để đảm bảo an toàn, Dung Gia Hào trực tiếp phá huỷ nhục thân của quái nhân.

Chương 451. Hỗn Độn Cổ Sơn!

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc hắn phá huỷ nhục thân, Dung Gia Hào mới phát hiện, tựa hồ chủng tộc quái nhân này không có thần hồn.

Nói một cách chính xác, cũng không phải không có, mà là đã dung hợp một thể với nhục thân.

Thần hồn của bọn hắn, không thể tách rời khỏi nhục thân.

Đồng dạng, nếu muốn công kích thần hồn của bọn hắn, cũng không thể làm được.

Chuyện này có ý nghĩa, bí thuật loại công kích thần hồn không có hiệu quả đối với đám quái nhân này, chỉ có cách phá huỷ nhục thân của bọn hắn.

Mà nhục thể của bọn hắn, kỳ thật rất cứng rắn.

"Có lẽ đã chết?".

"Nếu mà vẫn chưa chết, Dung Gia Hào ta lập tức chạy trối chết!".

Dung Gia Hào nhổ một bãi nước bọt ngay cạnh thân thể quái nhân kia.

Trên đường đi, lại truyền tới tiếng gào thét, mấy tên quái nhân bị hắn giết, vậy mà đều sống lại.

Cả người Dung Gia Hào lạnh buốt, cảm giác kinh hãi xông lên đầu, hắn ý thức được chuyện không hay, loại chủng tộc quỷ dị này, nếu như xuất hiện cường giả, sẽ trở thành đại nạn.

Lại đại chiến một hồi.

Cuối cùng Dung Gia Hào cũng giết sạch đám quái nhân, phá hủy nhục thân, hắn cảm thấy thân thể rã rời.

Nhưng mà vừa quay đầu lại.

Tên quái nhân đầu tiên bị đánh chết, nhục thân cũng bị chính tay hắn phá huỷ, giờ phút này bắt đầu ngưng tụ thành hình, máu thịt đang tụ họp lại thành một khối, huyết sát cũng chuyển động, một bộ thân thể mới lại xuất hiện.

Chẳng qua là thời gian cần thiết, so với lần đầu dài hơn mà thôi.

Dung Gia Hào vội vàng xông lên, thừa dịp đối phương còn chưa hoàn toàn phục sinh, phá hủy thêm lần nữa, lúc này hắn trực tiếp thiêu rụi thân thể đối phương.

Đám quái nhân còn lại cũng xử lý như thế.

"Lần này chắc là sẽ không sống lại?".

Dung Gia Hào tự mình lẩm bẩm.

Nếu như lần này cũng có thể sống lại, vậy thì quá kinh khủng.

Một ngày, hai ngày, ba ngày...

Nửa tháng sau, không có quái nhân nào sống lại, Dung Gia Hào mới thở phào nhẹ nhõm, bất quá hắn không dám tiếp tục thăm dò nữa.

Hắn sợ gặp được cường giả.

Quay trở về, hắn muốn truyền tin tức này ra ngoài.

Phía sau lưng hắn, vốn là chỗ chứa thi thể quái nhân, có Huyết Sát ngưng tụ thành hình, hóa thành một bóng người, hơn nữa đang tiếp tục ngưng thực, lại biến thành một quái nhân mới.

Huyết Sát tộc đã xuất hiện.

Sở Huyền biết được tin tức này từ Thông Tấn Phù của Tây Vực.

Chuyện này cũng có ý nghĩa, đại kiếp đạo nguyên sắp bắt đầu rồi.

Về tin tức Huyết Sát tộc, trước mắt tại Tây Vực, cũng chỉ lan truyền trong phạm vi nhỏ, có người tổ chức đi đến hoang mạc Bắc Châu để điều tra ngọn nguồn.

Sở Huyền thông qua Thiên Đạo, nhìn trộm toàn bộ thế giới Cửu vực, phát hiện khí cơ Cửu vực đang hỗn loạn, pháp tắc thiên địa đã xảy ra một chút thay đổi.

Khí vận chi đạo, đang ẩn núp bên trong khí cơ hỗn loạn.

Người tranh được khí vận, có thể thừa thắng xông lên.

Sở Huyền đã chưởng khống Khí Vận Đạo Tắc, cho nên hắn rất mẫn cảm, cũng có thể thăm dò được một ít…

Khí vận Cửu vực đã lặng lẽ phát sinh biến đổi.

Đã xuất hiện dấu hiệu đại kiếp.

Khu vực đầu tiên ứng kiếp, chính là Tây Vực!

Sở Huyền cân nhắc, truyền tin tức cho Hắc Nguyệt, nói là Huyết Sát tộc đã xuất hiện ở Tây Vực.

Về phần xử lý tin tức này ra sao, Sở Huyền sẽ không quản.

Hắn không có nhập kiếp.

Chỉ có đám đệ tử nhập kiếp, tranh được khí vận, giúp hắn nhận được phần thưởng.

Nhập kiếp như thế nào, đó là chuyện của đám đệ tử cần lo, Sở Huyền thân là sư tôn, cũng sẽ không trải đường giúp bọn hắn.

Thiên Đạo vẫn đang mở rộng rất nhanh, bao trùm toàn bộ Bắc Vực, nuốt trọn Bắc Vực, nhưng cần có thời gian.

Bất quá khu vực hạch tâm Bắc Vực đã đưa vào Thiên Đạo, sự tình mở rộng kế tiếp, sẽ không gặp phải cản trở.

Sở Huyền chỉ cần chờ đợi.

Vì để trạch được dễ dàng, không bị đại kiếp đạo nguyên ảnh hưởng tới, hơn nữa có thể nhanh chóng gia tăng tu vi, thì kế hoạch Thiên Đạo đóng vai trò rất quan trọng.

Sở Huyền cảm thấy rất may mắn, trước đó hắn đã vạch ra kế hoạch Thiên Đạo.

Nếu không, thì làm sao tu vi của hắn có thể tăng nhanh đến vậy?

Làm sao có thể trạch được yên ổn như thế?

Chỉ sợ sẽ bị đại kiếp đạo nguyên ảnh hưởng tới.

Hiện tại đã có kế hoạch Thiên Đạo, có thể nhanh chóng nâng cao tu vi, chuyện Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp cũng không còn khẩn cấp như trước.

Huống hồ, đi trên đại đạo, tốc độ tu vi tăng lên, cũng chưa chắc có thể vượt qua tốc độ mở rộng của Thiên Đạo.

Chỉ cần mở rộng Thiên Đạo càng nhanh, thì phần thưởng tu vi cũng tới rất sớm.

Đi trên đại đạo, cũng phải cần cảm ngộ, đây cũng cần thời gian để tăng lên, chưa hẳn nhanh hơn tốc độ mở rộng của Thiên Đạo.

Huống chi, tuy đại đạo có mặt khắp nơi, nhưng Sở Huyền cũng không dám thử bậy, tránh rời khỏi phạm vi tiểu viện, dẫn đến tích luỹ của hắn trở về số 0.

Rốt cục, kỳ hạn 30 năm đã tới.

"Ký chủ trạch 30 năm, trạch rất yên ổn, trạch rất vững chắc, xin ký chủ tiếp tục cố gắng, sáng tạo ra kỷ lục, ban thưởng một toà Hỗn Độn Cổ Sơn".

Chương 452. Hỗn Độn Cổ Sơn (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Hả?

Cái gì thế này?

Sở Huyền hơi sửng sốt, phần thưởng kỳ hạn 30 năm, chỉ đơn giản như vậy?

Một ngọn núi?

Ngọn núi này có điểm gì kỳ lạ hay sao?

Hắn liền xem xét thông tin về phần thưởng.

"Hỗn Độn Cổ Sơn, một trong những ngọn núi hỗn độn, trải qua tuế nguyệt tang thương, trải qua kiếp nạn hỗn độn, vẫn luôn đứng sừng sững không ngã, chất chứa Hỗn Độn Chi Ý trầm trọng... Có thể củng cố đại đạo, thiên địa, có khả năng uẩn dưỡng vật hỗn độn, cũng ẩn chứa hỗn độn chi khí trầm trọng, có thể phát ra hỗn độn chi khí...".

Xem hết phần giới thiệu, Sở Huyền mừng rỡ không thôi.

Đúng là chí bảo...

Quả nhiên không hổ danh là phần thưởng kỳ hạn 30 năm.

Hỗn Độn Cổ Sơn, là một ngọn núi màu đen cao khoảng trăm trượng, bên trên loang lổ, tang thương bị ăn mòn theo năm tháng, nếu đặt ở Cửu vực, thì chỉ xem như một ngọn núi nhỏ.

Nhưng mà, một ngọn núi như vậy đặt trong Hỗn Độn, là một loại tồn tại rất khủng bố.

Núi này không lớn, nhưng lại rất nặng nề.

Nếu không nhờ hệ thống, Sở Huyền có thể khẳng định, dùng thực lực của mình, hắn không thể nào dời được một ngọn núi như vậy.

Nhưng hắn có tu vi Đạo Cảnh 7 quan.

Hơn nữa, cũng không phải Đạo Cảnh 7 quan bình thường.

Một ngọn núi nhỏ chừng trăm trượng mà không thể di chuyển được, có thể thấy được Hỗn Độn Cổ Sơn khủng bố cỡ nào.

Bất quá nếu do hệ thống ban thưởng, tự nhiên không xảy ra tình huống Sở Huyền không thể di chuyển.

Sở Huyền có thể cảm nhận được, Hỗn Độn Cổ Sơn phát ra Hỗn Độn Chi Khí, từng sợi nhỏ li ti, đây đều là chí bảo đối với võ giả Đạo Cảnh, thậm chí là Khai Đạo giả.

Rốt cục, mình đã có bảo vật khiến cho Khai Đạo giả cũng phải đỏ mắt.

Như thế mới xứng với thân phận siêu cấp đại lão của mình chứ.

Sở Huyền dời Hỗn Độn Cổ Sơn vào trong Tiểu Thế Giới.

Ầm ầm!

Khi Hỗn Độn Cổ Sơn tiến vào Tiểu Thế Giới, chỉ trong một tích tắc, Tiểu Thế Giới bỗng nhiên trở nên vững chắc, hơn nữa còn tản mát ra hỗn độn chi khí, không ngừng lan rộng ra.

Không gian trong Tiểu Thế Giới, đã trở nên chắc chắn dị thường.

Đang tại phát sinh quá trình lột xác, kể cả sinh linh trong Tiểu Thế Giới, đều xuất hiện lột xác cùng tăng cấp.

Mà thực vật sinh trưởng xung quanh Hỗn Độn Cổ Sơn, sẽ lây nhiễm hỗn độn chi khí, cùng với khí tức Hỗn Độn Cổ Sơn, đợi một thời gian, sẽ lột xác thành Hỗn Độn Chi Vật.

Sở Huyền nhìn thấy biến hoá của Tiểu Thế Giới, đang không ngừng mở rộng, hắn cảm thấy đẳng cấp của Tiểu Thế Giới, chỉ sợ muốn vượt qua thế giới Cửu vực.

Hạn mức sẽ cao hơn thế giới Cửu vực.

Đương nhiên, chẳng qua trước mắt chỉ là thời kỳ đầu, tất nhiên sẽ kém hơn Cửu vực.

Nhưng mà, không gian trong Tiểu Thế Giới, bởi vì đã có Hỗn Độn Cổ Sơn, nên không gian sẽ vững chắc hơn Cửu vực.

Kể cả bảo vật bên trong Tiểu Thế Giới, cũng sẽ cao cấp hơn.

Đồng thời Sở Huyền cũng cảm thấy hiếu kỳ, bên ngoài đại đạo, là hỗn độn vô biên?

Có vài Khai Đạo giả lâu năm, không sống ở thế giới Cửu vực, có phải đã tiến vào hỗn độn vô biên rồi không?

Đối với một vài lão quái vật mà nói, Sở Huyền chỉ là một tấm chiếu mới.

Cửu vực cùng đại đạo cất giấu rất nhiều bí mật, một mình hắn không thể nào biết hết được.

Huống chi là bên ngoài đại đạo?

Đại đạo có giới hạn hay không?

Đây cũng là một ẩn số.

Hỗn độn có phải cũng nằm trong đại đạo?

Thậm chí Sở Huyền còn đang tự hỏi một vấn đề, là hỗn độn sinh ra đại đạo, hay là đại đạo sinh ra hỗn độn?

Lắc đầu thở dài, Sở Huyền không tiếp tục suy nghĩ vấn đề rối não này, vấn đề này không phải là chuyện là hắn có thể phỏng đoán.

Nếu tiếp tục suy nghĩ, dễ dàng lâm vào bên trong ma chướng.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, thu lấy một đoàn hỗn độn chi khí từ trong Hỗn Độn Cổ Sơn.

Một đoàn hỗn độn chi khí này, tự nhiên là thua xa phần thưởng hệ thống thưởng cho hắn.

Bất quá nếu như mỗi ngày thu lấy một mớ, số lượng cũng không ít, có thể tích lũy hỗn độn chi khí từng chút một.

Hỗn Độn Bất Diệt Thể của hắn, vừa khéo có thể hấp thu hỗn độn chi khí.

Hỗn Độn Cổ Sơn không ngừng tản ra khí hỗn độn, không thể nói là vô cùng vô tận, nhưng nếu hỗn độn chi khí không còn, tất nhiên Hỗn Độn Cổ Sơn cũng biến mất.

Sở Huyền cảm thấy, Hỗn Độn Cổ Sơn có thể tồn tại lâu dài như vậy, chắc chắn sẽ không dễ dàng biến mất như thế.

Chỉ sợ, tự thân nó có một phương pháp duy trì mãi mãi, có thể khiến cho hỗn độn chi khí còn mãi, không đến mức ảnh hưởng đến trạng thái của ngọn núi.

Hỗn Độn Cổ Sơn là một ngọn núi, thân núi loang lổ, có nhìn thấy những hòn đá nhỏ lưa thưa rải rác trên núi.

Mấy hòn đá nhỏ này, đều là chí bảo đối với võ giả Đạo Cảnh, Khai Đạo giả.

Có thể củng cố đại đạo!

Chuyện này cũng có ý nghĩa, đại đạo của Khai Đạo giả, nếu như có một hòn đá như vậy, thì đại đạo sẽ trở nên cực kỳ vững chắc.

Hơn nữa, tốc độ Khai Đạo cũng nhanh hơn, không đến mức bởi vì Khai Đạo quá nhanh, mà xảy ra tình huống bất ổn.

Chương 453. Các vị đạo hữu có Hỗn Độn thạch?

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền hút tới một hòn đá to bằng đầu nắm tay, hòn đá này đen tuyền, bên trên có một loại khí cơ đặc thù, khí tức hỗn độn thu liễm không tan.

Ầm ầm!

Sở Huyền vận dụng Diệt Chi Đạo Tắc, công kích hòn đá trên tay.

Kết quả, hòn đá nhỏ này không bị tổn hại một chút nào.

Ầm ầm!

Hắn dung hợp tất cả đạo tắc, ngưng tụ thành một đại đạo thu nhỏ, công kích trên tảng đá thêm lần nữa.

Kết quả, vẫn không thể tổn hại dù chỉ một vết xước.

Cường độ cứng rắn của hỗn độn thạch, vượt quá sức tưởng tượng.

Hắn là cường giả Đạo Cảnh 7 quan, hơn nữa đạo tắc đã ngưng tụ thành đại đạo bản thu nhỏ, uy lực trước đó, vượt xa so với võ giả Đạo Cảnh 7 quan bình thường.

Vẫn không thể lưu lại vết trầy trên hỗn độn thạch.

Khó trách có thể củng cố đại đạo, củng cố thiên địa.

Sở Huyền lấy Tích Địa Thư ra, trang sách mở rộng, cắt một vết trên hỗn độn thạch.

Tích Địa Thư, có thể mở ra địa giới, tất nhiên uy lực của nó không thể khinh thường.

Xoẹt xẹt!

Trên hỗn độn thạch xuất hiện một vết nứt.

Vết nứt này cũng không sâu.

Sở Huyền tiếp tục dùng Tích Địa Thư, liên tục chém mấy lần, mới có thể cắt đứt hòn đá nhỏ như vậy.

Mà vận dụng Tích Địa Thư, Sở Huyền tiêu hao không nhỏ.

Thu hồi Tích Địa Thư, Sở Huyền lại lấy ra Khai Thiên Bút.

Khai Thiên Bút cũng là chí bảo, có thể khai thiên trong hỗn độn hư vô, đủ để chứng tỏ uy lực không thua món trước.

Cắt ra hỗn độn thạch, có lẽ không thành vấn đề.

Xoẹt xẹt.

Liên tục vận dụng Khai Thiên Bút, Sở Huyền tiêu hao khá nhiều, rốt cục đã cắt hòn đá nhỏ như vậy ra thành mười khối.

Đặt mấy viên hỗn độn thạch nho nhỏ lên trên mặt bàn, Sở Huyền liền thu nạp đạo vận để khôi phục tiêu hao.

Mấy viên hỗn độn thạch nhỏ này, đồng dạng là chí bảo.

Sở Huyền phát ra tin tức cho Khai Đạo giả trong hội: "Chư vị đạo hữu, có vị nào từng sở hữu hỗn độn thạch hay không?".

"Hỗn độn thạch?".

Hồng Nguyên Sơ lắc đầu nói: "Hồng mỗ chưa chạm qua, bất quá nghe đồn Hỗn Độn Thạch chính là chí bảo".

Đám người Ma Đồ cũng tỏ vẻ chỉ từng nghe nói, chưa từng thu được.

Long Quân mở miệng nói: "Có phải là tảng đá màu đen tuyền? Cực kỳ đặc biệt, có tác dụng củng cố đại đạo".

Sở Huyền khẽ giật mình, Long Quân từng thấy qua?

Hoặc là, hắn có Hỗn Độn thạch?

Không thể nào, hắn không có biện pháp rời khỏi đại đạo, làm sao có thể đạt được Hỗn Độn thạch?

Hay là, ở bên trong đại đạo có Hỗn Độn thạch?

"Đúng vậy, không lẽ Long đạo hữu đã thấy qua?".

"Đúng thế, ta không nhớ rõ lúc đó là khi nào, từng trên đại đạo nhìn thấy một người, trong tay hắn cầm một hòn đá nhỏ, vật ấy giúp cho hắn đi trên đại đạo rất dễ dàng".

Long Quân gật đầu nói: "Nghe ngươi nói như vậy, vật kia rất có thể là Hỗn Độn thạch".

"Hỗn Độn thạch, rất khó tìm hay sao?".

Sở Huyền lộ vẻ nghi ngờ, hỏi dò.

Đám người Hồng Nguyên Sơ đều bối rối, nghe giọng điệu của ngươi, Hỗn Độn thạch rất dễ tìm được hay sao?

Con mẹ nó, chúng ta cũng chỉ nghe nói, ngay cả hình dạng nó thế nào cũng không biết...

"Sở đạo huynh có Hỗn Độn thạch sao?".

Long Quân tò mò hỏi một câu.

Sở Huyền lắc đầu nói: "Cũng không phải Hỗn Độn thạch, Sở mỗ chỉ có một tòa Hỗn Độn Cổ Sơn mà thôi".

Bên trong hội liền lặng ngắt như tờ.

Cái gì mà chỉ có một tòa Hỗn Độn Cổ Sơn mà thôi?

Đó là nguyên một ngọn núi...!

Một tảng đá có thể so sánh được với nó sao?

Chắc chắn Sở đạo huynh là siêu cấp đại lão.

"Hỗn Độn Sơn là thứ gì?".

Long Quân tiếp tục hỏi.

"Cũng chỉ lớn hơn Hỗn Độn thạch một chút, không có gì kỳ lạ".

Sở Huyền trả lời rất tuỳ tiện.

Kế tiếp lại nói sang chuyện khác, không muốn đề cập tới chuyện Hỗn Độn thạch.

Hắn lại hỏi: "Chư vị đạo hữu, đại đạo có điểm cuối hay không? có giới hạn hay không?".

"Đại đạo không có tận cùng?".

Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói.

"Đại đạo vô hình, đại đạo có mặt khắp nơi, tất nhiên là không có bờ bến, vô tận".

Ma Đồ cũng mở miệng nói theo.

Đây đã thuộc về luận đạo.

Tất cả võ giả Đạo Cảnh bên trong hội đều nín thở, lắng nghe các vị đại lão luận đạo.

Hồng Nguyên Sơ và đám Khai Đạo giả, đều rất ngạc nhiên, không hiểu vì sao Sở Huyền lại hỏi như thế.

"Khai Đạo giả chúng ta, nên mở một hội khác luận đại đạo, chớ để ảnh hưởng tới đạo tâm của mấy tiểu hữu".

Sở Huyền thấy thời cơ chín muồi, lúc này mới mở miệng nói.

"Sở đạo huynh nói chí lý".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ lần lượt phụ họa theo.

Đám võ giả Đạo Cảnh còn lại, đều bó tay rồi.

Người này khơi gợi trí tò mò của cả bọn, kết quả bỏ chạy?

Ma Đồ vẫn không quên trào phúng Thuật Dương.

"Phế vật Thuật Dương, tiếp tục lăn lộn cùng đám tiểu bối đi, gia gia muốn đi Khai Đạo Hội".

Thuật Dương tức điên, đồng thời cũng rất uất ức.

Lúc trước gia nhập hội, chưa gặp được gia hoả Ma Đồ này, hắn còn có thể bảo trì phong phạm tiền bối, luận đạo giúp đám tiểu bối.

Sau này, nhất là khi Ma Đồ gia nhập, thường xuyên trào phúng hắn.

Khiến cho hắn cũng không còn mặt mũi nhìn đám tiểu bối.

Không muốn ở lại đây nữa.

Quá mẹ nó tổn thương lòng tự tôn.

Sở Huyền cũng cạn lời.

Gã Ma Đồ này, có phải ôm thù lớn với Thuật Dương hay không...

Nếu không thì, tại sao đúng lúc này, cũng không quên đâm Thuật Dương một dao?

Không để ý đến ân oán của bọn hắn, Sở Huyền tạo ra một hội cho Khai Đạo giả.

Kéo tất cả Khai Đạo giả vào trong Khai Đạo Hội.

Đương nhiên, bọn hắn vẫn xem được tin tức bên trong Đại Đạo Hội.

Chương 454. Vấn đề nan giải!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi tiến vào Khai Đạo Hội, mới tiếp tục đề tài vừa rồi.

Hồng Nguyên Sơ, Ma Đồ, Đằng Giao Vương và đám Khai Đạo giả, đều cho rằng đại đạo vô biên, không có giới hạn.

"Ta chỉ thích ngủ, du ngoạn trên đại đạo không nhiều lắm, không biết có điểm cuối hay không, cũng không biết có giới hạn hay không".

Quy Nhiên ngơ ngác nói ra.

Hắn là một con rùa, thích ngủ cũng là chuyện bình thường.

Long Quân nói: "Ta ngao du cũng không ít, nhưng cũng không có nhìn thấy điểm tận cùng của đại đạo".

Ngay cả sinh linh trên đại đạo, cũng không biết đại đạo có phần cuối, không lẽ đúng là không có giới hạn?

Lúc này Ý Nguyệt Quân mới mở miệng.

"Ta từng nhìn thấy trên đại đạo, có một mảnh mông lung mịt mờ, ta không bay qua được, không biết đó có phải là điểm cuối của đại đạo hay không".

Vừa dứt lời, bên trong hội liền trở nên vắng lặng.

Thật lâu sau, Nhược Tiên mới cả kinh nói: "Không lẽ, sự thật là đại đạo có phần cuối, có giới hạn?".

"Đàn bà thúi Nhược Tiên, tại sao lại hô to gọi nhỏ? ta cũng không có đè lên người của ngươi!".

Ma Đồ vừa mở miệng đã khiến cho Nhược Tiên giận tới mức muốn giết người.

Tiếp đến Ma Đồ lại nói: "Có lẽ, vùng đất mông lung mịt mờ kia, cũng là một chỗ trên đại đạo?".

Sở Huyền rơi vào trầm tư, chỗ mà Ý Nguyệt Quân nói, có lẽ chính là Hỗn Độn?

Đại đạo ở bên ngoài Hỗn Độn?

Vậy thì bên trong Hỗn Độn, có đại đạo hay không?

Là đại đạo sinh Hỗn Độn, hay là Hỗn Độn sinh đại đạo?

Giống như, là gà có trước hay trứng có trước?

Sở Huyền quyết định, vứt câu hỏi khó nhằn này, cho đám Khai Đạo giả suy nghĩ.

Miễn cho nguyên một đám bọn hắn rãnh quá sinh nông nỗi.

Vì vậy, Sở Huyền lại nói: "Hỏi thêm các vị đạo hữu một vấn đề, Hỗn Độn ở chỗ nào?".

Mấy người Hồng Nguyên Sơ lại bối rối thêm lần nữa.

Hỗn Độn ở chỗ nào?

Bọn hắn chỉ từng nghe thấy, chứ chưa từng nhìn tận mắt...

Giờ khắc này, bọn hắn cảm giác mình là một tấm chiếu mới, giống như loại người mới chập chững bước vào đời, thứ gì cũng không biết.

Một vấn đề cũng không trả lời được.

Sở Huyền thấy bọn hắn không trả lời, lại nói: "Bên trong Hỗn Độn, có tồn tại đại đạo hay không? Là đại đạo sinh Hỗn Độn, hay là Hỗn Độn sinh đại đạo?".

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ tiếp tục bối rối.

Vấn đề này quá sâu xa, hoàn toàn không biết trả lời thế nào.

Hoàn toàn không hiểu nổi.

Quả nhiên, nếu so sánh với siêu cấp đại lão như Sở đạo huynh, chính mình vẫn quá non.

Sở Huyền tiếp tục hỏi: "Là Hỗn Độn sinh đại đạo, hay là đại đạo sinh Hỗn Độn?".

"Chư vị đạo hữu, có thể dành thời gian để suy nghĩ một chút, đây là bí mật lớn được che giấu, nếu hiểu được, thì có thể tiến thêm một bước dài".

Ra sức suy nghĩ.

Miễn cho một đám rảnh rỗi đến phát ngốc, lúc nào cũng nghĩ tới sự tình đại kiếp.

Hiện tại ngoại trừ vấn đề đại kiếp, còn có một câu hỏi thâm ảo như vậy, chờ các ngươi suy nghĩ để tìm ra đáp án.

Cũng đừng có chú ý tới Cửu vực.

Đám người Hồng Nguyên Sơ ngây ngốc, một lúc sau vẫn chưa thể bình tĩnh lại.

Thật lâu, mới cung kính nói: "Đa tạ Sở đạo huynh, cho ta các loại diễn giải!".

Tuy là hơi mộng bức, nhưng không thể nghi ngờ là rất thâm ảo, đáng giá khiến bọn hắn thăm dò, một khi ngộ đạo được điều gì, chỉ sợ có thể giúp cho tu vi của bọn hắn tiến xa.

"Được rồi, các đạo hữu cứ từ từ suy nghĩ, lần sau ta sẽ luận đạo cùng các vị".

Sở Huyền gật đầu nói.

Bên trong Khai Đạo Hội liền yên tĩnh.

Những Khai Đạo giả này, kể cả sinh linh đại đạo, chỉ sợ phải vắt hết óc suy nghĩ vấn đề này.

Cho dù Cửu vực xảy ra biến hoá long trời lở đất, có lẽ bọn hắn cũng không chú ý.

Ngoại trừ sự tình đại kiếp ra, Sở Huyền lại vứt ra thêm một nan đề cho đám Khai Đạo giả, tránh để bọn hắn chú ý Cửu vực, thậm chí thừa dịp đại kiếp đạo nguyên buông xuống, chen chân vào Cửu vực.

Nhất là Khai Đạo giả như Ma Đồ, nếu hắn phát hiện Ma vực không đúng, tất nhiên sẽ nhúng tay can thiệp.

Tuy rằng hắn không tự mình tiến vào Cửu vực, nhưng mà đối với Khai Đạo giả, tự nhiên sẽ có thủ đoạn, có thể nhúng tay vào Cửu vực.

Sở Huyền cũng không dám tin tưởng, những Khai Đạo giả này, thật sự một chút thủ đoạn đều không có.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, đã bị Sở Huyền bứt cho mộng mị, đều tại tự hỏi vấn đề đại đạo cùng hỗn độn.

Thậm chí bọn hắn còn cảm thấy, Sở Huyền sẽ không tự dưng đặt ra một câu hỏi như thế.

Có lẽ bí mật độ kiếp, che giấu ở bên trong?

Ở bên trong Khai Đạo Hội, sau khi yên lặng vài ngày, đã bắt đầu trở nên náo nhiệt.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, trao đổi lẫn nhau ở trong hội, chia sẽ cảm ngộ của mỗi người, xác minh với nhau, muốn đạt được một vài cảm ngộ mới.

Thậm chí có thể tiến thêm một bước Khai Đạo.

Cũng vì lý do, nếu như bọn hắn trao đổi có gì sai, thì Sở Huyền sẽ đứng ra nhắc nhở.

Bọn hắn có thể tìm được lý do, mở miệng thỉnh giáo.

Đều là những kẻ già đời.

Chương 455. Tự Tin Của Thiên Ma tộc!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền không có để ý đến bọn hắn, mà là đợi Bắc Vực quy về Thiên Đạo.

Một khi Bắc Vực quy về Thiên Đạo, không biết sẽ nhận được phần thưởng gì?

Thiên Đạo chiếm trọn một vực, thì đã có đủ thực lực, vươn xúc tu vào Đông Vực, bắt đầu chuẩn bị từng bước xâm chiến Đông Vực.

Hơn nữa, thời gian này sẽ không quá dài.

Sở Huyền tin tưởng, khi đại kiếp đạo nguyên chính thức buông xuống, tất nhiên pháp tắc thiên địa sẽ xuất hiện tình trạng hỗn loạn nhất định, khí cơ tán loạn, chính là thời cơ tốt nhất để Thiên Đạo vươn xúc tu ra.

Lấy ra Vạn Thiên Kính, trước tiên là liên hệ với Càn Minh, bố cục ở Trung Vực rất quan trọng.

Thực lực Càn Minh đã tăng mạnh, ngoại trừ thiên phú của hắn ra, khi đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, những hạn chế tu luyện sẽ được giải trừ ở mức độ nhất định, giúp cho việc tu luyện trở nên dễ dàng hơn.

Càn Minh đã là Tôn Cảnh tầng một, dựa vào phương pháp luyện chế Thông Tấn Phù, đã trở thành trưởng lão của một tông môn ở Càn Châu.

Đã có tông môn làm chỗ dựa, hắn có thể tuỳ tiện ẩn núp, nhanh chóng nâng cao tu vi, chuẩn bị cho đại kiếp.

Càn Minh rất khiêm tốn.

Thông Tấn Phù đã trải rộng khắp Càn Châu, hơn nữa còn thẩm thấu đến châu khác, trở thành vật phẩm nóng bỏng tay, ai cũng muốn có.

Có rất nhiều thế lực lớn, muốn mua phương pháp luyện chế Thông Tấn Phù.

Tông môn này, cũng nhờ Càn Minh mà kiếm được rất nhiều tài phú.

Cũng nhờ thế, mà Thông Tấn Phù có thể phủ khắp Trung Vực.

Xem như bước đầu của kế hoạch đã thành công.

Nhìn xong Càn Minh, Sở Huyền lại chuyển qua Hổ Thiên Nhai.

Lão hổ này, lột xác ngày càng nhanh, đã quay lại thiếu chủ Thiên Hổ tộc.

Bởi vì sau khi hắn lột xác có huyết mạch thần thú, tự nhiên sẽ sinh ra áp chế đối với Yêu tộc khác.

Sau khi giành được khí vận ở Yêu vực, Hổ Thiên Nhai tu luyện nhanh hơn, càng có uy thế.

Hắn cũng đang chuẩn bị cho đại kiếp.

Tiêu Lương, Đinh Việt vẫn còn đang tìm kiếm bí cảnh cùng khu vực của mấy tiểu tộc ẩn thế.

Hai người này có cơ duyên thâm hậu, đã sắp đột phá Thiên Cảnh.

Vương Lạc đang dạy người luyện đan, hơn nữa còn truyền thụ phương pháp cơ sở luyện chế trận đan cho một số người.

Tiếp tục nhắm vào Vương gia, gây khó dễ cho Vương gia.

Bởi vì nguyên nhân trận đan cùng cấm đan, khai sáng ra lưu phái đan dược mới, Vương Lạc được những người này gọi là đan tổ.

Chẳng qua chỉ có một số ít người, nịnh nọt Vương Lạc mới gọi như thế, đa số vẫn không công nhận.

Một khi danh tiếng đan tổ Vương Lạc được mọi người công nhận, như vậy không thể nghi ngờ Vương Lạc sẽ giành được đại khí vận, có khả năng rất lớn trong tương lai, trở thành thuỷ tổ đan đạo trong truyền thuyết.

Sở Bình Phàm thì phát triển tại Đông Châu, binh sĩ Quỷ tộc của U Nhi, cũng phát triển rất ổn.

Kế gia đã nhận thua!

Hạng Tinh đang bế quan luyện khí, hắn muốn nghiên cứu ra phương pháp mới luyện chế bí bảo.

Các đệ tử đều có khởi đầu thuận lợi, chuẩn bị cho đại kiếp đạo nguyên, bọn hắn đều có phương pháp ứng đối cùng quật khởi.

Cũng không cần Sở Huyền lo lắng, cho nên Sở Huyền rất vui mừng.

Sở Huyền đang mong đợi đám đệ tử của mình, sẽ biểu hiện tốt trong đại kiếp lần này.

Bọn hắn đều là khí vận chi tử, thuộc dạng sinh ra để ứng kiếp, tất nhiên sẽ có biểu hiện không tầm thường.

Đương nhiên, không phải khí vận chi tử, cũng không phải không thể quật khởi, chỉ là kém hơn đám khí vận chi tử mà thôi.

Đây là chuyện rất kỳ diệu, luôn có một ít biến số, quật khởi một cách tình cờ, thậm chí thay thế khí vận chi tử vốn có.

Ma vực.

Phật tộc đã thành lập được sơ bộ, sau khi chiếm trọn một châu, Ma Phật cũng không có tiếp tục mở rộng, mà là củng cố địa bàn.

Hơn nữa còn tích lũy nội tình.

Nội tình Ma tộc quá lớn, cho dù một ít tầng trung Ma tộc đều quy y Phật tộc, cũng không thể rung chuyển toàn bộ Ma tộc.

Căn cơ của Ma tộc, kỳ thật đều nằm ở Thiên Ma tộc.

Thiên Ma tộc bất bại, Ma tộc sẽ bất bại.

Mà thực lực Thiên Ma tộc, cũng không phải chỉ có mặt ngoài.

Dựa vào một vị Thần Cảnh như Nam Vô Phật Đà, nếu muốn đánh bại Thiên Ma tộc, chắc chắn là si tâm vọng tưởng.

Thiên Ma tộc không có hành động, bên trong ắt có nguyên nhân, tạm thời chỉ có thể nhịn xuống.

Nếu như Phật tộc ép bọn họ, tất nhiên sẽ chọc giận Thiên Ma tộc, bọn hắn sẽ mạnh mẽ xuất thủ, chỉ dựa vào Nam Vô Phật Đà, cho dù có chí bảo như Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, cũng chưa chắc có thể chống đỡ được.

Tất nhiên Phật tộc sẽ bị đả kích nặng nề.

Bởi vậy, phải tiến từng bước một.

Bản thân từng là thành viên Thiên Ma tộc, tất nhiên Ma Phật biết rất rõ suy nghĩ của cao tầng Thiên Ma tộc, cũng biết bên trong Thiên Ma tộc, không có đoàn kết như bên ngoài.

Hắn đang cố lừa gạt đám thiên kiêu Thiên Ma tộc, chuyển tu Phật pháp, quy y Phật Môn.

Thông Tấn Phù đã được bán ra, cho nên hắn không cần tự mình đi mạo hiểm, mà vẫn có thể lừa dối người.

Phật pháp rất cường đại, có lực hấp dẫn trí mạng.

Chương 456. Chuẩn Bị!

Collected & Fixed: OilFish89

Có một vài thiên kiêu thất bại, hoặc là từng bị thiên kiêu mạnh hơn ức hiếp, dưới sự lừa dối của Ma Phật, tất nhiên tâm trí sẽ bị dao động.

Tu luyện công pháp Ma tộc, nhất định không thể vượt qua đối thủ.

Thế cho nên sẽ lựa chọn chuyển sang tu phật pháp.

Thứ duy nhất khiến bọn hắn do dự, chính là sau khi tu luyện Phật pháp, sẽ trở thành Phật tộc, mà không phải là Ma tộc.

Chuyện này khiến một đám người có lòng trung thành mãnh liệt đối Ma tộc, không thể nào chấp nhận.

Ngoại trừ những thiên kiêu này ra, Ma Phật cũng đầu độc một ít cường giả Thiên Ma tộc.

Ví dụ như, những người bị kẹt lại cảnh giới rất lâu rồi.

Ví dụ như người từng gặp bất công, hoặc là trải qua sự tình uất ức.

Thực tế trọng tâm lừa gạt, chính là những cường giả sắp hết thọ nguyên, mà không thể nào đột phá.

Chuyển sang tu phật pháp, là con đường sinh cơ duy nhất của bọn hắn.

Ma Phật còn cố ý truyền thụ cho bọn hắn liễm tức thuật, tránh cho thời điểm tu luyện Phật, bị người khác phát hiện ra.

Lại để cho nhóm cường giả này, mặt ngoài thì là Thiên Ma tộc, nhưng trong lòng đã đã quy y Phật tộc, có thể tiếp tục ẩn núp.

Sở Huyền chỉ biết thở dài, tên đệ tử Ma Phật này, thoạt nhìn mặt mũi hiền lành, một thân tăng y màu trắng, không nhiễm bụi trần, như là Bồ Tát hạ phàm.

Kì thực trong lòng, có chút âm hiểm, luôn tính toán người khác.

Sở Huyền quyết định, bỏ chút thời gian, cho các đệ tử gặp nhau một lần, tụ họp lại để làm quen lẫn nhau.

Nhất là ba người Hổ Thiên Nhai, Ma Phật, Càn Minh, vẫn chưa từng gặp mặt những vị sư huynh đệ khác.

Hoang mạc Bắc Châu Tây Vực, từ khi có tin đồn xuất hiện một di tích cổ thần bí, hơn nữa bên trong có loại chủng tộc cổ quái.

Chưa từng nghe qua, quái nhân bị giết còn có thể sống lại, thì người đến đây tìm kiếm di tích cổ ngày càng nhiều.

Chẳng qua là di tích cổ trong truyền thuyết, tựa hồ đã biến mất.

Quái nhân huyết sắc kia, cũng chưa có ai nhìn thấy.

Không ít người đều cho rằng đây là một trò đùa.

Bên trong hoang mạc, ngẫu nhiên có thể thấy được thân ảnh võ giả, tranh đấu cũng diễn ra nhiều hơn.

Không ít cường giả, hoặc võ giả xuất thân từ các thế lực lớn, cũng biết Cửu vực sắp sửa xảy ra đại biến.

Tiếng vang nặng nề giữa thiên địa, chính là một hồi chuông báo động.

Cho dù đám tán tu biết rõ, cũng sẽ không quá để tâm, bọn hắn còn đang rầu rĩ vì công pháp và tài nguyên, thậm chí còn phiền não vì xung đột với mấy đệ tử thế lực lớn.

Đa số thế lực lớn, đều cố gắng giữ lại người truyền thừa.

Ví dụ như tạo dựng một ít Bí Cảnh, chờ đợi thời cơ thích hợp, sau này lưu lại cho hậu duệ mở ra truyền thừa.

Lại ví dụ như sắp xếp một ít đệ tử hạch tâm, mang theo một phần truyền thừa, trước hết tiến về mấy vực khác, phân tán ra, để có thể bảo lưu truyền thừa.

Cũng có một vài thế lực cổ xưa, đang chuẩn bị vì đại kiếp.

Thời gian trôi qua, toàn bộ Nhân tộc đều tiến vào một loại không khí đặc biệt, vốn là tất cả thế lực lớn hoạt động sôi nổi, cũng bắt đầu trở nên yên tĩnh.

Đám tán tu đều ý thức được, có khả năng sắp phát sinh đại sự.

Vốn là có chút tán tu đắc tội thế lực lớn, nếu trước kia sẽ bị cường giả thế lực lớn đuổi giết, hiện tại lại bình an vô sự.

Những thế lực lớn này hành động không bình thường, mấy thế lực nhỏ cùng với tán tu, đều biết sắp sửa có chuyện chẳng lành.

Thứ đầu tiên mà bọn hắn nghĩ tới, chính là Ma tộc hoặc Yêu tộc xâm lấn.

Nhân tộc đang chuẩn bị chống đỡ Ma tộc hay Yêu tộc.

Vô số võ giả, cũng bắt đầu làm nóng người, chuẩn bị hành động lớn, thậm chí thừa cơ lần này chiếm luôn Ma vực.

Ma vực.

Bên trong lãnh địa Thiên Ma tộc, một đám tộc lão Thiên Ma tộc đều lộ ra sắc mặt ngưng trọng.

Không ít tộc lão cảm thấy bất an, cho rằng Ma tộc sẽ phát sinh đại sự.

Bên trong thì có Phật tộc uy hiếp, bên ngoài thì có đại kiếp sắp buông xuống.

Dưới loại tình huống này, đừng nói Ma tộc thừa thế quật khởi, có thể bảo trụ Ma vực không mất đi, đã xem như thắng lợi.

"Thời cơ chưa tới, sự tình Phật tộc, tạm thời cứ để đấy".

Đại tộc lão Thiên Ma tộc mở miệng nói.

"Đại kiếp sắp buông xuống, cơ hội cho Ma tộc đã tới, có thể giúp Ma tộc trở lại đỉnh phong hay không, đều nằm trong kiếp nạn lần này".

Đại tộc lão trầm giọng nói: "Trước mắt Phật tộc không đáng để lo, chuyện chúng ta nên lo lắng, chính là tranh đoạt khí vận trong đại kiếp".

"Thế nhưng mà, cuối cùng Phật tộc cũng là một tai hoạ ngầm".

Có một vị tộc lão lo lắng nói ra.

"Cái gì Phật tộc, bọn hắn từng là Ma tộc chúng ta, cho rằng chuyển tu Phật pháp, là có thể thoát khỏi Ma tộc sao?".

Đại tộc lão cười lạnh một tiếng, bèn nói: "Gốc gác Ma tộc vẫn còn, làm sao có thể bình thường".

"Đại tộc lão nói rất đúng".

Đám tộc lão còn lại đều tán đồng.

Từ khi Ma tộc không còn Vương giả, Đại tộc lão chính là người nắm giữ uy quyền lớn nhất Ma tộc, thậm chí biết rất nhiều bí mật của Ma tộc

Chương 457. Cơ Thần Tâm (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Thậm chí còn nghe đồn, Đại tộc lão có thể dùng bí thuật, liên hệ với đám người Cổ Vương đã biến mất, hoặc là nhận được cảnh tỉnh từ đám người Cổ Vương.

Ví dụ như đại kiếp lần này, nghe đồn chính là cảnh báo từ đám Cổ Vương.

Về phần Phật tộc, Thần Cảnh mạnh hơn nữa thì làm được gì?

Đợi đến lúc đại kiếp buông xuống, cường giả Đạo Cảnh Ma tộc nhập kiếp trở về, chỉ cần búng một ngón tay đã có thể xoá sạch Phật tộc.

Về phần Phật tộc, có gia tăng thực lực nhanh chóng hay không, có thể đạt tới tình trạng mà cường giả Đạo Cảnh Ma tộc không thể rung chuyển, Đại tộc lão chưa bao giờ nghĩ tới.

Đạo Cảnh có thể dễ đột phá như vậy sao?

Mạnh như Ma tộc, mới có rải rác vài người đạt tới Đạo Cảnh, đây chính là Ma tộc tích luỹ truyền thừa từ bao đời.

Phật tộc mới xuất hiện bao lâu chứ?

Phật pháp có lợi hại như thế nào, cao thâm mạt trắc như thế nào, cũng không có khả năng trong khoảng thời gian ngắn đột phá gông xiềng Thần Cảnh, vấn đỉnh Đạo Cảnh.

Huống chi, Đạo Cảnh cũng có phân chia mạnh yếu.

Hội nghị tộc lão Thiên Ma tộc chấm dứt, Ma Phật sẽ biết nội dung hội nghị Thiên Ma tộc, cũng biết Thiên Ma tộc đang đợi điều gì.

Hắn cũng đang đợi, khoảng cách Thiên Cảnh đã rất gần.

Hơn nữa, hắn biết rõ đại kiếp đạo nguyên lần này, là cực kỳ kinh khủng, tranh được khí vận, trong khoảng thời gian ngắn, đột phá đến Đạo Cảnh, cũng không phải là chuyện không thể.

Huống hồ, phía sau hắn còn có sư tôn ủng hộ.

…

Trung Châu, Trung Vực.

Trong thế giới Cửu vực, ngoại trừ Hoang Cổ vực rất đặc thù ra, thì phải kể tới Trung Vực rất thịnh vượng.

Cũng là trung tâm của bảy vực.

Còn là vùng đất hạch tâm của Nhân tộc.

Nơi đây có vô số cường giả.

Mà Trung Châu, chính là châu có thực lực mạnh nhất thuộc Trung Vực, có truyền thừa từ lâu đời, đây cũng là nơi xuất hiện nhiều vị Nhân vương nhất.

Đa số thế lực cổ xưa ở Trung Châu, đều ngồi xem sóng gió nổi lên, luôn nằm trong trạng thái ẩn thế.

Nơi đây, không chỉ có duy nhất một Nhân Vương thế gia.

Tất cả Nhân Vương thế gia, tại Trung Châu đều có một chỗ tộc địa, một chỗ Bí Cảnh.

Bởi vì Nhân Vương từng có công lớn với Nhân tộc, cho nên có đãi ngộ đặc biệt.

Cơ gia, chính là một thế gia cổ xưa có truyền thừa từ xa xưa.

Nhân Vương thế gia cổ xưa.

Nghe đồn Nhân tộc có thể chiếm được Trung Vực, chính là có liên quan rất lớn tới Cổ Nhân Vương Cơ gia.

Cơ gia không tham dự vào thế cục Trung Vực, tựa hồ luôn ở trạng thái không màn thế sự.

Nhưng mà, không vì thế mà mọi người dám coi thường sự tồn tại của Cơ gia.

Không một ai dám xem thường lực ảnh hưởng của Cơ gia.

Chỉ cần Cơ gia động một chút, thì toàn bộ Trung Vực đều sẽ chấn động.

Dõi mắt toàn bộ Trung Vực, thế lực cổ xưa có thể sánh vai cùng Cơ gia, thậm chí cả Nhân tộc toàn bộ Cửu vực, đều rải rác không có mấy.

Với tư cách là Nhân Vương thế gia có truyền thừa từ xa xưa, có khả năng biết đến nhiều chuyện cơ mật, tự nhiên những thế lực bình thường không thể nào sánh kịp.

Khi thiên địa vang lên tiếng trầm đục đầu tiên, thì nhân vật trọng yếu Cơ gia, cũng biết đại kiếp đạo nguyên sắp tới.

Từ trong ghi chép và truyền thừa Cơ gia, bọn hắn đã biết trước, đại kiếp đạo nguyên có ý nghĩa như thế nào.

Đã là đại kiếp, cũng là cơ duyên.

Nhân tộc, chính là tranh được khí vận trong đại kiếp lần trước, cho nên mới trở thành bá chủ tại Cửu vực.

Gia chủ hiện tại của Cơ gia là Cơ Thiên Bắc, nghe đồn chính là hậu bối có thiên tư trác tuyệt nhất, trong gần trăm vạn năm gần đây của Cơ gia, cũng là gia chủ quyền lực nhất.

Thực lực bản thân hắn, cũng cực kỳ mạnh mẽ.

Trong một gian phòng được bài trí theo phong cách cổ xưa.

Cơ Thiên Bắc đang ngồi trước bàn sách, phong thái nho nhã mà uy nghiêm, ánh mắt nhìn chăm chú trên Vạn Vực phù.

Cùng với một quyển sổ nhỏ.

"Hắc Nguyệt Lâu?".

Cơ Thiên Bắc lẩm bẩm một câu, tựa hồ nhớ tới chuyện gì, kế tiếp lắc đầu cười khổ.

Đúng cũng tốt, không phải cũng thế, cũng không còn trọng yếu.

Bên ngoài truyền tới tiếng đập cửa.

"Vào đi".

Một thanh niên anh tuấn tiến vào.

"Phụ thân".

Thanh niên cung kính đáp.

Cơ Thiên Bắc liếc nhìn đứa con trai này, từ trong đáy lòng rất ưa thích.

Trong số những người con, người hắn xem trọng nhất là đứa con trai trưởng này, cũng có rất nhiều tộc lão coi trọng hắn.

Hôm nay đã là Thiếu chủ Cơ gia.

Đây là chuyện không thể tranh cãi.

Hắn là hậu bối yêu nghiệt nhất Cơ gia, được vinh dự xếp hạng ba, chỉ sau lão tổ.

Cơ Thần Tâm!

Dung mạo của hắn tuấn lãng, hơn nữa bản thân còn mang theo một cỗ khí thế thần vũ, anh vũ bức người, vừa sinh ra đã thấy bất phàm.

Vừa tròn 25 tuổi đã đột phá Đế Cảnh.

Thực lực thì nghiền ép người cùng thế hệ, từng dùng tu vi Đế Cảnh tầng chín, vượt cấp chiến thắng một vị thiên kiêu Tôn Cảnh tầng năm.

Hôm nay, Cơ Thần Tâm đã đột phá Thiên Cảnh.

Mà hiện giờ hắn vẫn chưa tới 150 tuổi!

Chương 458. Cơ Thần Tâm (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Trăm năm Đế Cảnh, ngàn năm Tôn Cảnh, vạn năm Thiên Cảnh, đây chính là tiêu chuẩn thiên kiêu, nhưng lại không thể áp dụng trên người Cơ Thần Tâm, hắn đã đánh bể quy tắc, tiêu chuẩn thông thường.

Nên biết rằng, Cơ Thần Tâm cũng không có tiến vào bí cảnh thời gian, càng không lấy được đại cơ duyên đặc thù.

Chính bởi vì như thế, Cơ Thần Tâm càng thêm chứng tỏ sự yêu nghiệt của mình.

Từ lúc đại kiếp đạo nguyên đến, một đám tộc lão Cơ gia đều cho rằng, Cơ Thần Tâm sinh ra để ứng kiếp, nên trên người có đại khí vận.

Tất nhiên sẽ dẫn đầu Cơ gia, tái hiện lại huy hoàng của tổ tiên.

"Đại kiếp đạo nguyên buông xuống, con cảm thấy thế nào?".

Cơ Thiên Bắc mở miệng hỏi.

"Phải tranh!".

Cơ Thần Tâm trầm giọng nói: "Xin phụ thân cứ yên tâm, tất nhiên con sẽ vì Cơ gia, tranh đoạt đại khí vận, tất nhiên sẽ vì Nhân tộc, tranh đoạt đại khí vận, khiến cho thế nhân đều biết, Nhân Vương Cơ gia chúng ta, chính là căn cơ của Nhân tộc!".

"Tốt!".

Cơ Thiên Bắc rất vui mừng.

"Phụ thân tin tưởng con, tất nhiên có thể tranh được đại khí vận".

Cơ Thần Tâm hơi do dự một chút, bèn nói: "Phụ thân, Thiên Nguyệt Lâu đang tìm... nàng".

Cơ Thiên Bắc thoáng trầm mặc một hồi.

Một lúc sau mới nói: "Con cảm thấy thế nào?".

Cơ Thần Tâm nghiêm mặt nói: "Phụ thân, mặc kệ chuyện năm xưa là đúng hay sai, sự tình Cơ gia chúng ta, há lại để kẻ khác nhúng tay? Đã là huyết mạch Cơ gia chúng ta, tay của Thiên Nguyệt Lâu quá dài".

Cơ Thiên Bắc ngẩng đầu nhìn Cơ Thần Tâm.

Lúc này, Cơ Thần Tâm mới lộ ra tư thế quyết đoán.

"Phụ thân ưa thích nàng cũng tốt, chán ghét giục bỏ nàng cũng được, quy củ của Thiên Nguyệt Lâu, không áp dụng được trên người Cơ gia, đã là huyết mạch Cơ gia, vậy thì không thể bị trói buộc bởi quy củ Thiên Nguyệt Lâu".

Gương mặt Cơ Thần Tâm lộ ra sự bá đạo.

Cơ Thiên Bắc trầm giọng nói: "Con cảm thấy nên làm thế nào?".

"Chặt đứt cánh tay của Thiên Nguyệt Lâu, đây cũng là lúc, nói cho một số người biết, Cơ gia chúng ta vẫn là bá chủ Trung Vực!".

Cơ Thần Tâm nói ra đầy khí phách.

"Đại kiếp đã đến, Cơ gia chúng ta cũng nên hành động, phải ngưng tụ nhân tâm, chung tay vượt qua đại kiếp, cũng phải lập ra quy củ, thời điểm này Nhân tộc không thể nội chiến".

"Ha ha...".

Cơ Thiên Bắc cười to, đứng bật dậy vỗ vai Cơ Thần Tâm, rồi nói: "Tốt, rất tốt, con ta có phong thái Nhân Vương, vậy thì làm đi!".

Trung Châu yên lặng đã lâu, lúc này đã bắt đầu nổi gió.

Thiếu chủ Cơ gia Cơ Thần Tâm, đột nhiên nhập thế, dùng ba quyền đánh trọng thương Thánh Nữ tân nhiệm của Thiên Nguyệt Lâu, một quyền oanh sát trưởng lão Thiên Nguyệt Lâu.

Độc chiến với truyền nhân của ba đại thế lực cổ xưa, cường thế đánh bại.

Hơn nữa còn bái phỏng rất nhiều thế lực Trung Vực, dùng lệnh Nhân Vương Cơ gia, triệu tập tất cả thế lực lớn, cùng bàn đại kế tương lai của Nhân tộc.

Đúng lúc này, truyền nhân của mấy Nhân Vương thế gia còn lại, cũng bắt đầu hành động.

Đông Vực.

Thần sắc Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh, nhưng mà con ngươi trong mắt lại lộ ra vẻ lạnh lùng.

Nàng là người chấp hành kế hoạch Thiên Đạo, nắm giữ Thiên Đạo Phù Ấn, tất nhiên sẽ nắm giữ tất cả tin tức cùng tình hình trên khắp Cửu vực.

Vào thời điểm Thông Tấn Phù truyền vào Trung Vực, nàng vẫn luôn chú ý.

Cơ Thần Tâm đã nhập thế.

Chuyện này chứng tỏ, Cơ gia bắt đầu chuẩn bị cho đại kiếp đạo nguyên.

Nhân Vương thế gia cổ xưa, tự nhiên sẽ biết được nhiều bí mật ẩn giấu, vượt xa mấy thế lực bình thường.

Trong đầu Hắc Nguyệt, không khỏi nhớ lại, thanh niên tuấn lãng, mang theo khí chất uy vũ trời sinh.

Loại khí chất uy vũ bất phàm này, giống như bẩm sinh, thiên phú của hắn rất yêu nghiệt, thực lực cũng rất mạnh.

Hắn là Thiếu chủ Cơ gia.

Xét về thân phận, hắn chính là đại ca của nàng.

Đó là một người bá đạo.

Hắc Nguyệt chưa từng gặp qua người nào uy phong và bá đạo hơn hắn.

Thân hình Chương Quang đột nhiên xuất hiện bên cạnh Hắc Nguyệt, trầm giọng nói: "Nguyệt nhi, tựa hồ Thiên Nguyệt Lâu đang tìm kiếm ngươi".

"Ông ngoại không cần lo lắng, trong thời gian ngắn, chắc chắn Thiên Nguyệt Lâu sẽ không tìm ra con".

Hắc Nguyệt cười khẽ một tiếng, rồi nói: "Cơ Thần Tâm, vẫn bá đạo như trước kia...".

Trong lòng Chương Quang thầm chấn động, thiếu chủ Cơ gia Cơ Thần Tâm, là người có tư chất yêu nghiệt nhất mà hắn từng gặp.

Nhớ lại năm xưa, hắn dẫn Hắc Nguyệt rời khỏi Trung Vực, kết quả bị Thiên Nguyệt Lâu ngăn cản, chính là nhờ thanh niên uy vũ bất phàm này, đứng ra uy hiếp Thiên Nguyệt Lâu, sau đó hắn mới có thể thuận lợi rời khỏi Trung Vực.

Sau khi im lặng một hồi, Chương Quang liền hỏi: "Nguyệt nhi, con có thù với Cơ Thần Tâm sao?".

Nếu như có thể, hắn không hy vọng Hắc Nguyệt có thù với Cơ Thần Tâm, cho dù sau lưng Hắc Nguyệt có Sở Huyền chỗ dựa, hắn vẫn không muốn Hắc Nguyệt đối đầu với tên yêu nghiệt kia.

Hắc Nguyệt nhẹ nhàng lắc đầu, nói ra: "Không thù oán, nhưng con đã không còn tình cảm gì với Cơ gia, cũng không có lòng trung thành".

Dừng một chút, lại nói: "Dựa vào sự bá đạo của hắn, chỉ sợ sau cùng giữa con và hắn sẽ khó tránh khỏi mâu thuẫn".

Nàng vỗ nhẹ lên tay Chương Quang, liền nói: "Ông ngoại, yên tâm đi, con không thua hắn đâu".

Chương 459. 36 đạo tắc, liên tục đột phá!

Collected & Fixed: OilFish89

Nhân Vương Cơ gia thì thế nào?

Cơ Thần Tâm thì làm sao?

Hắc Nguyệt nàng, cũng không phải là người tầm thường.

Nhất là đã có sự ủng hộ từ phía sư tôn.

Một khi kế hoạch Thiên Đạo được thực hiện thành công, gì mà Nhân Vương thế gia, gì mà uy vũ bất phàm, chả đáng một xu?

Chương Quang khẽ gật đầu, lại nói: "Nếu Thiên Nguyệt Lâu đến đây, ta sẽ giết sạch".

Trong lời nói, chứa đầy sát ý lẫm liệt.

Hiện tại tu vi của hắn là Thần Cảnh tầng chín, thời gian tu luyện bên trong Tiểu Thế Giới không ngắn, lại có đủ loại tài nguyên hỗ trợ.

Hơn nữa tiến từng thí luyện trong Bí Cảnh, thực lực của hắn đã khác xưa.

Đặt trong Thần Cảnh, cũng là tồn tại cực hạn.

Dù Thiên Nguyệt Lâu có phái người tới, hắn cũng không sợ chút nào.

"Món nợ của Thiên Nguyệt Lâu, con sẽ tự mình tính toán".

Hắc Nguyệt thấp giọng trả lời.

Bên trong tiểu viện, Sở gia.

Sở Huyền tự lẩm bẩm: "Cơ gia có truyền thừa từ rất xưa, Cổ Nhân Vương thế gia, không biết tổ tiên đời đầu của Cơ gia năm xưa, có Khai Đạo hay chưa?".

Cổ Nhân Vương Cơ gia, truyền thừa lâu đời, về phần truyền thừa đã bao nhiêu năm, có lẽ chính bọn hắn cũng không nhớ.

Đã từng là một trong những tuyệt thế cường giả, dẫn dắt Nhân tộc chiếm cứ Trung Vực.

Sở Huyền rất hiếu kì, không biết đối phương đã Khai Đạo hay chưa?

Đạo nguyên này, cho đến hiện tại, Sở Huyền chỉ biết có một Khai Đạo giả, chính là Côn Hà.

Hắn quật khởi từ cuối đạo nguyên thứ tám, đến tận đạo nguyên thứ chín mới Khai Đạo.

Bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, không biết tồn tại bao nhiêu cường giả Đạo Cảnh thuộc Cơ gia, thực lực như thế nào.

Những vị đã từng là Nhân Vương kia, có bao nhiêu người còn sống, và có bao nhiêu người đã chết?

Trong phần lớn Nhân Vương, xem như Lạc Tân Bạch sống rất thoải mái, hơn nữa kia bối cảnh của hắn cũng không đơn giản, sư tôn là Khai Đạo giả Côn Hà.

Thiên phú cũng cực kỳ bất phàm.

Trước mắt Sở Huyền chỉ biết, Nhân Vương thảm nhất, chắc chắn là Phượng Không.

"Ha ha ha, lão phu có phong thái Thiên Cảnh!".

Ở bên trong tổ trạch Sở gia, đột nhiên truyền đến tiếng cười to của Sở Thiên Minh, rất là đắc ý và ngông cuồng.

Sở Huyền lắc đầu ngao ngán, lão già này đã hết thuốc chữa.

Không phải chỉ đột phá hai cảnh giới nhỏ thôi sao?

Vậy mà hưng phấn tới mức quên cả đất trời?

Sau khi Sở Thiên Minh đột phá Đế Cảnh, những năm này một mực khổ tu, rốt cục đã đột phá hai cảnh giới nhỏ, hôm nay tu vi đã là Đế Cảnh tầng ba.

Tự tin của lão bành trướng, cảm giác thiên phú của mình siêu cấp trâu bò.

Từ thiên tư Đế Cảnh, tăng lên tới thiên tư Thiên Cảnh.

Sở Thiên Minh rời khỏi Sở gia, lão muốn ra ngoài thể hiện một chút.

Chưa tới vài ngày, Sở Thiên Minh đã trở về.

Bên trong tổ trạch Sở gia lại truyền ra tiếng gào rú.

"Khốn nạn, khốn nạn, chờ ta đột phá Thiên Cảnh, nhất định sẽ giết chết tên chó má này!".

"Thực là tức chết mà!".

Tiếng gào thét truyền khắp tộc địa.

Mọi người Sở gia đều bó tay, không hiểu gia chủ bị bệnh gì?

Thỉnh thoảng lại gào rú một lần.

Sở Huyền lắc đầu, lão già này muốn ra ngoài thể hiện, kết quả đánh không lại người ta, nên trở về tức giận gào thét.

Cũng là chuyện hiếm thấy.

Được rồi, sau này sẽ không giúp lão gia tăng thực lực nữa.

Sở Huyền cũng chẳng muốn quản, tiếp tục thảnh thơi trạch trong sân, chờ đợi Thiên Đạo thôn phệ triệt để Bắc Vực.

Rốt cục.

Thiên Đạo đã cắn nuốt toàn bộ Bắc Vực.

Bắt đầu từ đây, trong chín vực, đã có Bắc Vực thuộc về Thiên Đạo.

Toàn bộ Bắc Vực đều phát sinh biến hóa nào đó, Thiên Đạo cũng đang phát triển mạnh mẽ.

Có một ít võ giả kẹt ở bình cảnh, đột nhiên sinh ra cảm ngộ, vậy mà bình cảnh có dấu hiệu buông lỏng, bắt đầu đột phá cảnh giới.

Bắc Vực đưa về Thiên Đạo.

"Ký chủ không bước ra khỏi cửa, thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, dễ như trở bàn tay, Bắc Vực đã thuộc về Thiên Đạo, ban thưởng ba mươi sáu đạo tắc".

Sở Huyền cảm ngộ lợi ích mà Thiên Đạo mang đến, cùng với tình huống toàn bộ Bắc Vực.

Giờ phút này, dường như hắn đã trở thành Thiên Đạo.

Từng cọng cây ngọn cỏ ở Bắc Vực, đều nằm trong tầm mắt của hắn.

Tựa hồ chỉ cần hắn muốn, là có thể biết được toàn bộ suy nghĩ trong đầu của sinh linh Bắc Vực.

Trong không gian Bắc Vực, chiến trường thượng cổ đều hiện ra trước mắt hắn, các loại Bí Cảnh, tiểu tộc ẩn giấu, đều không thể thoát khỏi ánh mắt của hắn.

Trong chiến trường cổ, huyết sát chi khí bắt đầu tràn ngập, trong huyết hồ bắt đầu sinh ra Huyết Sát tộc.

Ở một chỗ Bắc Vực, một tòa chiến trường cổ khổng lồ, đang bị sụp trong không gian.

Bên trong tràn ngập huyết khí, huyết sát như sương mù, đã sinh ra khá nhiều Huyết Sát tộc, trong đó người có thực lực mạnh nhất là Thiên Cảnh.

…

Thiên đạo không ngừng phát triển, cũng không ngừng hoàn thiện, sinh ra lực lượng pháp tắc mới.

Sở Huyền giống như hóa thân thành Thiên Đạo, đưa mắt nhìn xuống Bắc Vực, cảm ngộ lợi ích do Thiên Đạo mang đến, bắt đầu hình thành một đầu đạo tắc.

Trong khoảng thời gian ngắn, Sở Huyền tự mình cảm ngộ thêm chín đầu đạo tắc.

Thực lực cũng tăng lên rất nhanh.

Hỗn độn chi khí rèn luyện lấy đạo tắc, cảm ngộ hòa tan vào đạo tắc, đang trong quá trình lột xác.

Đúng lúc này, hắn trực tiếp đột phá.

Đạo Cảnh 8 quan!

Chương 460. Biến Cố Bắc Vực (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Không biết đã trôi qua bao lâu, Sở Huyền mới tỉnh lại, phát hiện ra thực lực bản thân đã gia tăng, không khỏi cảm khái.

Lần này gia tăng thực lực cũng quá dễ dàng.

Cũng may là trước đó mình vạch ra kế hoạch Thiên Đạo.

Nếu không có kế hoạch Thiên Đạo, tu vi của mình cũng không tăng nhanh đến mức này.

Bắc Vực đưa về Thiên Đạo, phần thưởng của hệ thống là 36 đầu đạo tắc.

Sở Huyền rất vui mừng, đạo tắc càng nhiều, sau này hắn sẽ Khai Đạo càng dễ dàng, gần như tiếp cận đại đạo.

Rất nhiều võ giả Đạo Cảnh, đều là chủ tu một đầu đạo tắc.

Đạo Cảnh 36 quan, mỗi lần võ giả đột phá một quan thì sẽ lĩnh ngộ thêm một đầu đạo tắc mới, chính là đã ít lại càng ít.

Cũng có nghĩa là, trong giới Khai Đạo giả, tối đa cũng chỉ dung hợp được 36 đạo tắc thành một.

Mà trước mắt, Sở Huyền đã vượt xa số lượng này.

Hắn liền nhận lấy 36 đầu đạo tắc.

36 đầu đạo tắc lượn lờ, bao phủ khắp người hắn, hỗn độn chi khí tiêu hao rất nhanh.

Sở Huyền vẫn bình tĩnh, khẽ phất tay áo, thu lấy một đoàn hỗn độn chi khí từ trên Hỗn Độn Cổ Sơn.

36 đạo tắc cùng với đạo tắc trước đó, bắt đầu dung hợp một chỗ, hóa thành một đầu đại đạo nho nhỏ.

Hơn nữa, đang bắt đầu quá trình lột xác.

Sở Huyền vừa mới đột phá không lâu, lại có cơ hội đột phá.

Có thể liên tục đột phá 2 quan Đạo Cảnh, đã rất hiếm thấy trong lịch sử.

Sở dĩ không phải là không có, dù sao vẫn luôn tồn tại một ít đại cơ duyên, sẽ giúp cho người đạt được đột phá hai cảnh giới trong thời gian ngắn.

Đạo Cảnh 9 quan!

Sở Huyền chỉ cảm thấy cả người sảng khoái, đột phá cảnh giới, thực lực nâng cao chính là rất sảng khoái...

Sau khi đột phá, chuyện kế tiếp Sở Huyền muốn làm, chính là quy hoạch tốt Thiên Đạo Bắc Vực, vì phát triển Thiên Đạo, sẽ cố gắng nâng cao thực lực Bắc Vực.

Khi dùng Thiên Đạo quan sát Bắc Vực, Sở Huyền đã thấy Bắc Vực che giấu rất nhiều bí mật.

Bất luận là chiến trường cổ, hay là Bí Cảnh.

Kể cả cường giả núp trong bí cảnh để kéo dài hơi tàn, cũng không thoát khỏi tầm mắt của hắn.

Sở Huyền xem trọng nhất, chính là Huyết Sát tộc bên trong chiến trường cổ.

Huyết Sát tộc cực kỳ đặc thù, có thể mượn nhờ huyết sát chi khí để sống lại.

Cho dù có đốt thi thể thành tro bụi, nhưng chỉ cần huyết sát chi khí vẫn tồn tại, thì vẫn có thể sinh ra Huyết Sát tộc thêm lần nữa.

Gần như là bất tử.

Hơn nữa, tính tình Huyết Sát tộc rất tàn bạo, thích giết chóc, khát máu, là chủng tộc do ứng kiếp mới sinh ra.

Đại kiếp đạo nguyên thứ chín, quả nhiên cực kỳ khủng bố.

Dựa vào đặc tính của Huyết Sát tộc, chỉ sợ tất cả sinh linh Cửu vực không thể nào chống lại, ngược lại sẽ bị tàn sát bởi Huyết Sát tộc.

Sinh linh Cửu vực sẽ không còn.

Tiếp theo sẽ tiến vào đạo kiếp đại đạo?

Theo suy đoán của Sở Huyền, đây có lẽ mới là chỗ khủng bố của đại kiếp đạo nguyên thứ chín.

Chỉ cần xảy ra đại chiến, là sẽ có người chết, miễn là đổ máu, thì sẽ không thiếu huyết sát chi khí, sẽ không thiếu huyết khí, cho dù dùng tới bí pháp, bí bảo cũng không thể nào tinh lọc triệt để.

Chuyện này cũng có nghĩa là, Huyết Sát tộc vĩnh viễn không diệt vong.

Huống chi, còn có vô số chiến trường cổ bị sụp trong không gian, những huyết sát chi khí kia, ngưng tụ ra khủng bố đến cỡ nào?

Đây là tập hợp tất cả sinh linh đã chết của chín đạo nguyên, tụ tập oán khí của chín đạo nguyên, mà tạo ra chủng tộc khủng bố.

Thần sắc Sở Huyền cũng ngưng trọng.

Tuy là Thiên Đạo nắm Bắc Vực trong tay, vậy mà mặc dù như thế, vẫn không thể nào dùng một ý niệm, hoặc trong thời gian ngắn, tinh lọc Huyết Sát tộc bên trong chiến trường cổ Bắc Vực.

Cần có thời gian để tinh lọc.

Ngay cả lực lượng thiên đạo ở Bắc Vực còn như thế, huống chi là võ giả Cửu vực?

Huyết Sát tộc sinh ra, không chỉ liên quan đến pháp tắc thiên địa Cửu vực và đại đạo, mà còn liên quan tới đạo kiếp đại đạo trong tương lai.

Chính vì nguyên nhân này, dùng lực lượng Thiên Đạo một vực, cũng không thể nào trong thời gian ngắn, tinh lọc triệt để Huyết Sát tộc.

Bất quá, cuối cùng Thiên Đạo cũng rất bá đạo, Huyết Sát tộc không thể nào tạo ra sóng gió gì bên dưới Thiên Đạo.

Chuyện mà Sở Huyền cần suy tính, chính là sau khi tinh lọc Huyết Sát tộc, có thể khiến đại đạo bài xích Thiên Đạo hay không.

Bởi vậy, hắn dời ánh mắt về phía Nguyên Sơ Đạo Tinh.

Trước khi Thiên Đạo tinh lọc Huyết Sát tộc, cần phải chuẩn bị một chút.

Trong tay hắn liền xuất hiện Thiên Đạo phù, Sở Huyền cân nhắc một chút, hắn hút lấy một đoàn hỗn độn chi khí, rót vào trong Thiên Đạo phù.

Lại dùng vài viên Hỗn Độn thạch, luyện hoá dung nhập vào Thiên Đạo phù, bây giờ mặt ngoài của Thiên Đạo phù lại được khảm nạm mấy viên bảo thạch đen nhánh.

Kế tiếp hắn đặt Thiên Đạo phù vào bên trong Nguyên Sơ Đạo Tinh, trực tiếp liên thông cùng đại đạo, tiếp nhận sự ăn mòn từ đạo ý của đại đạo.

Có hỗn độn chi khí cùng với Hỗn Độn thạch, có thể bảo đảm cho Thiên Đạo phù, trực tiếp bị ăn mòn từ đạo ý đại đạo mà không xuất hiện vấn đề gì.

Chương 461. Biến Cố Bắc Vực (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi chuẩn bị ổn thoả, Sở Huyền bắt đầu dùng Thiên Đạo tinh lọc huyết sát chi khí bên trong một chiến trường cổ, hơn nữa sau khi tinh lọc huyết sát chi khí, cùng với Huyết Sát tộc bên trong, lại chuyển hoá thành năng lượng dồi dào, rót vào bên trong Bắc Vực.

Mà giờ khắc này, đám võ giả vốn đạt đến Thiên Cảnh cực hạn, thủy chung không thể đột phá, đột nhiên bọn họ phát hiện bình cảnh lại có dấu hiệu buông lỏng.

Những võ giả Thiên Cảnh cao tuổi sắp hết thọ nguyên, cảm ứng được cơ hội đột phá, mừng rỡ không thôi, bắt đầu bế quan đột phá.

Cửu Kiếm Sơn, hai vị võ giả Thiên Cảnh lớn tuổi, tiến vào trạng thái bế quan, chuẩn bị đột phá Thần Cảnh.

Hai người này cũng nằm trong số võ giả ngủ say kéo dài hơi tàn, muốn phá huỷ kế hoạch của Tào Thiên Nhất, đáng tiếc thực lực bọn hắn quá kém, không thể chống lại thần khu của Tào Thiên Nhất.

Võ giả Bắc Vực tu luyện càng ngày càng dễ dàng, số người đột phá nhiều vô số kể, nhất là những người đốn ngộ đột phá, thực lực và thiên phú đều được nâng cao.

Thiên Đạo cũng phát triển liên tục.

Sở Huyền quan sát Bắc Vực, chờ đợi võ giả Thần Cảnh đầu tiên xuất hiện.

Xuất hiện Thần Cảnh, sẽ mang lại lợi ích cho Thiên Đạo, giúp cho Thiên Đạo nhảy vọt không nhỏ.

Càng xuất hiện nhiều cường giả, thì Thiên Đạo càng mạnh.

Thiên Đạo mạnh lên, thì khả năng cắn nuốt pháp tắc thiên địa mấy vực còn lại càng dễ dàng hơn.

Nên biết rằng, Thiên Đạo vốn là pháp tắc thiên địa chuyển hoá thành, dựa trên trình độ nhất định, là thuộc về một loại.

Cũng không xuất hiện tình huống đối kháng Thiên Đạo, chẳng qua là pháp tắc khác nhau, nên quá trình cắn nuốt sẽ nhận phải lực cản và bài xích nhất định.

Nhưng cũng không hoàn toàn bài xích Thiên Đạo.

Thuộc về một loại trạng thái rất vi diệu.

Võ giả đột phá do cảm ngộ pháp tắc Thiên Đạo, đi qua vực khác, cũng không bị ảnh hưởng, cũng sẽ không xuất hiện tình huống bài xích.

Nguyên nhân nằm ở chỗ, Thiên Đạo vốn được chuyển hoá từ pháp tắc thiên địa Cửu vực.

Có khí tức giống nhau.

Sở Huyền liếc nhìn những tiểu tộc trong Bắc Vực.

Bắc Vực là địa bàn Nhân tộc, nhưng không chỉ có mỗi Nhân tộc.

Chỉ có điều, những tiểu tộc này đều trốn ở trong Bí Cảnh, thuộc loại kéo dài hơi tàn.

Số lượng cũng không nhiều.

Sở Huyền quyết định, dời những tiểu tộc trở về Bắc Vực.

Chủng loại sinh linh càng đa dạng, thì càng có lợi đối với Thiên Đạo.

Bất kỳ một thế giới nào, nếu chỉ có một loại sinh linh, thì không thể xem là hoàn chỉnh.

Số lượng tiểu tộc khá ít, nhất là những tiểu tộc sinh sản rất khó khăn, đã gần như tiệt chủng, có thể cấp cho bọn hắn sự bảo hộ thích hợp.

Cũng giống như bảo hộ động vật quý hiếm.

Tiểu tộc Bắc Vực, cảm thấy có điểm không đúng, trong lòng mơ hồ có chút bất an.

Rời khỏi Bí Cảnh, sẽ gặp phải nguy hiểm khó dò.

Uy hiếp lớn nhất, tự nhiên là đến từ Nhân tộc.

Chưa chắc sẽ bị diệt tộc, nhưng khả năng cao sẽ bị bắt làm nô lệ, thậm chí bị nuôi nhốt

Đối với những tiểu tộc như bọn hắn, cũng không phải là chuyện tốt.

Địa Linh tộc.

Đại tộc lão Địa Linh tộc lo lắng tìm tới Đinh Việt.

"Linh Tử..., tình huống có chút kỳ lạ..., Địa Linh tộc chúng ta, vạn nhất bị ép trở về Bắc Vực thì phải làm sao?".

"Ngươi cần phải bảo hộ tộc của chúng ta..., bởi vì ngươi là Linh Tử của tộc chúng ta...".

Đối với vị Linh Tử như Đinh Việt, Đại tộc lão cũng rất bất đắc dĩ.

Cảm giác gia hoả này không giống như người lương thiện.

Tựa hồ, đã làm hư Thánh tử của bọn hắn.

"Yên tâm đi, khi các ngươi trở về Bắc Vực, Đinh Việt ta sẽ bảo kê Địa Linh tộc".

Đinh Việt vỗ ngực nói ra.

Hắn ăn hết nhiều bảo vật của Địa Linh tộc như vậy, nhất là địa linh tương do Địa Linh tộc ủ chế, ngon không gì sánh kịp.

Bất luận như thế nào, cũng không thể khiến Địa Linh tộc bị bắt nạt.

Địa mạch chi linh đứng cạnh cũng gật đầu nói: "Yên tâm, Địa Linh tộc không có việc gì".

Đại tộc lão hơi yên lòng.

Một chỗ nào đó ở Bắc Vực, bên trong bí cảnh Dực Viên Tộc.

Tiêu Lương ngồi xếp bằng trên một ngọn núi đá, Diệt Thần Tinh Mang đặt trên gối, đang nhắm mắt dưỡng thần.

Liễu Phiêu Phiêu đứng ở bên cạnh hắn, ánh mắt ôn nhu.

Hiện tại Liễu Phiêu Phiêu đã có tu vi Thiên Cảnh đỉnh phong.

Đối với nàng mà nói, đột phá Thần Cảnh cũng chỉ là chuyện nhỏ.

Một con cự viên có cánh đang bay tới.

"Đại vương, tựa hồ Bắc Vực có điểm không đúng..., tựa hồ Bí Cảnh của chúng ta phải trở về Bắc Vực, ngươi phải bảo vệ tộc chúng ta...!".

Tộc trưởng Dực Viên Tộc bối rối nói ra.

Người thanh niên Nhân tộc này, thực lực cực kỳ mạnh mẽ, dùng sức một người quét ngang Dực Viên tộc.

Tuy là Đại tộc lão Dực Viên tộc, đã bị Liễu Phiêu Phiêu chấn nhiếp, nhưng mà, cường giả Tôn Cảnh của Dực Viên tộc cũng không ít.

Hơn nữa thiên phú của Dực Viên là sức lực rất mạnh, dùng côn làm vũ khí, vô cùng cương mãnh, năm xưa là một chủng tộc rất dũng mãnh.

Kết quả, bị Tiêu Lương một người một thương quét ngang, miễn cưỡng thu phục, trực tiếp nhận Tiêu Lương là đại vương.

Chương 462. Huyết Sát tộc khủng bố (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Tiêu Lương mở mắt ra.

Bắc Vực có biến?

Là do đại kiếp đạo nguyên buông xuống?

Nhưng mà thời gian vẫn chưa tới.

Như vậy chuyện này có liên quan tới sư tôn hay không?

Hắn liền mở miệng nói: "Yên tâm, chỉ cần Dực Viên tộc của ngươi, không đối địch với Nhân tộc, tự nhiên sẽ không có việc gì, ta sẽ giúp các ngươi tránh khỏi quấy nhiễu".

"Cám ơn đại vương!".

Tộc trưởng Dực Viên tộc mừng rỡ đáp lời.

Về phần quật khởi, cùng với khôi phục huy hoàng như ngày xưa, Dực Viên tộc không dám hy vọng xa vời.

Hắn chỉ hy vọng, có thể tiếp tục duy trì bộ tộc, phát triển nòi giống.

Trước kia, chính là Dực Viên tộc quá táo bạo, quá hiếu chiến.

Mới rơi vào kết cục như hiện tại.

Hôm nay Dực Viên tộc, đã trở nên tốt tính hơn.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Bí Cảnh Dực Viên tộc, Tiêu Lương đang ở bên trong Bí Cảnh, quét ngang Dực Viên, hơn nữa hắn còn dựa trên côn pháp của Dực Viên, sáng tạo ra thương pháp hoàn toàn mới.

Dực Viên côn rất mạnh, toàn bộ đều dùng công kích cuồng bạo làm chủ, thậm chí như điên dại, nhưng mà uy lực không thể khinh thường.

Một côn đập tới, giống như cây cột chống trời giáng xuống, ngay cả một ngọn núi lớn cũng hoá thành tro bụi.

Sở Huyền cảm thấy tổ tiên Dực Viên tộc, hẳn là đã lĩnh ngộ côn đạo.

Lấy ra Vạn Tộc Đồ Phổ, tra được Dực Viên nhất tộc.

Bộ tộc này tồn tại cũng rất xa xưa, đã từng có thời kì huy hoàng, tuy nhiên chưa từng bước lên ngôi vị bá chủ, chỉ từng là một trong những bộ tộc mạnh nhất Cửu vực.

Tính cách táo bạo hiếu chiến.

Phía trên có ghi lại tổ tiên Dực Viên tộc, quả nhiên là lĩnh ngộ côn đạo, ngưng tụ Côn Chi Đạo Tắc, dùng đạo tắc biến thành côn, vô cùng cường đại.

Là một vị cường giả Đạo Cảnh.

Đáng tiếc bởi vì quá táo bạo hiếu chiến, cuối cùng đắc tội cường giả, nên bị đánh chết.

Từ lúc tổ tiên Đạo Cảnh vẫn lạc, khí vận Dực Viên tộc suy giảm, dần dà xuống dốc.

Không có Dực Viên nào đột phá đến Đạo Cảnh.

Ầm ầm!

Đã tinh lọc xong một chiến trường cỗ, huyết sát chi khí biến mất, Huyết Sát tộc cũng biến mất.

Bên trong chiến trường cổ, tự nhiên không thiếu bảo vật.

Dù là trong huyết sát chi địa, vẫn sẽ sinh ra một ít thiên tài địa bảo đặc thù, ví dụ như đại bổ khí huyết, các loại bảo vật giúp thối luyện đột phá.

Thậm chí còn có bảo vật có lực hấp dẫn trí mạng đối với Tà tu.

Tinh lọc chỗ chiến trường cổ này, hao tốn thời gian mười ngày.

Có thể thấy được Huyết Sát tộc rất đặc thù.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, dời chiến trường cổ ra ngoài, trở về Bắc Vực, giống như di tích cổ vừa hiện thế.

Tự nhiên thu hút không ít võ giả tiến vào tầm bảo.

Sở Huyền nhìn về phía mấy chỗ chiến trường cổ loại nhỏ, bên trong đã sinh ra Huyết Sát tộc, chỉ có điều thực lực còn yếu.

Người mạnh nhất cũng không vượt qua Tôn Cảnh.

Sở Huyền quyết định, để cho đám đệ tử sớm nhận biết Huyết Sát tộc, đợi đến lúc đại kiếp diễn ra, sẽ có thêm kinh nghiệm ứng đối.

Cũng dễ dàng tranh đoạt đại khí vận.

Nghĩ như thế, Sở Huyền dời mắt tới trên người Đinh Việt, Vương Lạc, Tiêu Lương.

Nhìn về phía Sở Bình Phàm, Sở Huyền hơi do dự một chút, cũng quyết định tính hắn vào.

Tất nhiên là Sở Bình Phàm sẽ nhập kiếp tranh khí vận.

Hiện giờ tu vi của hắn là Tôn Cảnh tầng ba.

Đây là nguyên nhân trước khi đột phá Đế Cảnh, tận lực rèn luyện tâm cảnh, tâm tính trầm ổn.

Sau khi bước vào Tôn Cảnh, thực lực Sở Bình Phàm sẽ gia tăng rất nhanh.

Nếu đã quyết định như thế, Sở Huyền trực tiếp vận dụng Thiên Đạo, dời Đinh Việt cùng Tiêu Lương, Vương Lạc, tách ra tiến vào bên trong chiến trường cổ.

Ba người Đinh Việt đều giật mình.

Đúng lúc giọng nói Sở Huyền vang lên bên tai: "Chủng tộc ứng kiếp, Huyết Sát tộc đang ở bên trong chiến trường này, các ngươi có thể sớm hiểu rõ một ít".

"Mặt khác nên nhớ một chuyện, chỉ cần huyết sát chi khí còn tồn tại, thì Huyết Sát tộc gần như bất tử".

Trong lòng ba người Đinh Việt đều rùng mình, cung kính đáp: "Dạ, thưa sư tôn!".

Huyết Sát tộc!

Chủng tộc ứng kiếp.

Hơn nữa, chỉ cần có huyết sát chi khí, thì gần như bất tử.

Bên trong chiến trường cổ, huyết sát chi khí cực kỳ nồng đậm, ở chỗ này gần như là không thể giết chết Huyết Sát tộc?

Bọn hắn muốn tìm ra phương pháp, phá giải đặc tính của Huyết Sát tộc.

Làm sao mới có thể giết chết Huyết Sát tộc một cách hiệu quả, cách tốt nhất để đánh bại Huyết Sát tộc.

Tinh lọc huyết sát chi khí, tất nhiên là một trong những biện pháp.

Nhưng mà chiến trường rộng lớn như thế, huyết sát chi khí đậm đặc thế này, làm sao mới có thể tinh lọc hết được?

Tinh lọc Huyết Sát chi khí, ngoại trừ dựa vào bí thuật ra, thì trận pháp, bí bảo, đan dược đặc thù đều dùng được.

Nhưng mà nếu muốn tinh lọc huyết sát chi khí đạt hiệu quả cao, thì không có dễ dàng như vậy.

Cần phải ước định tinh lọc một nơi huyết sát chi khí, cần phải trả giá bao nhiêu, hao phí bao nhiêu thiên tài địa bảo, bao nhiêu tài nguyên.

Nói trắng ra là vấn đề chi phí.

Nếu như cái giá tinh lọc huyết sát chi khí quá cao, ai cũng không thể gánh nổi.

(Dịch giả: mới cập nhật lại chương 457, mình cài lộn thời gian up lên, mong các bạn thông cảm.)

Chương 463. Huyết Sát tộc khủng bố (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Đinh Việt đang đi trên chiến trường cổ, chưa được bao lâu thì đã gặp một tên Huyết Sát tộc.

Thực lực quá yếu, còn chưa đạt tới Đế Cảnh.

Tiện tay đã đánh chết.

Sau khi biết được Huyết Sát tộc có khả năng sống lại, Đinh Việt trực tiếp thiêu đốt tên Huyết Sát tộc này thành tro bụi.

Hắn dừng lại tại chỗ, đợi xem Huyết Sát tộc có thể sống lại hay không.

Nếu như diệt thành tro bụi, cũng có thể sống lại, vậy thì quá kinh khủng.

Một ngày, hai ngày... Vẫn không có bất cứ động tĩnh gì, tựa hồ tên Huyết Sát tộc kia đã triệt để chết đi.

Vào rạng sáng ngày thứ ba, lại có Huyết Sát tộc mò đến.

Đinh Việt lại diệt đối phương thành tro thêm lần nữa.

Lại tiếp tục chờ đợi.

Mới vừa bước vào chiến trường cổ, Tiêu Lương cùng Vương Lạc, cũng làm như thế, diệt Huyết Sát tộc thành tro, đứng tại chỗ chờ đợi.

Sở Huyền nhìn thấy cử động của ba người đệ tử, cũng không có lên tiếng nhắc nhở, thông qua Thiên Đạo hắn có thể cảm giác được, sau khi tiêu diệt Huyết Sát tộc, kỳ thật bọn chúng đang bắt đầu ngưng tụ lại.

Chỉ có điều bởi vì cơ thể hoá thành tro, cho nên mới cần thêm thời gian để sống lại.

Hơn nữa Sở Huyền còn phát hiện, sau khi Huyết Sát tộc sống lại, kỳ thật đã không còn là người bị giết trước kia.

Tuy là giữ lại một vài bộ phận đặc thù, nhưng mà chính là một tên Huyết Sát tộc mới.

Dù sao cũng không có hoàn toàn kế thừa toàn bộ ký ức trước đó.

Tự nhiên sẽ xem như một Huyết Sát tộc mới sống lại.

Sau khi Huyết Sát tộc sống lại, thực lực cũng sẽ yếu hơn lúc đầu.

Có lẽ đây chính là một trong những điểm yếu của Huyết Sát tộc.

Ngẫm lại cũng đúng, có thể sống lại đã cực kỳ khủng bố, nếu như sống lại không cần trả giá gì, thì cũng quá nghịch thiên đi.

Dù sao bên trong đại kiếp cũng lưu lại một tia sinh cơ.

Ba người Đinh Việt đang đợi.

Thỉnh thoảng có mới Huyết Sát tộc đi ngang qua, hoặc là tìm tới đây, nhưng đều bị ba người diệt sát thành tro.

Theo số lượng Huyết Sát tộc chết ngày càng nhiều, Sở Huyền lại phát hiện Huyết Sát tộc trong quá trình sống lại, vậy mà sau khi hút lấy những Huyết Sát tộc khác đã chết, bắt đầu trở nên mạnh mẽ.

Sau khi Huyết Sát tộc sống lại, sẽ kế thừa một phần năng lực của đám Huyết Sát tộc đã chết kia, sau đó kết hợp cùng một chỗ, trở thành năng lực của chúng.

Sắc mặt Sở Huyền hơi đổi, ý thức được hiểu biết của bản thân đối với Huyết Sát tộc vẫn quá ít.

Nếu như trong một chỗ chiến trường rộng lớn, có vô số Huyết Sát tộc mất mạng, cuối cùng sinh ra một tên Huyết Sát tộc, vậy thì thực lực của nó mạnh tới mức nào?

Cho dù Huyết Sát tộc không có cường giả Thần Cảnh, chỉ cần số lượng Huyết Sát tộc chết đi đủ nhiều, như vậy sẽ sinh ra Huyết Sát tộc cấp Thần Cảnh!

Vừa sống lại sẽ có thực lực Thần Cảnh!

Nếu sau đó thực lực tiếp tục gia tăng, vậy sẽ mạnh tới đâu?

Hơn nữa Sở Huyền nghĩ tới một vấn đề khá đáng sợ, Huyết Sát tộc chết đi đủ nhiều, có thể sinh ra Huyết Sát tộc cấp Đạo Cảnh hay không?

Sau khi Huyết Sát tộc chết đi, dung hợp lẫn nhau rồi sống lại, số lượng dung hợp có hạn chế hay không?

Nếu như không có hạn chế!

Sở Huyền cảm thấy toàn thân ớn lạnh, nếu đúng là không có hạn chế, sau khi Thiên Cảnh chết đi sẽ dung hợp tạo ra Thần Cảnh, sau khi Thần Cảnh chết đi sẽ dung hợp tạo ra Đạo Cảnh, Sau khi Đạo Cảnh chết đi sẽ dung hợp sinh ra... Khai Đạo Cảnh?

Sở Huyền cho rằng, bản thân hắn quá khinh thường mức độ khủng bố của đại kiếp đạo nguyên.

Chỉ sợ Huyết Sát tộc này, không chỉ là chủng tộc ứng kiếp [đại kiếp đạo nguyên], mà còn là chủng tộc ứng kiếp [đạo kiếp đại đạo].

Nếu thật là chủng tộc ứng kiếp [đạo kiếp đại đạo], vậy thì quá kinh khủng.

Sở Huyền nhất định phải cân nhắc an bài thêm lần nữa, làm sao mới có thể ứng phó đại kiếp lần này.

Nếu chỉ dựa vào Thiên Đạo, chỉ sợ không thể hoàn toàn tránh được đại kiếp.

Dù sao thì Thiên Đạo hiện giờ, còn chưa đủ tư cách sánh ngang đại đạo.

Hơn nữa, cho dù đưa Cửu vực quy về Thiên Đạo, cũng không thể so sánh với đại đạo, tất nhiên sẽ không thể tránh khỏi ảnh hưởng của đạo kiếp.

Huyết Sát tộc khủng bố như vậy, cho dù không phải là chủng tộc ứng kiếp đại đạo, tất nhiên cũng là ngòi nổ mở màn cho đạo kiếp đại đạo.

Nếu không, chỉ là đại kiếp đạo nguyên, tại sao lại khủng bố như thế?

Rốt cuộc đạo kiếp đại đạo là thế nào?

Sở Huyền cũng không có đáp án.

Hắn biết được sự tồn tại của đạo kiếp đại đạo, nhưng lại không biết phương thức xuất hiện của nó ra sao, sẽ tạo ra kiếp nạn thành dạng gì?

Điểm duy nhất có thể khẳng định, tất nhiên đại đạo sẽ xuất hiện dị biến.

Lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, Sở Huyền đưa tay điểm trên mặt kính, lúc này hắn muốn trực tiếp thôi diễn Huyết Sát tộc.

Dưới Thiên Cảnh, không hạn chế số lượng dung hợp.

Thần Cảnh sẽ có hạn chế số lượng dung hợp, nhưng không lớn.

Đạo Cảnh...

Sở Huyền tiếp thêm trợ lực, Khí Vận Đạo Tắc liền chấn động, nhưng không thể nào tiếp tục thôi diễn, đã gặp phải một cỗ lực lượng thần bí ngăn cản.

Lúc này hắn chỉ có thể ngừng lại.

Huyết Sát tộc sinh ra Đạo Cảnh, đã là chuyện chắc chắn.

Chương 464. Sớm Chuẩn Bị!

Collected & Fixed: OilFish89

Có thể sinh ra Khai Đạo giả hay không, trước mắt còn chưa biết được, nếu như có thể sinh ra Khai Đạo giả, vậy có nghĩa là, Huyết Sát tộc sẽ liên quan tới đạo kiếp.

Võ giả Đạo Cảnh nhập kiếp đã là chuyện nhất định.

Huyết Sát tộc sinh ra Đạo Cảnh, nếu võ giả Đạo Cảnh Cửu vực không nhập kiếp, vậy thì dùng thứ gì chống lại Huyết Sát tộc?

Huống hồ, đến lúc đó, cũng sẽ xảy ra tình huống đặc thù, dẫn dụ võ giả Đạo Cảnh nhập kiếp.

Sở Huyền thử thôi diễn một chút đạo kiếp đại đạo, kết quả lại bị ngăn cản, không thể thôi diễn tiếp được.

Thực lực vẫn chưa đủ...

Nếu như hắn có thực lực Khai Đạo Cảnh, tất nhiên có thể thôi diễn ra được.

Phải nhanh chóng gia tăng thực lực, sớm đột phá Khai Đạo Cảnh mới được.

Sở Huyền tiếp tục chú ý tình huống của ba người Đinh Việt, hắn sẽ không nhập kiếp, hiện giờ Bắc Vực đã quy về Thiên Đạo, hắn có đủ năng lực, không bị ảnh hưởng đến.

Có thể an toàn trạch trong tiểu viện.

Đương nhiên, không loại trừ khả năng xảy ra tình huống bất ngờ.

Cho nên Sở Huyền muốn chuẩn bị đủ loại thủ đoạn, để có thể ứng phó tình huống bất ngờ.

Đại kiếp, luôn tràn ngập biến số.

Đám đệ tử nhập kiếp, tranh được đại khí vận, hắn có thể thu được lợi ích từ đó, để gia tăng lực lượng tránh kiếp.

Cũng gia tăng lực lượng ứng phó đạo kiếp.

Nếu như đám đệ tử có thể tìm ra phương pháp khắc chế Huyết Sát tộc, tất nhiên bọn hắn có thể dẫn dắt Nhân tộc vượt qua đại kiếp lần này.

Mà Sở Huyền cũng có thể nhờ vào đó mà thu được phần thưởng càng hậu hĩnh.

Khai Đạo!

Không vào Khai Đạo, chung quy vẫn không đủ lực lượng.

Sở Huyền thở dài một hơi, hy vọng kế hoạch Thiên Đạo, có thể nhanh chóng phát triển, cắn nuốt bảy vực còn lại.

Không cần cắn nuốt toàn bộ Cửu vực, chỉ cần cắn nuốt bảy hoặc tám vực, hắn cũng đủ vốn để Khai Đạo.

Hy vọng đám đệ tử ra sức một chút, trợ giúp sư tôn mau chóng tăng cấp.

Mấy người Đinh Việt, đợi hơn nửa tháng, mới nhìn thấy một thân ảnh, sinh ra từ bên trong huyết sát.

Vừa mới sinh ra, đã rống lên giận dữ, đưa ánh mắt hung ác nhìn bọn hắn.

Huyết Sát tộc sống lại, không có giữ lại trí nhớ gì, nhưng bẩm sinh đã biết, người trước mắt chính là địch nhân, phải giết chết!

Ba người Đinh Việt nhìn Huyết Sát tộc vừa sống lại, sắc mặt đều biến đổi.

Thực lực lại mạnh hơn trước!

Lúc này đã là Đế Cảnh tầng một!

Nếu như mỗi tên Huyết Sát tộc chết đi, sau khi sống lại đều mạnh hơn, vậy thì quá kinh khủng.

Giọng nói Sở Huyền lại truyền tới: "Đây là do số lượng lớn Huyết Sát tộc chết cùng một chỗ dung hợp thành, sức mạnh đã tăng thêm".

"Huyết Sát tộc Thiên Cảnh, không hạn chế số lượng dung hợp, sau khi Huyết Sát tộc sinh ra sẽ càng mạnh hơn".

Thần sắc ba người Đinh Việt đều đại biến, nếu đúng như vậy, Huyết Sát tộc chết càng nhiều, thì sẽ sinh ra cường giả càng mạnh?

Giết hoài không hết?

"Sư tôn, không có phương pháp phá giải sao?".

Vương Lạc thấp giọng nói.

"Quy tắc chủng tộc ứng kiếp, kiếp nạn này, cũng ẩn chứa một tia sinh cơ, phải dựa vào các ngươi tìm ra phương pháp".

Sở Huyền dừng một chút, lại nói: "Nếu chỉ là đại kiếp đạo nguyên, tự nhiên Huyết Sát tộc sẽ không khủng bố như thế, sẽ dễ dàng hóa giải, nhưng mà Huyết Sát tộc lại liên quan tới đạo kiếp về sau...".

Hắn không có nói tiếp.

Ba người Đinh Việt đều tập trung cao độ.

Sau đại kiếp đạo nguyên, sẽ là cái gì?

Dựa vào lời của sư tôn, sau khi vượt qua đại kiếp đạo nguyên, chỉ sợ không phải tiến vào một đạo nguyên mới.

"Cố gắng lên, quật khởi trong đại kiếp, tranh lấy đại khí vận, đại cơ duyên, vi sư hy vọng các ngươi, có thể đột phá đến Đạo Cảnh trong đại kiếp lần này, thậm chí...".

Giọng nói của Sở Huyền liền biến mất.

Không có tiếp tục nói hết.

Ba người Đinh Việt đều hiểu rõ, đại kiếp lần này ẩn chứa đại cơ duyên.

Là cơ hội giúp cho bọn hắn, bỏ qua các loại quy tắc và hạn chế, mau chóng gia tăng thực lực.

Phía trên Thần Cảnh là Đạo Cảnh.

Ngày hôm nay, ba người bắt đầu quét sạch chiến trường cổ, tiêu diệt Huyết Sát tộc.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, mang Sở Bình Phàm cùng U Nhi tiến vào một chiến trường cổ, lại căn dặn vài câu, lại để hai người lưu lạc trong chiến trường cổ, tiêu diệt Huyết Sát tộc.

Quỷ tộc tương đối đặc thù.

Sở Huyền suy nghĩ, đại kiếp đạo nguyên cũng là cơ duyên của Quỷ tộc.

Vỏ giả bỏ mạng, chỉ cần giữ lại một tia thần hồn, thì có thể chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Quỷ tộc quật khởi trong đại kiếp lần này, đã là chuyện chắc chắn.

Bất quá, vẫn chưa tìm ra cách đối phó Huyết Sát tộc.

Mấy ngày tiếp theo, Sở Huyền thông qua Vạn Thiên Kính, mang Tần Doanh, Hắc Nguyệt, Hạng Tinh, Càn Minh, Hổ Thiên Nhai cùng Ma Phật, đều chuyển vào chiến trường cổ.

Để cho bọn họ sớm làm quen với Huyết Sát tộc.

Ma Phật tu luyện là Phật pháp, có lực lượng tịnh hoá đối với Huyết Sát tộc.

Nhưng mà, cũng không có hiệu quả mãnh liệt như trong tưởng tượng.

Dù sao Huyết Sát tộc cũng sinh ra để ứng kiếp.

Cũng không phải Cửu vực không có loại công pháp, bí thuật tịnh hoá, nếu là chủng tộc sinh ra để ứng kiếp, tất nhiên sẽ có đủ kháng tính đối với mấy loại bí thuật này.

Chương 465. Đệ Tử Ra Sức!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền dời đám đệ tử chuyển vào chiến trường cổ, chiến đấu với Huyết Sát tộc, chủ yếu là muốn rèn luyện đám đệ tử, có thể làm quen chiến đấu cùng Huyết Sát tộc.

Thậm chí có thể từ đó mà phát hiện ra nhược điểm của Huyết Sát tộc.

Tìm được phương pháp khắc chế.

Hoặc là nói, tìm được phương pháp ứng phó.

Tận hết khả năng, hạn chế số lượng cường giả Huyết Sát tộc sinh ra.

Thỉnh thoảng Sở Huyền cũng chú ý đến chiến đấu của đám đệ tử, nhưng phần lớn thời gian, là chuẩn bị cho Thiên Đạo vươn xúc tu tới Đông Vực.

Chọn lựa đầu tiên chính là Đông Châu trong Đông Vực, trước mắt đang chậm rãi cắn nuốt, chỉ là quá trình rất chậm chạp, không thể nào thẩm thấu ngay tức thì.

Mức độ thẩm thấu còn chưa đủ sâu.

Sở Huyền đang đợi thời cơ.

Trong thiên địa đã truyền tới tám tiếng vang, nếu không có gì bất ngờ, lúc tiếng vang thứ chín truyền tới, chính là thời điểm đại kiếp đạo nguyên bắt đầu.

Vực đầu tiên mà Huyết Sát tộc xuất hiện, chính là Tây Vực của Nhân tộc, cũng là chỗ mà đại kiếp đạo nguyên bắt đầu.

Bắc Vực, có vài địa phương, nổi lên khí cơ, những võ giả Thiên Cảnh lớn tuổi, đang chuẩn bị đột phá Thần Cảnh.

Thiên Đạo sắp xuất hiện nhóm cường giả Thần Cảnh đầu tiên.

Cũng sẽ nghênh đón một lần nhảy vọt.

Có không ít chiến trường cổ ở Bắc Vực, trong đó có vài chiến trường cổ khổng lồ, tồn tại từ xa xưa, uẩn dưỡng số lượng Huyết Sát tộc khổng lồ.

Nếu không có gì bất ngờ, những thứ này chính là Huyết Sát tộc xâm lấn Bắc Vực.

Bên trong Cửu vực, chỉ sợ ngoại trừ Hoang Cổ vực ra, thì tám vực còn lại đều tồn tại chiến trường cổ như thế này, tồn tại Huyết Sát tộc.

Thậm chí Hoang Cổ vực cũng có.

Dù sao cũng là vực thần bí nhất Cửu vực, vùng đất hạch tâm của Cửu vực, chính là Hoang Cổ vực.

Nhìn thấy những chiến trường cổ bị sụp trong không gian, Sở Huyền ý thức được, Cửu vực hiện giờ, đã bị thu nhỏ lại.

Trong mỗi lần đại chiến, liên tục có địa vực rơi vào không gian.

Đại kiếp đạo nguyên, chính là lúc những chiến trường cổ này quay về, khôi phục Cửu vực.

Đến cuối đạo nguyên thứ chín, thì sẽ tập hợp tất cả chiến trường cổ trong chín đạo nguyên trước đó, quay trở về Cửu vực, khôi phục lại trạng thái ban đầu.

Như thế sẽ được tính là một vòng tuần hoàn?

Sở Huyền đã hiểu ra một chút.

Đại kiếp đạo nguyên chính là một sự cân bằng cùng khôi phục.

Thiên Đạo bắt đầu tinh lọc những chiến trường cổ kia, tinh lọc huyết sát chi khí bên trong chuyển hoá thành năng lượng, tản mát khắp Bắc Vực.

Sau khi tinh lọc xong một chiến trường cổ, thì sẽ để nó quay trở về Bắc Vực.

Bắc Vực đang bắt đầu mở rộng.

Theo Bắc Vực mở rộng, Thiên Đạo cũng sẽ được nâng cao.

Tinh lọc huyết sát chi khí, sau đó chuyển thành năng lượng cho Bắc Vực, khiến cho linh khí Bắc Vực, đang từ từ nâng cao, ngày càng tinh thuần.

Có một vài cường giả, đã phát hiện ra điểm dị thường.

Trong lòng bọn hắn trở nên nghiêm nghị, hoài nghi do đại kiếp buông xuống, nên mang tới một lần nhảy vọt.

Trong chiến trường cổ, ánh mắt Đinh Việt lộ vẻ ngưng trọng, nhìn về một chi đội ngũ Huyết Sát ở trước mặt.

Một đám Huyết Sát tộc này đều có tu vi Đế Cảnh.

Vì không muốn Huyết Sát tộc sau khi chết sẽ dung hợp lại, Đinh Việt áp dụng chiến lược chia nhỏ để giết.

Quả thật có hiệu quả trì hoãn tốc độ sinh sôi của Huyết Sát tộc, nhưng mà không có biện pháp chân chính giết chết!

Một khi bộc phát đại chiến cùng Huyết Sát tộc, bên trong chiến trường, làm sao có thể tách rời Huyết Sát tộc?

Dù tách rời thế nào, thì Huyết Sát tộc cũng dung hợp sinh ra cường giả mạnh hơn.

Đinh Việt còn phát hiện ra một vấn đề, nếu số lượng Huyết Sát tộc chết đi quá nhiều, thì cũng không hoàn toàn dung hợp thành một tên Huyết Sát tộc.

Mà là dung hợp sinh ra nhiều người.

Chuyện này có ý nghĩa, từ nơi sâu xa, tựa hồ vẫn có quy tắc, muốn bảo trì số lượng quần thể Huyết Sát tộc.

Nên biết rõ, nếu sau khi Huyết Sát tộc chết đi, chỉ sinh ra một cường giả, như vậy thì số lượng quá ít, cho dù có mạnh như thế nào, cũng sẽ có biện pháp đối phó.

Nếu có quy tắc bảo trì số lượng quần thể Huyết Sát tộc, cũng có ý nghĩa đây cũng là điểm yếu.

Đinh Việt tiếp tục giết.

Đám người Vương Lạc, cũng làm tương tự.

Đều tìm kiếm phương pháp phá giải, tìm kiếm lấy cách đối phó.

Thậm chí Vương Lạc còn dùng Huyết Sát tộc như tài liệu, luyện chế thành đan dược...

Hạng Tinh cũng vận dụng ưu thế luyện khí, muốn tìm kiếm phương pháp ứng đối từ đó.

Số lượng Huyết Sát tộc bên trong chiến trường cổ, liên tục giảm bớt, nhưng mà thực lực của bọn chúng lại ngày càng mạnh.

Ma Phật đi lại bên trong chiến trường cổ, Phật Quang chiếu rọi bốn phương, bạch y không nhiễm bụi trần, gương mặt hiền từ.

Hắn liên tục tinh lọc huyết sát chi khí trong chiến trường cổ.

Kết quả, Ma Phật phát hiện ra một sự thật đau lòng, nếu hắn muốn dùng phật pháp tinh lọc toàn bộ chiến trường cổ này, thì cần mấy ngàn thậm chí trên vạn năm!

Nhất định phải đủ số lượng cao tăng phật pháp, mới có hiệu quả cao khi đối phó với Huyết Sát tộc.

Chỉ là như vậy có hiệu quả không?

Huyết Sát tộc sẽ không có phương pháp đối kháng với phật quang ư?

Không biết tạo ra khu vực huyết sát để sống lại sao?

Nghĩ càng nhiều, hiểu càng sâu, thì càng phát hiện ra sự đáng sợ của Huyết Sát tộc.

Chương 466. Tụ Hội!

Collected & Fixed: OilFish89

Cấm địa Cửu Kiếm Sơn, có một cổ khí thế cường đại phóng lên trời.

Cấm địa Phiêu Hoa Các, cũng xảy ra chuyện tương tự.

Tại Bắc Vực, có một vài thế lực, lần lượt bộc phát khí thế cường đại.

Đột phá bình chướng Thiên Cảnh, bước chân vào một cảnh giới mới.

Nhóm cường giả Thần Cảnh đầu tiên dưới Thiên Đạo đã ra đời.

Từ lúc có cường giả cảm ngộ Thiên Đạo đột phá Thần Cảnh, Thiên Đạo cũng nâng cao thêm một bước, lực lượng pháp tắc Thiên Đạo hiện giờ, đã mạnh hơn nhiều so với pháp tắc thiên địa của một vực trước kia.

Xúc tu phắp tắc Thiên Đạo, càng ngày càng thẩm thấu sâu vào Đông Châu ở Đông Vực.

Bên trong chiến trường cổ, đám đệ tử Đinh Việt vẫn đang giết Huyết Sát tộc, số lượng Huyết Sát tộc càng ngày càng ít, nhưng ngược lại, chính là thực lực của bọn chúng càng mạnh.

Hiện giờ bên trong chiến trường cổ, tất cả Huyết Sát tộc đều có thực lực Đế Cảnh trở lên, Tôn Cảnh cũng không ít.

Dựa theo tốc độ phát triển này, sớm muộn gì sẽ sinh ra cường giả Thiên Cảnh.

Sở Huyền thấy đám đệ tử, đều có cách nhìn của riêng mình, tuy nhiên vẫn chưa tìm được, phương pháp có thể diệt sạch Huyết Sát tộc.

Nhưng mà đã tìm ra cách đối phó nhất định.

Thế là sau đó, hắn trực tiếp dùng lực lượng Thiên Đạo, dời tất cả đệ tử trong chiến trường cổ, tiến vào Tiểu Thế Giới.

"Sư huynh đệ các ngươi, làm quen một chút đi, sau đó rồi trao đổi kinh nghiệm".

Mấy người Đinh Việt hơi sững sờ, trước tiên, chính là nhìn về phía Hổ Thiên Nhai.

Lão hổ này, cũng là đệ tử của sư tôn?

Yêu tộc?

Tiếp đó lại nhìn về phía Ma Phật, mặt mũi hiền lành, bạch y xuất trần... Không biết tại sao, lại cảm thấy trên người hắn không giống như vẻ ngoài.

Tựa hồ không giống người tốt?

Nói thẳng ra, chính là dối trá.

Hổ Thiên Nhai không nhịn nổi nữa, một đám sư huynh đệ đều là hình người dáng người, hắn hoá thành lão hổ nằm sấp, không phải là mất thân phận hay sao?

Lập tức ngồi dậy, hoá thành một vị thanh niên khoẻ mạnh, gương mặt hiền lành.

"Tên ta là Đinh Việt, chính là Đại sư huynh của các ngươi".

Đinh Việt là người đầu tiên mở miệng.

Hắn là đệ tử đầu tiên, dĩ nhiên là Đại sư huynh.

Tần Doanh là đệ tử ký danh.

Bối phận nhỏ nhất, tất cả mọi người đều là sư huynh sư tỷ của hắn.

Càn Minh là tiểu sư đệ nhỏ nhất.

Sau khi mọi người chào hỏi xong, dưới sự đề nghị của Đinh Việt, trực tiếp tiến vào bí cảnh thí luyện, mọi người chiến đấu một hồi, làm quen lẫn nhau.

Công pháp mỗi người tu luyện đều khác nhau, cũng đúng lúc kiểm tra thực lực lẫn nhau.

Không thể nghi ngờ, thực lực của Càn Minh là yếu nhất.

Dù sao cũng nhập môn trễ hơn mọi người, mà thời gian tu luyện cũng không dài.

Sau khi đọ sức một hồi, ngoại trừ Càn Minh ra, sắc mặt cả đám sư huynh đệ đều lộ vẻ ngưng trọng.

Đinh Việt cảm nhận được áp lực cực lớn.

Hắn chính là Đại sư huynh, vậy mà không thể nào trấn áp đám sư huynh đệ, có chút mất mặt...

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, sức chiến đấu hơi kém, nhưng mà thủ đoạn vô biên, thực lực không thể xem thường.

Tiêu Lương thì không cần phải nói.

Đinh Việt vẫn không thể chiến thắng Tiêu Lương, thực lực hai bên kẻ tám lạng người nửa cân.

Không nghĩ tới, chính là Ma Phật cũng rất yêu nghiệt.

Phật quang kia, một chiêu Đại Uy Thiên Long, uy lực vô cùng khủng bố.

Hổ Thiên Nhai, oai vũ lẫm liệt, cũng rất mạnh.

Tần Doanh tự nhiên không cần phải nói, từng đã là Đế Tôn Đại Tần, tất nhiên thực lực không kém, đám người Đinh Việt đều biết rõ.

Tuy hắn không phải đệ tử chính thức, chẳng qua chỉ là đệ tử ký danh, nhưng mà luận thực lực, cũng không yếu bao nhiêu.

Mà Hắc Nguyệt là nữ đệ tử duy nhất, thực lực mạnh, vượt ra ngoài dự tính.

Công pháp kia dừng như có thể khống chế chúng sinh, thực lực hơi yếu một chút, nhưng dưới sự khống chế của nàng, lúc chiến đấu thì vô cùng bá đạo, giống như tư thế đế vương, không thể đối nghịch.

Có thể nói, ngoại trừ Càn Minh mới nhập môn ra, thần sắc mỗi người đều nghiêm túc, thực lực của các sư huynh đệ, đều mạnh vượt quá dự đoán.

Đinh Việt cảm giác xót xa, bản thân mang danh là Đại sư huynh, tại sao lại không thể trấn áp đám sư đệ?

Uy nghiêm của Đại sư huynh ta ở đâu?

Nhất định nguyên nhân do bản thân mình còn chưa vượt qua cửa ải thứ ba của vô thượng kiếm đạo, ta nhất định phải vượt qua.

Trở thành Đại sư huynh chính thức!

Cả người Càn Minh đều ngây ngốc, thực lực của đám sư huynh sư tỷ không khỏi quá mạnh đi?

Hắn hoàn toàn không có sức lực chống cự.

Vừa bắt đầu đã bị đối phương miểu sát.

Khiêu chiến vượt cấp, đối với hắn là chuyện rất bình thường.

Kết quả vừa mới đối mặt đám sư huynh sư tỷ, trong nháy mắt đã chết tươi.

"A Di Đà Phật, thiện tai thiện tai, cơ hội khó gặp, không bằng nghe tiểu tăng giảng kinh luận phật?".

Ma Phật chắp hai tay trước ngực, nói ra.

Khoé miệng của mấy người Đinh Việt hơi run rẩy.

"Hòa thượng, đều là sư huynh đệ, cũng đừng làm ra bộ dáng này, không có tác dụng".

Đinh Việt khoát tay một cái nói.

Ma Phật có chút tiếc nuối, vậy mà không thể kéo đám sư huynh đệ vào Phật Môn.

Chương 467. Đại Kiếp Đến (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Mọi người cùng trao đổi một chút, kinh nghiệm đối phó Huyết Sát tộc".

Tần Doanh mở miệng nói.

"Phật quang của ta có thể tịnh hoá Huyết Sát tộc, nhưng...".

"Kiếm Ý của ta, cũng có khả năng phai mờ Huyết Sát, nhưng mà...".

Mọi người bắt đầu trao đổi phương thức đối phó Huyết Sát tộc.

"Huyết Sát tộc, giết mãi không hết, chúng ta có thể lợi dụng Huyết Sát đối phó với Huyết Sát hay không? Hoặc là, khống chế Huyết Sát?".

Vương Lạc cân nhắc một chút, bèn mở miệng nói.

"Làm cách nào lợi dụng Huyết Sát? khống chế Huyết Sát như thế nào?".

"Dùng trận pháp cùng cấm chế".

Tiếp theo, đám người Đinh Việt bắt đầu bàn bạc cách có thể lợi dụng Huyết Sát. Khống chế Huyết Sát, ngoại trừ trận pháp ra, còn có thủ đoạn khác hay không.

Trong hàng ngũ đệ tử, Vương Lạc cùng Hạng Tinh là người tinh thông trận pháp cùng cấm chế nhất, một người dùng trận pháp cấm chế kết hợp luyện đan, người còn lại thì kết hợp luyện khí.

Sở Huyền chú ý một chúng, liền mang các loại bí tịch trận pháp cấm chế, biến thành một tàng kinh các, đặt trong Tiểu Thế Giới, để các đệ tử có thể tuỳ tiện tham khảo.

"Nếu như sau khi Huyết Sát tộc chết đi sẽ dung hợp, sinh ra Huyết Sát càng mạnh hơn, vậy thì phương pháp hữu hiệu nhất, là sau khi đại chiến, phải ngăn cách huyết sát chi khí".

"Ngăn cản càng nhiều Huyết Sát dung hợp".

"Đồng thời tại khu vực Huyết Sát dung hợp, bố trí trận pháp vây khốn, từ từ tinh lọc".

"Ta nghĩ đây là một phương pháp tương đối hiệu quả, ít nhất trong thời kì đầu Huyết Sát xuất hiện, là một kế sách ứng đối không tệ, nhưng mà lúc bố trí trận pháp tinh lọc, là một công đoạn rất quan trọng".

Tô Tiên Nhi cũng tham dự thảo luận.

Sau khi biết được đặc tính của Huyết Sát tộc, nàng đã suy nghĩ, dùng phương pháp gì đối phó.

Ánh mắt của đám người Đinh Việt đều sáng ngời, biện pháp của Tô Tiên Nhi, quả thật có hiệu quả, cũng là một phương pháp tương đối ổn thoả.

Bất quá cần phải giải quyết mấy vấn đề, ví dụ như trận pháp sư, cùng với vấn đề tài liệu luyện chế trận pháp.

Cùng với, tinh lọc Huyết Sát tộc cần tiêu hao bao nhiêu, có quan hệ trực tiếp hay Sau khi thảo thuận ra một phương án đại khái, mấy người đều chia nhau hành động, cân nhắc lẫn nhau.

Mấy người Đinh Việt, Tiêu Lương, thì là nghĩ biện pháp, kết hợp trận pháp cùng cấm chế, vào trong chiến kỹ hoặc bí thuật, có thể nhanh chóng đơn giản, thi triển ra từng cái tiểu trận pháp cùng cấm chế.

Mà Vương Lạc cùng Hạng Tinh, thì nghiên cứu nên bố trí trận pháp lớn cỡ nào.

Ma Phật thì suy nghĩ bố trí trận pháp Phật Môn.

Còn Hổ Thiên Nhai thì tự hỏi, bên trong Yêu tộc có vài bộ tộc đặc biệt, có lực lượng tịnh hoá, cũng có vài khả năng đặc biệt.

Tần Doanh thỉnh cầu Sở Huyền, mang mấy huynh của đệ hắn cùng tiến vào chiến trường cổ, hơn nữa cho phép hắn truyền thụ một ít trận pháp và bí thuật.

Đương nhiên là Sở Huyền cho phép.

Lại dời đám đệ tử chuyển vào chiến trường cổ thêm lần nữa.

Tiếp tục nghiên cứu, phương pháp đối phó Huyết Sát tộc.

Vương Lạc cùng Hạng Tinh đề nghị đi chung, hai người cùng phối hợp, nghiên cứu ra phương pháp lợi dụng và điều khiển Huyết Sát.

Nhìn thấy đám đệ tử cố gắng như vậy, Sở Huyền rất vui mừng.

Sở Huyền cho Càn Minh ở lại Tiểu Thế Giới tu luyện, thực lực của hắn yếu nhất, cần phải mau chóng đuổi kịp đám sư huynh đệ.

Thời gian tiếp theo, Sở Huyền luôn chú ý biến hóa của Cửu vực, và chờ đợi thời cơ, vươn xúc tu Thiên Đạo vào Đông Châu Đông Vực.

Chứ không phải thẩm thấu một ít pháp tắc.

Khí cơ Cửu vực, càng ngày càng hỗn loạn.

Đám cường giả Thần Cảnh bên trong Hoang Cổ vực, đều tìm kiếm bảo vật, ngẫu nhiên thăm dò khu vực phát ra ánh sáng.

Tuy nhiên đến nay không có thu hoạch quá lớn, nhưng mà vẫn không biết mệt.

Tào Thiên Nhất thì vẫn điên điên khùng khùng, có gia hoả nào xúi quẫy gặp phải, chỉ có kết cục thân tử đạo tiêu.

Sau khi Vạn Vực phù được lưu truyền, các cường giả Thần Cảnh đều trao đổi tin tức lẫn nhau, ngược lại có thể tránh được Tào Thiên Nhất.

Về phần vây giết Tào Thiên Nhất thêm lần nữa, tạm thời không có hành động, dù sao thì giết một người điên, làm sao hấp dẫn bằng tầm bảo?

Nhậm Trường Hà dưới sự chỉ điểm của Sở Huyền, bắt đầu đi về phía trung tâm Cửu vực.

Dựa vào thực lực hiện tại của hắn, cùng với át chủ bài được Sở Huyền cho, chỉ cần không gặp võ giả Đạo Cảnh, hắn cũng không gặp nguy hiểm tới tính mạng.

Một mực thăm dò về phía trước, đến nay cũng không thấy được Hoang Cổ Sơ Địa.

Mục đích của Sở Huyền, chính là nhờ Nhậm Trường Hà, tới gần Hoang Cổ Sơ Địa, bố trí một vài thứ.

Chẳng qua Nhậm Trường Hà chỉ là Thần Cảnh, không có cách nào tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, nhưng mà bố trí một vài thứ bên ngoài Hoang Cổ Sơ Địa, thì không thành vấn đề.

Ầm ầm!

Bắc Vực hơi chấn động, lại có một chiến trường cổ quay về mặt đất.

Đồng thời tiểu tộc ẩn núp tại Bắc Vực, cũng lần lượt thoát ra Bí Cảnh, trở về Bắc Vực.

Sở Huyền để cho Hắc Nguyệt Lâu, truyền bá tin tức Thiên Đạo có đức hiếu sinh, mọi người không thể lạm sát tiểu tộc, không thể tiêu diệt tiểu tộc, bằng không sẽ làm trái Thiên Đạo.

Chương 468. Đại Kiếp Đến (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Đám võ giả Bắc Vực, cũng không có hứng thú đối với tiểu tộc, mấy cường giả đều vội vàng đột phá, chuẩn bị cho kiếp nạn sắp tới.

Võ giả còn lại, thì hăm hở thăm dò chiến trường cổ.

Mà một bộ phận võ giả khác, dù có tâm tư dị dạng, cũng không đủ thực lực uy hiếp những tiểu tộc này.

Sau khi có tiểu tộc xuất hiện ở Bắc Vực, Sở Huyền dành ra một chỗ chiến trường cổ, xem như là khu vực cho bọn họ dừng chân.

Pháp tắc Thiên Đạo bao trùm, khiến cho đám võ giả ý thức được không thể lạm sát tiểu tộc trong chiến trường cổ, nếu không sẽ bị thiên khiển. (thiên khiển: trời phạt)

Đám người tiểu tộc cùng nhau thành lập một liên minh tiểu tộc, hơn nữa vì cảm tạ ân đức của Thiên Đạo, vậy mà định ra một ngày đặc biệt để bái tế Thiên Đạo.

Hơn nữa đám tiểu tộc, cảm ngộ Thiên Đạo tích cực hơn so với bất luận kẻ nào.

Trong lòng tràn đầy thành kính.

Từ khi xuất hiện tiểu tộc, sinh linh ở Bắc Vực ngày càng đa dạng, Sở Huyền có thể cảm ứng được sự biến hóa của Thiên Đạo, cùng với một loại đề thăng rất đặc thù.

Khoảng cách đại kiếp đạo nguyên buông xuống, càng ngày càng gần.

Tần Doanh đã rời khỏi chiến trường cổ, dẫn theo đám huynh đệ đi Đông Vực, bắt đầu xây dựng quân đoàn võ giả, chuẩn bị trước để đối phó với Huyết Sát tộc.

Hạng Tinh thì quay về Nam Vực, hắn muốn bế quan để đột phá Thiên Cảnh.

Còn đám người Đinh Việt, đã tích lũy nội tình đầy đủ, một bên thì giết Huyết Sát tộc, một bên thì chờ đợi thời cơ đột phá.

Ma Phật đã trở về Ma vực, bắt đầu xây dựng quân đoàn Phật tộc, truyền thụ trận pháp Phật Môn, chuẩn bị để đối phó với Huyết Sát tộc.

Hổ Thiên Nhai cũng trở về Yêu vực.

Sau khi trở về, chuyện đầu tiên hắn làm chính là triệu tập một ít bộ tộc có thiên phú đặc thù, nhưng mà địa vị lại không quá cao, tất cả đều tập trung một chỗ.

Nghe theo lệnh của hắn, bắt đầu phối hợp diễn luyện, tổ chức một chi đại quân đối phó với Huyết Sát tộc.

Càn Minh thì vẫn khổ tu trong Tiểu Thế Giới.

Bố cục tại Trung Vực, về cơ bản thì đã xong, nhưng muốn tiến thêm một bước, thì chưa thể làm được, vì thực lực của hắn chưa đủ.

Hắc Nguyệt cũng bắt đầu thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, nàng đã tiến hành điều chỉnh cơ cấu đối với Hắc Nguyệt Lâu, mở rộng bộ phận vũ lực, tăng tốc thu thập tài nguyên.

Bắt đầu thẩm thấu vào Nam Vực, Tây Vực.

Ma vực và Yêu vực, thì đã có sự giúp đỡ của Ma Phật cùng Hổ Thiên Nhai, cũng lặng lẽ tiến vào.

Hỗn Loạn Vực, thì nhờ Đỗ Nguyên hỗ trợ, nên xúc tu của Hắc Nguyệt Lâu đã chính thức vươn vào Hỗn Loạn Vực.

Đông!

Đúng lúc này, một tiếng vang trầm truyền khắp Cửu vực, tiếng vang vọng mãi không dứt

Đại kiếp đã bắt đầu.

Tiếng vang thứ chín bỗng nhiên truyền khắp thiên địa, điểm khác biệt so với tám tiếng vang trước đó, chính là âm thanh lần này đã truyền một hồi lâu mà vẫn chưa tiêu tan.

Mà lúc âm thanh này vang lên, pháp tắc thiên địa Cửu vực liền chấn động, giống như ném một tảng đá vào trong ao nước.

Pháp tắc đan xen, xuất hiện tình trạng hỗn loạn.

Cường giả Thiên Cảnh trở lên, có thể nhìn thấy lờ mờ pháp tắc xuất hiện trên không trung, bao quanh bầu trời, giống như một tấm lưới lớn.

Mà giờ khắc này, pháp tắc bị chấn động.

Rốt cuộc cơ hội mà Sở Huyền chờ đợi đã đến, trong nháy mắt khi tiếng vang này truyền ra, pháp tắc lập tức chấn động, trong một khắc xuất hiện tình trạng hỗn loạn, xúc tu Thiên Đạo không một tiếng động vươn vào Đông Châu Đông Vực.

Hơn nữa lập tức chiếm lấy một phần ba pháp tắc thiên địa của Đông Châu, tuyên cáo Thiên Đạo, chính thức tiến vào Đông Vực.

Đã tiến hành xong bước đầu tiên xâm chiến Đông Vực, đánh xuống căn cơ vững chắc.

Bắc Châu Tây Vực.

Bên trong hoang mạc, theo tiếng vang quanh quẩn trong thiên địa, không gian đột nhiên bị chấn động.

Từng vết nứt xuất hiện trong không gian, ngay sau đó từng đoàn huyết khí chui ra theo những vết nứt này.

Kế tiếp là một mảnh chiến trường cổ khổng lồ, hiện ra từ trong vết nứt không gian, bay thẳng ra ngoài hoang mạc.

Huyết sát chi khí đầy trời.

Huyết sát cuồn cuộn trùng kích lấy bầu trời, từng tiếng gào rú, giống như đến từ chiến trường thời viễn cổ.

Tất cả võ giả bên trong hoang mạc đều nín thở, hai mắt sáng rực.

Đại cơ duyên...!

Tuy là huyết sát bên trong chiến trường cổ bốc lên cuồn cuộn, thật lâu không tiêu tan, nhưng cũng mang ý nghĩa, chỗ đó đã từng xảy ra đại chiến kinh khủng, vẫn lạc vô số sinh linh.

Chứng tỏ bên trong có rất nhiều bảo vật.

Nhất là một ít thiên địa kỳ trân sinh ra từ huyết sát.

Có vài loại thiên địa kỳ trân cực kì hiếm, có tác dụng giúp mọc lại các bộ phận cơ thể, thay đổi huyết mạch, bình thường đều sinh ra tại huyết sát chi địa.

Huyết sát bên trong chiến trường cổ nồng đậm như thế, tuyệt đối không thiếu kỳ trân bực này, tất nhiên đẳng cấp cũng cực cao.

Thần Cảnh cũng phải động tâm.

Roẹt!

Đám võ giả trong hoang mạc, đều điên cuồng chạy về phía chiến trường cổ.

Cũng có một phần võ giả, dùng Thông Tấn Phù thông báo cho thân nhân hảo hữu của mình, tranh thủ thời gian đến kiếm một chén canh, hoặc là liên thủ tầm bảo.

Tin tức Bắc Châu xuất hiện chiến trường cổ, chậm rãi được truyền ra.

Mà trong lúc đám võ giả điên cuồng lao về phía chiến trường cổ, thì Dung Gia Hào lại xoay người chạy trối chết, hắn đã nhìn thấy sự khủng bố của Huyết Sát tộc, ý thức được chiến trường cổ này không đơn giản.

Chương 469. Huyết Sát Hiện Thế!

Collected & Fixed: OilFish89

Đây không phải cơ duyên.

Mà là tai hoạ.

Thậm chí là tai hoạ cả Tây Vực.

Trốn!

Phải trốn nhanh!

Dung Gia Hào điên cuồng chạy trốn, làm như không thấy đối với những tiếng cười nhạo cùng ngạc nhiên xung quanh.

Bảo vật cái gì, cũng không quan trọng bằng cái mạng nhỏ.

Đám võ giả ùa vào chiến trường cổ.

Mà ở bên trong chiến trường cổ, Huyết Sát tộc xếp thành hàng dài, cơ thể trần trụi lộ ra từng khối cơ bắp đỏ tươi, gương mặt dữ tợn, răng nanh sắc nhọn lộ ra tia sáng lạnh lẽo.

"Tộc ta vĩnh hằng!".

Bên trong Huyết Sát tộc, có một người thân hình cực kỳ cường tráng, răng nanh dài hơn, trên đầu mang mũ giáp, trong tay cầm một thanh trường đao sắc bén, quát to.

Hắn là thủ lĩnh Huyết Sát tộc.

Huyết Sát Vương!

"Giết ra ngoài, cắn nuốt huyết nhục, lớn mạnh tộc ta, Cửu vực sẽ thuộc về tộc của ta, sinh linh vạn vật, đều là khẩu phần lương thực của tộc chúng ta!".

"Gừ! Gừ! Gừ!".

Truyền tới tiếng gào rú, huyết sát chi khí càng bốc lên ngùn ngụt.

Đám võ giả tiến vào chiến trường cổ, đã nhận ra điểm dị thường, bắt đầu giảm tốc độ, ai cũng lộ vẻ nghi ngờ.

Ầm ầm!

Liền nhìn thấy ở một hướng của chiến trường cổ, có một cơn sóng máu đang cuộn trào.

Trong lòng tất cả mọi người đều cả kinh, vội vàng nhìn kỹ, về phía cơn sóng máu này.

Đó là một loại quái nhân chưa từng nhìn thấy.

Trên người trần trụi đỏ tươi, cơ bắp nhô lên từng khối, vô cùng rắn chắc.

"Không xong rồi!".

"Chạy mau!".

Đám võ giả liền kinh hồn táng đảm, một bên lấy ra Thông Tấn Phù cảnh báo, một bên tranh thủ chạy trối chết.

Nhưng mà đã không kịp rồi.

"Giết!".

"Giết những quái vật này!".

Đại chiến nổ ra.

Rất nhanh đã kết thúc.

Khí tức tanh tưởi tràn ngập không gian, huyết nhục Huyết Sát tộc trải dài trên mặt đất, vô số huyết nhục võ giả, đang tan rã nhanh chóng, hóa thành huyết sát cuồn cuộn, bị Huyết Sát tộc hấp thu vào cơ thể.

Theo huyết nhục võ giả bị cắn nuốt, thân hình Huyết Sát tộc càng trở nên đỏ tươi, vậy mà một phần nhỏ trong đó lại đột phá.

Một vị võ giả Tôn Cảnh bị tóm được, đưa tới trước mặt Huyết Sát Vương.

"Ngươi là quái vật gì? Dám cả gan xâm phạm Nhân tộc chúng ta?".

Vị cường giả Tôn Cảnh kia, mạnh miệng thốt ra.

Ánh mắt Huyết Sát liếc nhìn hắn, nói: "Nhân tộc? Bá chủ Cửu vực?".

"Ha ha, rất nhanh sẽ không còn, sau này sẽ trở thành thức ăn của tộc ta".

Huyết Sát Vương dùng tay nâng đối phương lên, trước ánh mắt sợ hãi của võ giả kia, há họng dữ tợn cắn một cái vào cổ họng của hắn.

Hai tay xé nát cơ thể của hắn, đúng là xem hắn như thức ăn!

Thần hồn của võ giả thoát ra, đang định chạy trốn, nhưng mà dưới sự trùng kích của huyết sát xung quanh, khiến cho hắn hoảng hốt ngắn ngủi, bị một tay Huyết Sát Vương bắt được.

Lực lượng huyết sát kinh khủng, trực tiếp đánh nát thần hồn của hắn.

Huyết Sát tộc không có hứng thú đối với thần hồn, bọn hắn chỉ muốn huyết nhục.

Tin tức hoang mạc Bắc Châu, xuất hiện dị tộc kỳ lạ, trong nháy mắt truyền khắp Tây Vực, rất nhiều võ giả đã bỏ mạng.

Tiếp theo lại truyền tới, huyết nhục của những võ giả kia bị dị tộc cắn nuốt, đúng là bị xem như là thức ăn!

Võ giả Tây Vực nổi giận!

Cường giả đại tông môn Bắc Châu, lần lượt lên đường, vô số võ giả chạy tới hoang mạc.

"Dám cả gan tàn sát Nhân tộc, đáng diệt!".

Giữa không trung truyền tới một tiếng gầm giận giữ, một vị cường giả Thiên Cảnh đã xuất hiện.

Ầm ầm!

Công kích cường đại, lập tức nghiền nát hàng ngàn hàng vạn Huyết Sát nhân.

Cường giả lần lượt xuất hiện.

Dùng thực lực cường đại, một đường quét ngang Huyết Sát tộc, những nơi đi qua, vô số Huyết Sát tộc đều nổ tung bỏ mạng.

Huyết sát chi khí càng ngày càng đậm đặc, tràn ngập khắp hoang mạc.

"Tộc của ta vĩnh hằng, chỉ là Nhân tộc, thứ đồ ăn như ngươi, cũng dám ngông cuồng nói diệt tộc ta?".

Cường giả Huyết Sát tộc xuất hiện.

Thực lực Thiên Cảnh.

Đại chiến bùng nổ.

Cường giả Nhân tộc lần lượt chạy tới.

Toàn bộ hoang mạc, đều biến thành một mảnh huyết sát tràn ngập cả thiên địa.

Huyết sát chi khí bốc lên cuồn cuộn, dựa theo số lượng Huyết Sát tộc chết đi càng nhiều, càng trở nên nồng nặc.

Võ giả Nhân tộc liên tục chạy đến, về mặt thực lực đã chiếm ưu thế tuyệt đối.

Đến cuối cùng, ba võ giả Thiên Cảnh đỉnh phong, vây giết Huyết Sát Vương.

Tuy là Huyết Sát Vương rất mạnh, nhưng mà dưới sự vây công của ba gã Thiên Cảnh đỉnh phong, vẫn liên tục rơi vào thế hạ phong.

Số lượng cường giả không ngừng tăng lên.

Huyết Sát Vương chết đi, đã là chuyện sớm muộn.

Quả nhiên.

Ầm!

Kèm theo một tiếng ầm vang, Huyết Sát Vương cũng nổ banh xác.

Nhưng trước khi chết, giọng nói của hắn vẫn quanh quẫn trên không.

"Rất nhanh ta sẽ trở về, giết sạch các ngươi!".

Đám võ giả Nhân tộc không thèm để ý.

Từ lúc Huyết Sát Vương chết đi, Huyết Sát tộc còn lại dưới sự vây công của võ giả Nhân tộc, không ngừng giảm bớt, tất cả mọi người đẩy mạnh về phía chiến trường cổ.

Thề phải tiêu diệt hang ổ Huyết Sát tộc bên trong chiến trường cổ, thuận tiện tìm kiếm chí bảo.

Chương 470. Huyết Sát Bất Tử!

Collected & Fixed: OilFish89

Cường giả Nhân tộc Bắc Châu, dùng thực lực mạnh mẽ, trực tiếp nghiền ép Huyết Sát tộc, tuyên bố với mấy tộc còn lại, Nhân tộc vẫn là chủng tộc bá chủ tại Cửu vực!

Đám võ giả bắt đầu tiến vào chiến trường cổ, một đường tiến thẳng, gặp được Huyết Sát tộc sẽ thuận tay giết sạch, nhưng mà bọn hắn phát hiện ra một hồ máu khổng lồ.

Mọi người cực kỳ khiếp sợ, đây là phải chết bao nhiêu sinh linh, mới hình thành một hồ máu lớn như vậy...?

Có cường giả thấp thõm lo sợ, dựa theo trực giác, dường như xảy ra chuyện lớn.

Tựa hồ chiến trường cổ này có điểm dị thường.

Bỗng nhiên, bên ngoài chiến trường cổ, truyền đến tiếng gầm giận dữ: "Ta sẽ giết sạch các ngươi, ăn tất cả các ngươi!".

Một đám cường giả quay đầu nhìn lại, lập tức sởn cả tóc gáy!

Sau lưng bọn hắn, bên ngoài chiến trường cổ, xuất hiện lít nha lít nhít Huyết Sát tộc.

Người dẫn đầu, đúng là Huyết Sát Vương đã chết lúc trước.

Mà lúc này, thực lực Huyết Sát Vương đã mạnh hơn không ít so với trước khi chết.

Tựa hồ chỉ thiếu một chút nữa là đột phá Thần Cảnh.

Một đám Huyết Sát tộc đông như kiến kia, dường như thực lực của bọn chúng cũng được tăng thêm, hơn nữa vẫn có thể nhìn thấy trong số này, có những tên Huyết Sát tộc đã từng bị bọn hắn giết trước đó.

Tất cả võ giả đều cảm thấy khí lạnh xông lên đầu.

Huyết Sát tộc sống lại?

Bọn hắn không khỏi nhớ tới, đã từng truyền ra một tin tức, chuyện quái nhân huyết sắc giết không chết.

"Giết sạch bọn hắn, nuốt sạch tất cả!".

Trên tay Huyết Sát Vương cầm đại đao, dẫn đầu lao tới.

"Giết!".

Sắc mặt đám võ giả lộ vẻ ngưng trọng, mấy vị cường giả lại liên thủ, vây giết Huyết Sát Vương.

Lần này, bọn hắn muốn diệt Huyết Sát Vương thành tro bụi!

Không để lại một chút cặn bã!

"Đánh chết toàn bộ, sau đó đốt thành tro, không cho bọn hắn cơ hội sống lại!".

Đại chiến bùng nổ thêm lần nữa.

Mà võ giả Bắc Châu liên tục chạy đến.

Trong đó có không ít cường giả nhận được tin tức, ồ ạt chạy đến giúp một tay.

Đại chiến tiếp tục kéo dài.

Theo số lượng Huyết Sát tộc chết càng nhiều, cùng với một phần võ giả bỏ mạng, hoang mạc đã trở thành một bãi chiến trường.

Huyết khí đầy trời.

Đại chiến giằng co mấy ngày lâu, lại hao phí vài ngày, đem tất cả Huyết Sát tộc huyết nhục, tất cả đều đốt diệt thành tro.

Mà huyết sát bên trong chiến trường cổ, cùng với huyết sát chi khí tràn ngập trong hoang mạc, quá mức dày đặc và khổng lồ, trong thời gian ngắn thì không thể tản đi hết.

Đám võ giả Bắc Châu, lại tuyên bố ra bên ngoài, không thể khiêu khích Nhân tộc.

Không nên ỷ có chút thiên phú đặc thù, đã cảm thấy có thể khiêu khích Nhân tộc.

Bên trong chiến trường cổ bị vét sạch sẽ.

Đám võ giả luôn chú ý thế cục Bắc Châu, đều thở phào nhẹ nhõm, dị tộc kia, quả thực là tự tìm đường chết.

Dám khiêu khích Nhân tộc!

Chưa tới vài ngày, Tây Vực đặc biệt là Bắc Châu, lưu truyền một tin tức về Huyết Sát tộc, cho dù bị diệt thành tro, vẫn có thể sống lại.

Hơn nữa sẽ dung hợp thành Huyết Sát tộc mới, thực lực còn mạnh hơn trước.

Nhưng mà, đa số mọi người đều cười nhạt, căn bản là không tin tưởng.

Đều đốt thành tro bụi, còn sống lại thế nào được?

Giữ lại huyết nhục là có thể sống lại, đã là vô cùng khủng bố, nếu như hóa thành tro mà cũng có thể sống lại, không phải là bất diệt?

Tại sao có thể tồn tại chủng tộc khủng bố như thế?

Hoang mạc Bắc Châu, huyết sát chi khí ngưng tụ mà không tản đi.

Hồ máu bên trong chiến trường cổ, liên tục nổi lên bong bóng, toàn bộ hồ máu đều sôi trào.

Huyết sát chi khí không ngừng tụ lại, hồ máu sôi sùng sục.

Một thân hình đỏ ngòm, đi ra từ trong hồ máu, nếu lúc này có cường giả Bắc Châu nhìn thấy, nhất định sẽ cực kỳ khiếp sợ.

Người đi ra từ bên trong hồ máu, đúng là Huyết Sát Vương đã bị đốt thành tro.

Giờ phút này, thực lực Huyết Sát Vương đã gia tăng thêm lần nữa.

Tu vi đã là Thần Cảnh tầng một!

Trong tay hắn cầm đại đao sắc bén, gương mặt dữ tợn, răng nanh bắn ra ánh sáng lạnh lẽo.

"Ta đã trở về, đám thức ăn của ta!".

Rống!

Hắn gầm lên giận dữ, truyền khắp chiến trường cổ.

Huyết hồ tiếp tục sôi trào, tiếp đến lại xuất hiện bóng người đỏ ngòm.

Mỗi người đều có tu vi Thiên Cảnh đỉnh phong.

Tổng cộng 99 người.

Bọn hắn đi ra từ hồ máu, bước vào hoang mạc.

Nhìn thấy huyết sát chi khí đầy trời, đều đứng yên chờ đợi Huyết Sát tộc khác xuất hiện.

Trong hoang mạc, xuất hiện một bóng người đỏ ngòm.

Đây là một Huyết Sát tộc vừa sinh ra.

Thực lực mạnh hơn.

Chẳng qua là, hắn không trí nhớ trước khi chết, chỉ có bản năng liên quan được kế thừa, cùng với một phần tâm tình trước khi chết.

Lần lượt xuất hiện Huyết Sát tộc mới sinh.

Thực lực đều tăng lên gấp bội.

Tuy rằng số lượng đã giảm bớt, nhưng mà thực lực tổng thể, lại mạnh hơn trước rất nhiều.

"Tộc của ta vĩnh hằng! " Huyết Sát Vương vung đao lên, gầm to.

"Tộc của ta vĩnh hằng!".

Huyết Sát tộc còn lại đều gào rú theo.

Chương 471. Đại Quân Huyết Sát!

Collected & Fixed: OilFish89

Bên ngoài hoang mạc Bắc Châu, có một mảnh không gian rung động, sau đó xuất hiện một bí cảnh.

Một quái nhân vóc dáng thấp bé, lỗ tai dựng ngược, vừa dài vừa nhọn, bước ra từ bí cảnh.

Người này là Thiên Nhĩ tộc.

Đã từng là một đại tộc, hiện tại đã suy tàn.

Thiên phú của Thiên Nhĩ tộc, chính là có thính lực đặc thù, có thể nghe được tiếng động từ rất xa, cùng với nghe được nguy cơ sắp tới.

Nhưng mà giờ phút này, Thiên Nhĩ tộc lại bất an lo sợ.

Từ khi tiếng vang thứ chín truyền khắp thiên địa, tuy là thính lực của bọn hắn không có biến hoá quá lớn, nhưng mà lại không thể nghe được nguy cơ.

Bộ tộc của bọn hắn, có thể sống đến hiện tại, chính là dựa vào thiên phú nghe được nguy cơ.

Mỗi lần trước khi nguy cơ giáng xuống, đều phát hiện sớm hơn, cho nên tránh được nguy hiểm.

"Đã xảy ra chuyện gì? Tại sao ta lại có cảm giác bất an?".

Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc tự mình lẩm bẩm.

Đứng ở bên ngoài bí cảnh, nghe động tĩnh bát phương, nhưng không phát giác được nguy cơ tiến đến.

Hắn khẽ phất tay áo, bắt ra một đôi thanh niên Thiên Nhĩ tộc từ bên trong bí cảnh, ném về phía xa, rồi nói: "Đi, mau rời khỏi Bắc Châu, tìm kiếm chỗ an toàn để ẩn núp".

Nếu như trong lòng bất an, vậy thì chuẩn bị sớm chút.

Có đôi khi, một tiểu tộc có thể kéo dài hơi tàn, không đến diệt tộc, thì cũng có nguyên nhân.

Suy nghĩ một hồi, Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc lo lắng, cảm thấy phái đi hai người cũng không an toàn.

Liên tiếp bắt ra vài cặp, chia ra ném về mỗi hướng khác nhau.

"Chỉ mong có thể tìm được chỗ an toàn, tiếp tục sống sót".

"Lão tổ, xin ngài hãy phù hộ tộc chúng ta!".

Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc, thì thào tự nói.

Tiểu tộc sinh tồn quá khó khăn, lúc nào cũng có nguy cơ diệt tộc.

Sau khi vứt ra ngoài mấy cặp hậu bối tuổi trẻ, xem như Thiên Nhĩ tộc đã có đường lui, không đến mức bị tiêu diệt một đám.

Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc đang muốn quay lại tộc địa bí cảnh, bỗng nhiên bên tai truyền đến tiếng gào thét mơ hồ, bộ dáng có chút kỳ lạ.

Sự bất an trong lòng càng trở nên mãnh liệt, vậy mà hắn không thể nghe ra, đến tột cùng xuất phát từ phương hướng nào.

Năng lực thiên phú của bộ tộc bọn hắn, vậy mà xuất hiện tình huống mất linh nghiệm.

Chỗ xa xa, có huyết khí cuồn cuộn phóng thẳng lên trời, tựa hồ đang tiến tới phía này.

Nguy cơ lớn rồi!

"Tất cả mau ra ngoài, chạy đi!".

Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc gào thét ra lệnh.

Nếu chỉ như thế, hắn còn lấy ra một cái Thông Tấn Phù, đây là do Thiên Nhĩ tộc dùng bảo vật đổi lấy từ chỗ Nhân tộc.

Hắn truyền tin tức nguy cơ đang đến cho tất cả tiểu tộc xung quanh.

Những tiểu tộc này, kỳ thật vì sinh tồn nên đã thành lập một liên minh, để trao đổi tin tức với nhau.

Người của Thiên Nhĩ tộc vừa rời khỏi bí cảnh, đã chạy thục mạng, mấy tiểu tộc chung quanh, cũng lần lượt bắt đầu chạy trối chết.

Hơn nữa có tiểu tộc thông minh, đã truyền tin tức này cho tông môn Nhân tộc ở gần đó!

Ầm ầm!

Đại quân Huyết Sát đã giết tới.

Những tiểu tộc không còn đường trốn, chỉ có thể cắn răng chống trả, bộc phát đại chiến.

Oanh!

Đại tộc lão Thiên Nhĩ tộc, bộc phát ra khí tức Thần Cảnh.

Trực tiếp mở một đường máu, hỗ trợ tộc nhân chạy thoát.

Nhưng mà, bên trong đại quân Huyết Sát, có một đạo khí tức Thần Cảnh mạnh mẽ vọt tới, hai bên phát sinh chiến đấu, rất nhanh đã kết thúc.

Đại tộc lão Thiên nhĩ tộc đã chết!

Huyết nhục đầy trời, bị cắn nuốt bởi Huyết Sát Vương!

Tông môn Nhân tộc ở gần đó, nhận được tin báo từ tiểu tộc, có chút sững sốt?

Nguy cơ?

Nguy cơ Huyết sắc?

Suy nghĩ đầu tiên trong đầu bọn hắn, chính là Huyết Sát tộc.

Nhưng mà không thể nào, Huyết Sát tộc đã bị thiêu thành tro bụi.

Không lẽ xuất hiện Huyết Sát tộc mới hay sao?

Cẩn thận..., phái ra cường giả đi dò xét tin tức.

"Huyết Sát sống lại...".

Người đi dò xét tin tức, chỉ truyền về một câu như vậy, sau đó liền im bặt.

Bắc Châu kịch biến!

Đại quân Huyết Sát tập kích, Nhân tộc mấy vạn dặm xung quanh hoang mạc đều bỏ mạng, tông môn bị hủy, vô số cường giả chết đi.

Còn có một ít tiểu tộc, trong trận đại kiếp này, bị diệt tộc.

Bắc Châu chấn động.

Tây Vực chấn động!

Nhân Vương thế gia Tây Vực, liền phát ra Nhân Vương lệnh, triệu tập cường giả chống lại dị tộc.

Vô số cường giả bắt đầu chạy đến Bắc Châu.

Mà mấy đại tông môn đứng đầu ở Bắc Châu, đã thành lập quân liên minh Nhân tộc, bắt đầu chặn đánh đại quân Huyết Sát tộc.

Đánh trận đầu đại thắng!

Trận thứ hai cũng đại thắng!

Trận thứ ba cũng đại thắng!

Ba trận thắng, đã làm cho sĩ khí tăng vọt.

Nhưng mà, chưa được bao lâu, Huyết Sát tộc đã sống lại.

Chuyện này như gáo nước lạnh dội lên đầu đám người Bắc Châu.

Tựa hồ số lượng đã giảm bớt, nhưng mà thực lực lại mạnh hơn trước.

Trong khoảng thời gian ngắn, tất cả mọi người đều cảm thấy bất lực.

Sĩ khí suy giảm, liên tiếp thua trận.

Mà Huyết Sát tộc sau trận đại thắng, số lượng đột nhiên tăng nhiều, tựa hồ từ bên trong Huyết Sát, sẽ sinh ra Huyết Sát tộc mới.

Trước khi tìm được phương pháp khắc chế năng lực phục sông của Huyết Sát tộc, chỉ có thể áp dụng thế phòng thủ, vận dụng các loại trận pháp cấm chế, ngăn cản đường đi của Huyết Sát tộc.

Trong lúc nhất thời, bước vào trạng thái giằng co.

Chương 472. Thiên Đạo Mở Rộng!

Collected & Fixed: OilFish89

Đã có cường giả Thần Cảnh từ Hoang Cổ vực, quay trở về Tây Vực.

Một năm sau, một nửa Bắc Châu đã rơi vào Huyết Sát tộc.

Đại kiếp đạo nguyên bắt đầu, sau đó đại quân Huyết Sát tộc xuất hiện, Sở Huyền vẫn chú ý tới biến hóa ở Bắc Châu Tây Vực.

Một năm này, nhìn ngoài mặt thì như ổn định, kỳ thật Nhân tộc thất bại liên tục.

Chẳng qua là tốc độ không được nhanh mà thôi.

Địa bàn mà Huyết Sát tộc xâm chiếm, càng lúc càng lớn, số lượng đại quân lần lượt tăng lên từ chiến trường, cũng không ngừng mạnh hơn.

Hơn nữa liên tục có Huyết Sát tộc mới sinh ra.

Cường giả Nhân tộc, đang tìm kiếm cách phá giải năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc.

Mà Huyết Sát tộc đang không ngừng học tập tiến bộ.

Sở Huyền nhận ra, Huyết Sát tộc trong dự đoán của hắn trước đó, càng thêm khủng bố.

Ngoại trừ Bắc Châu ở Tây Vực ra, thì những châu khác thuộc Tây Vực, cũng sẽ xuất hiện chiến trường cổ, sẽ có Huyết Sát tộc chui ra.

Mà võ giả của những châu khác thuộc Tây Vực, lại không ý thức được điểm này.

Tây Vực, không thể bị thất thủ.

Ít nhất là trước khi xúc tu Thiên Đạo vươn tới, không thể rơi vào tay Huyết Sát tộc.

Nếu không, sẽ có lực cản cực lớn đối với kế hoạch Thiên Đạo.

Hơn nữa, một khi Huyết Sát tộc nắm trọn một vực trong tay, có ảnh hưởng đến sự biến hoá của pháp tắc thiên địa hay không, là một ẩn số.

Sở Huyền không dám đánh cược!

Dù sao thì trong đại kiếp tràn đầy biến số.

Một khi Huyết Sát tộc khống chế một vực, pháp tắc thiên địa phát sinh biến hóa, sẽ sinh ra bài xích mãnh liệt cùng quấy nhiễu đối với Thiên Đạo, sẽ làm hư kế hoạch Thiên Đạo.

Thậm chí bởi vì tranh đấu cùng Thiên Đạo, mà gây ra không ít động tĩnh, khiến cho Thiên Đạo có nguy cơ bại lộ.

Cho nên, nhất định phải giúp võ giả Tây Vực, sớm chuẩn bị sẵn sàng.

Nhất là làm tốt công tác chuẩn bị thủ vững một chỗ nào đó.

Tây Vực không thể bị luân hãm.

Sở Huyền truyền tin tức cho cường giả Tây Vực, nhất là Nhân Vương thế gia.

Ngày hôm nay, tất cả cường giả Tây Vực đều biến sắc.

Những châu khác của Tây Vực, cũng có Huyết Sát tộc chui ra?

Cuống quít truyền tin, tìm kiếm chỗ dị thường, địa phương có khả năng lớn xuất hiện chiến trường cổ, sớm chuẩn bị trước.

May mắn là có vị cường giả thần bí này cảnh báo, nếu bị đánh không kịp trở tay, Tây Vực sẽ nguy hiểm.

Cường giả thần bí kia, còn đưa ra một đề nghị.

Tại xung quanh chiến trường cổ, bố trí một toà đại trận phong tỏa, tận khả năng kéo dài sự sát nhập và xâm chiếm của Huyết Sát tộc.

"Vẫn còn kém một chút".

Sở Huyền nhìn về phía Đông Châu Đông Vực, còn kém một chút, là có thể cắn nuốt pháp tắc thiên địa hạch tâm của Đông Châu Đông Vực.

Sắp dời Đông Châu Đông Vực quy về Thiên Đạo.

"Thiên Đạo của ký chủ mở rộng, chiếm đoạt Đông Châu Đông Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Rốt cục, Thiên Đạo đã mở rộng đến Bắc Vực, thâu tóm châu đầu tiên trong Bắc Vực.

Thiên Đạo cũng được nâng cao theo.

Giờ phút này, Đông Châu Đông Vực đều nằm dưới sự khống chế của Sở Huyền, hắn nhìn đến chiến trường cổ ở Đông Châu, có Huyết Sát tộc muốn rục rịch, sắp hàng lâm ở Đông Châu Đông Vực.

Sau khi hoàn thành bước đầu tiên bố cục Đông Vực, thì mục tiêu thứ hai của Sở Huyền, chính là Tây Vực.

Dù sao nhìn tình thế trước mắt, Tây Vực cực kỳ nguy hiểm.

Làm không tốt thì lúc nào cũng có thể bị thất thủ.

Phải nhanh chóng gầy dựng căn cơ tại Tây Vực.

Lực lượng Thiên Đạo bắt đầu lan ra, di chuyển về phía Tây Châu Tây Vực.

Từng sợi pháp tắc Thiên Đạo nhỏ li ti, không ngừng xâm nhập Tây Vực, tốc độ cũng không nhanh, nếu muốn dùng tốc độ giống như Đông Châu Đông Vực, để xâm chiếm Tây Châu, thì rất khó xảy ra.

Phải có sự giúp đỡ từ bên ngoài mới được.

Sở Huyền luôn chú ý thế cục Tây Vực.

Đám đệ tử Đinh Việt, đang trùng kích Thiên Cảnh, tạm thời không thể phái ra ngoài.

Tần Doanh cũng đang bế quan.

Hắc Nguyệt cũng tương tự.

Ở bên trong Đại Đạo Hội, U Tố rất kiệm lời, vậy mà chủ động nói chuyện.

"Không biết vì sao, khí vận tộc của chúng ta, lại xuất hiện biến hoá, tựa hồ muốn tách ra, lại dường như đã xảy ra sự thay đổi nào đó...".

"Có vị tiền bối nào giải thích giúp vãn bối không?".

Nhìn thấy U Tố đặt câu hỏi, suy nghĩ đầu tiên trong đầu Sở Huyền chính là, U tộc sắp diệt vong.

Cũng không thể nói là diệt vong, mà chính là chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Khí vận U tộc, được chuyển sang cho Quỷ tộc.

U Tố thân là lão tổ U tộc, rất có thể là lão tổ Đạo Cảnh còn sót lại, tất nhiên nàng có sự nhạy cảm đối với khí vận U tộc.

U tộc hóa thành Quỷ tộc, tự nhiên cũng ảnh hưởng đến nàng.

Trước mắt, nàng có hai lựa chọn, hoặc là tiếp tục mang thân phận U tộc, như vậy nàng sẽ cắt đứt triệt để với Quỷ tộc, không thể tiếp tục liên hệ.

Hoặc là nàng tiếp tục chịu tải khí vận của Quỷ tộc, thời gian càng dài, nàng sẽ dần bị ảnh hưởng bởi khí vận, chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Chẳng qua là chủng tộc chuyển hóa, mang đến sự thay đổi của khí vận, U Tố không thể nào biết được.

Chương 473. Ảnh Hưởng!

Collected & Fixed: OilFish89

Cho dù là Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, cũng không biết huyền cơ ở bên trong.

Dù sao, bọn hắn cũng không từng gặp qua, chuyện một chủng tộc chuyển hóa thành một tộc khác, tự nhiên không thể biết được điểm huyền bí ở bên trong.

"Có lẽ U tộc diệt vong? Loại tình huống giống như ngươi, rất có khả năng là dấu hiệu U tộc sắp diệt vong trên Cửu vực...".

Ma Đồ mở miệng nói.

Sắc mặt U Tố liền thay đổi.

Hồng Nguyên Sơ mở miệng nói: "Đại kiếp đạo nguyên, đã bắt đầu trên Cửu vực, nhìn rất khó đoán".

Hắn có chút nghi ngờ, cảm thấy đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực lần này, tựa hồ có chút kỳ lạ.

Chẳng qua là trong lòng hắn đang chú ý tới sự tình đại kiếp, cùng với vấn đề hỗn độn cùng đại đạo, cho nên không có dư thừa tinh lực để chú ý.

Dù sao cũng không ảnh hướng tới Khai Đạo giả như hắn.

Huống hồ Nhân tộc cực kỳ mạnh mẽ, vượt qua đại kiếp lần này cũng không quá khó.

Nếu như gặp phải nguy cơ, thì hắn sẽ thi triển thủ đoạn cứu giúp.

Vẫn là vấn đề của mình quan trọng hơn, đại kiếp liên quan đến Khai Đạo giả...

Sở Huyền cảm thấy hắn phải ra mặt, trấn an U Tố một chút, thuận tiện lừa gạt nàng tiếp nhận khí vận của U tộc sau khi chuyển hoá, khiến U Tố trở thành Quỷ tộc.

Cường giả Đạo Cảnh Quỷ tộc.

Giúp Quỷ tộc tăng thêm một vị cường giả.

Dựa vào thân phận siêu cấp đại lão của hắn, lừa gạt U Tố cũng không có, thuận tiện truyền cho nàng một ít bí thuật Hoàng Tuyền Cổ Kinh, giúp nàng biến thành Quỷ tộc.

Dù sao U tộc và Quỷ tộc, có rất nhiều điểm chung.

Cho dù xuất hiện biến hóa, U Tố cũng chỉ cho rằng, đây là một loại lộc xác của U tộc, cho nên mang đến thay đổi mà thôi.

Đợi đến lúc nàng phát hiện U tộc đã không còn, thời điểm biến thành Quỷ tộc, không lẽ nàng còn muốn diệt Quỷ tộc sao?

Đây chính là do U tộc chuyển hóa thành.

Chỉ sợ nàng cũng đành cắn răng chấp nhận.

Đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực, không hề tầm thường, cũng không thể khiến cho đám Khai Đạo giả này chú ý quá nhiều.

Nhất là Khai Đạo giả của Ma tộc.

Nên biết rằng, hắn đang bố cục tại Ma vực.

Muốn chuyển hoá Ma tộc thành Phật tộc, thì không thể để cho Khai Đạo giả Ma tộc, phát hiện được biến hoá trong đó.

Cũng may, hắn luôn chú ý tới Ma Đồ, có thể tiện tay lừa dối hắn.

Sở Huyền mở miệng nói: "Đại kiếp đạo nguyên, chỉ là tiểu kiếp, Hồng đạo hữu nhìn không thấu, cũng không phải là đại kiếp đạo nguyên, mà là đã bị ảnh hưởng bởi đại kiếp (đạo kiếp)".

"Nếu phát hiện ra điểm kỳ lạ, cũng không cần kinh hoảng, không nên quá để ý, đại kiếp đạo nguyên không thể gây ảnh hưởng tới Khai Đạo giả, có thể ảnh hưởng Khai Đạo giả...".

Sở Huyền đột nhiên ngắt quãng.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đều lộ vẻ nghiêm nghị, quả nhiên là ảnh hưởng bởi đại kiếp thần bí kia, nếu không chỉ đại kiếp đạo nguyên, tại sao bọn họ lại nhìn không thấu?

Sắc mặt Ma Đồ càng ngưng trọng, gần đây hắn vẫn cảm thấy khí vận Ma tộc, tựa hồ xuất hiện một ít biến hóa, tạm thời chưa biết là tốt hay xấu.

Ngay cả Khai Đạo giả như hắn, còn không thể nhìn thấu, quả nhiên nguyên nhân không phải bởi vì Ma tộc.

Mà do nhận lấy ảnh hưởng bởi đại kiếp.

Đúng là Sở Huyền cố ý lừa gạt Ma Đồ, khiến cho Khai Đạo giả Ma tộc, sau khi phát hiện Ma tộc xảy ra dị thường, đều lầm tưởng do ảnh hưởng bởi đại kiếp.

Hắn lại nói tiếp: "Còn vấn đề của tiểu hữu U Tố, đó là do U tộc phát sinh lột xác, cho nên khí vận cũng thay đổi theo, cũng không phải là dấu hiệu diệt vong".

"U Tố tiểu hữu, có thể lựa chọn sau khi khí vận U tộc lột xác, tự thân gánh chịu, không nên kháng cự, không nên chống lại, theo sự lột xác của khí vận, tự nhiên sẽ thay đổi theo U tộc".

U Tố nghe vậy thì thở phào nhẹ nhõm.

U tộc không bị diệt vong là tốt rồi.

Nàng cuống quít hỏi thêm: "Tiền bối, tại sao U tộc lại lột xác? Sau khi lột xác, sẽ như thế nào?".

"Mọi sự bắt đầu, đều có cơ duyên, lột xác chính là thăng hoa, chính là chuyện may mắn".

"Đa tạ tiền bối đã giải thích nghi hoặc!".

Đối với lời giải thích của Sở Huyền, tự nhiên U Tố không hề nghi ngờ.

Ngay cả Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, đều muốn thỉnh giáo Sở Huyền, tự nhiên nàng cực kỳ tin tưởng.

"U Tố tiểu hữu, có từng gặp phải, vấn đề sau khi gánh chịu khí vận U tộc đã biến đổi?".

Sở Huyền bày ra vẻ quan tâm tiểu bối.

U Tố là U tộc, nàng muốn gánh khí vận U tộc sau khi chuyển hoá, tất nhiên sẽ gặp được một vài khó khăn, dù sao thì nàng vẫn chưa hoá thành Quỷ tộc.

"Tiền bối, vãn bối gặp phải tình huống bị bài xích".

U Tố cung kính đáp.

"Cũng được, ta truyền cho ngươi một phương pháp, có thể dung hợp hoàn mỹ với khí vận của U tộc đã biến đổi, cũng có thể lột xác theo".

Sở Huyền vừa dứt lời, đã truyền tin mật cho U Tố, truyền cho nàng một ít công pháp trong Hoàng Tuyền Cổ Kinh.

Đồng thời, truyền cho nàng phương pháp gánh chịu khí vận.

Sau khi nàng gánh chịu khí vận, sẽ dần dà chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Khí vận chi đạo, chính là kỳ diệu như thế.

Chương 474. Sở Huyền: Ta khai đạo mấy trăm vạn dặm...

Collected & Fixed: OilFish89

Cho dù Sở Huyền đã nắm giữ Khí Vận Đạo Tắc, vẫn không thể nhìn thấu, sự huyền diệu của khí vận chi đạo.

Nhưng mà khả năng vận dụng khí vận chi đạo, ngược vượt xa đa số cường giả.

U Tố cực kỳ cảm kích.

Dựa theo phương pháp Sở Huyền truyền thụ, nàng đã thuận lợi gánh chịu khí vận U tộc sau khi lột xác, thậm chí nàng cũng cảm nhận được, trên cơ thể đã xuất hiện một vài biến hóa.

Mà bí thuật tiền bối truyền cho, thì rất tinh diệu và cường đại.

Trong lòng cảm thán, không hổ danh là siêu cấp đại lão có thể chỉ điểm Khai Đạo giả.

Tùy tiện truyền một vài bí thuật, đã giúp cho mình được lợi không ít!

Đám Đạo Cảnh ở trong hội, đều vô cùng hâm mộ, ước ao.

Vậy mà lại được hội chủ chỉ điểm!

Bên trong Khai Đạo Hội.

Sở Huyền mở miệng nói: "Chư vị đạo hữu, là Hỗn Độn sinh đại đạo, hay là đại đạo sinh Hỗn Độn, có ai ngộ ra được gì không?".

"Thật là hổ thẹn, tư chất Hồng mỗ ngu dốt, không thể ngộ ra được".

Hồng Nguyên Sơ hơi xấu hổ nói ra.

Vấn đề này, một mực lượn lờ trong đầu hắn, từ đầu tới cuối vẫn không thể nghĩ ra được.

Là hỗn độn có trước, hay là đại đạo có trước?

Đúng là bản thân mình vẫn chưa ngộ đạo đủ sâu sắc...

"Hồng lão quỷ ngu dốt, vậy mà không thu hoạch được gì!".

Ma Đồ vừa mở miệng đã châm chọc.

"Ồ, mãng phu Ma Đồ, không lẽ ngươi có cảm ngộ?".

Hồng Nguyên Sơ cũng không tức giận.

"Không có!".

Ma Đồ đáp trả hùng hồn.

"Chư vị đạo hữu, Khai Đạo bao nhiêu?".

Sở Huyền do dự một chút, mới hỏi một câu.

Khai Đạo Cảnh, là một cảnh giới khá đặc thù, cao thấp nằm ở mở ra đạo mạnh hay yếu.

Làm cách nào biết được Khai Đạo mạnh yếu?

Tự nhiên là dùng trình độ dài ngắn, rộng hẹp, vững chắc của đại đạo, làm tiêu chuẩn.

Trên lý luận, Khai Đạo Cảnh không có giới hạn.

Có thể Khai Đạo một đường thẳng tuốt.

Cuối cùng có thể khai đạo tới trình độ nào, thì Sở Huyền không biết được.

Dù sao thì đạo kiếp đại đạo, đối với Khai Đạo giả mà nói, chính là một kiếp nạn. Độ kiếp thất bại, thì thân tử đạo tiêu.

Nếu vượt qua được, thì tiếp tục khai đạo một đoạn thời gian rất dài.

"Nói ra thật xấu hổ, ta Khai Đạo hai đạo nguyên, chênh lệch so với Hồng huynh không ít".

Nhược Tiên thở dài nói ra.

Nàng là người cùng thời đại với Hồng Nguyên Sơ, hơn nữa thời gian bước vào Khai Đạo cũng khá gần, nhưng mà bên trên Khai Đạo, lại thua Hồng Nguyên Sơ không ít.

Nếu là trước kia, Nhược Tiên vừa mở miệng, thì tên khốn Ma Đồ này, tất nhiên sẽ nhảy ra làm nhục người khác.

Nhưng mà lúc này hắn lại im lặng.

Dù sao dính đến Khai Đạo.

Nên hắn cũng biết nặng nhẹ.

"Sở đạo huynh Khai Đạo bao nhiêu?".

Hồng Nguyên Sơ rất tò mò hỏi thăm.

Đám người Ma Đồ, cũng rất hiếu kỳ, trong mắt bọn hắn, Sở Huyền chính là siêu cấp đại lão, tồn tại cực kỳ cổ xưa.

Cường giả kinh khủng bực này, Khai Đạo đến cấp độ nào?

"Sở đạo huynh, có thể nói ra cho đám hậu bối khai đạo, tham khảo một chút?".

Côn Hà tiếp tục mở miệng.

Khai Đạo giả còn lại, cũng lần lượt phụ họa.

Sở Huyền có chút do dự, bản thân mình nên nói thế nào đây?

Khai Đạo bao nhiêu, mới đúng với thân phận cường giả?

Mới phù hợp với siêu cấp đại lão?

Suy nghĩ một lúc lâu, hắn quyết định xạo láo kinh một chút.

Vì vậy hắn bày ra vẻ mặt hổ thẹn, rồi nói: "Tư chất của ta bình thường, dốc lòng Khai Đạo đến nay, cũng chẳng qua mở ra dài khoảng mấy trăm vạn dặm, rộng khoảng mấy chục vạn dặm, chỉ xem như một đường hẹp quanh co mà thôi".

"Ta, thật đáng hổ thẹn...!".

Sở Huyền thở dài một hơi.

Bên trong hội lặng ngắt như tờ.

Không có chút tiếng động.

Trong lòng Sở Huyền lộp bộp một chút, không lẽ mình nói quá ít?

Đã phá vỡ hình tượng bấy lâu nay mình gầy dựng nên?

Khai Đạo giả..., mở ra đại đạo dài mấy trăm vạn dặm, tựa hồ cũng không khó đi?

Mấy trăm vạn dặm mà thôi, đối với Khai Đạo giả mà nói, chỉ là khoảng cách ngắn...

Sở Huyền thầm hô quá chủ quan!

Hình tượng siêu cấp đại lão muốn sụp đổ, không biết nên làm thế nào?

Làm cách nào tiếp tục lừa gạt đám Khai Đạo giả này đây?

Trong lúc Sở Huyền đang ảo não, suy nghĩ có cách nào cứu vãn tình thế hay không, thì đột nhiên hệ thống nhắc nhở.

"Ký chủ khoác lác trước mặt Khai Đạo giả, khiến cho một đám Khai Đạo giả khiếp sợ, mất hồn mất vía không thể tỉnh lại, ban thưởng Hỗn Độn Khai Đạo Phủ".

Hả?

Sở Huyền sững sờ, chính mình đã [trang bức] thành công?

Không có thất bại?

Đám người kia, là do sợ hãi, nên chưa hồi phục lại tinh thần?

Trong lòng thở phào nhẹ nhõm.

Có thể dọa cho Khai Đạo giả ngu người, chứng tỏ Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, là cực kỳ kinh khủng.

Đúng rồi, đây là Khai Đạo, tự nhiên không dễ dàng.

Mở ra đại đạo trăm vạn dặm, đã là rất kinh khủng.

"Sở mỗ, tư chất ngu dốt, khai đạo khá chậm, mong chư vị đạo hữu đừng cười nhạo...".

Sở Huyền phát ra một chuỗi bộ dáng ôm quyền ở trong hội.

Nhưng mà hắn lại không biết, đám người Hồng Nguyên Sơ đã lệ rơi đầy mặt.

Chương 475. Hỗn Độn Khai Đạo Phủ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Khai Đạo mấy trăm vạn dặm?

Đây là tư chất ngu dốt?

Vậy chúng ta là thứ gì?

Còn không bằng phế vật?

Hồng Nguyên Sơ nhìn thoáng qua, tự mình mở ra đại đạo.

Trước khi Sở Huyền 'trang bức', hắn cực kỳ hài lòng đối với đại đạo của mình.

Hắn ở trong đám Khai Đạo giả, cũng là tồn tại đỉnh tiêm.

Trong đám cường giả cùng thế hệ, đến nay không người có thể so sánh mà vượt hắn.

Đại đạo đã mở ra hơn một ngàn dặm, rộng cũng có hơn một dặm.

So sánh với Nhược Tiên chỉ mở ra năm sáu trăm dặm, đại đạo của hắn mạnh hơn nhiều.

Hôm nay nhìn lại, mẹ nó chỉ là một con đường hẹp quanh co...

Không, không đúng, ngay cả đường hẹp quanh co cũng không phải.

Dù sao, Sở đạo huynh nói đại đạo của hắn, mới chỉ là một đường hẹp quanh co...

Nhược Tiên thì càng hoài nghi cuộc sống, bản thân mình vất vả mới Khai Đạo, siêng năng cảm ngộ, mới mở ra đại đạo vài trăm dặm này.

Lúc đối mặt với Hồng Nguyên Sơ, nàng cảm thấy mình không bằng...

Không hổ danh là tuyệt đỉnh yêu nghiệt của Nhân tộc trước kia, chèo chống Nhân tộc mở ra một sinh lộ, còn dẫn dắt Nhân tộc trở thành chủng tộc bá chủ.

Kết quả, sau khi nghe thấy Sở Huyền nói, nàng phát hiện mình đã sai rồi.

Bản thân mình ngay cả phế vật cũng không bằng.

Có lẽ Hồng Nguyên Sơ, cũng miễn cưỡng xem là phế vật...

Ma Đồ, Ma Trảm, Đằng Giao Vương, Hổ Bá, Cốc Linh Vương, Côn Hà và một đám Khai Đạo giả, tất cả đều muốn khóc.

Lần đầu tiên, bọn hắn cảm thấy mình giống như phế vật!

Khai Đạo vài trăm dặm, hơn ngàn dặm, đã cảm thấy tư chất của mình đủ yêu nghiệt, là tồn tại khủng bố trong hàng ngũ Khai Đạo giả.

Kết quả, hôm nay mới biết được, bản thân mình chỉ là ếch ngồi đáy giếng...

Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, đó là khái niệm gì?

Bọn hắn có mơ cũng không dám.

Nguyện vọng cuối cùng của bọn hắn, cũng chỉ ước chừng Khai Đạo vạn dặm mà thôi.

Cảm thấy Khai Đạo được vạn dặm, chắc chắn là tồn tại vô địch trong hàng ngũ Khai Đạo giả.

Chân chính vĩnh hằng bất hủ.

Kết quả, bọn họ mới nghe được, có người Khai Đạo mấy trăm vạn dặm?

Đã sớm không chịu nổi lần kích thích này!

"Sở đạo huynh, xin nhận Hồng mỗ một lạy!".

Hồng Nguyên Sơ trực tiếp quỳ xuống!

Liên tiếp quỳ lạy.

Đám người Ma Đồ cũng quỳ xuống.

Sở đạo huynh, đúng là siêu cấp cường giả chân chính...

Có thể quen biết cùng Sở đạo huynh, quả nhiên là đại cơ duyên...

Đại kiếp thần bí kia, ngay cả tồn tại khủng bố như Sở đạo huynh cũng phải xem trọng, có thể thấy được nó khủng bố bực nào.

Đám người Hồng Nguyên Sơ hơi lo lắng... Mà bắt đầu, thực lực của bọn hắn kém như thế, làm sao có thể vượt qua đại kiếp...?

Nhất định phải ôm bắp đùi Sở đạo huynh mới được.

"Khách khí, khách khí, chư vị đạo hữu quá khách khí".

Sở Huyền bày ra dáng vẻ rất đáng đánh, nói: "Chư vị đạo hữu, Khai Đạo bao nhiêu? Mấy trăm vạn dặm, có lẽ rất bình thường?".

Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, rất bình thường?

Đám người Hồng Nguyên Sơ đều đỏ mắt, trên trán ướt đẫm mồ hôi, đến tột cùng có nên nói ra tình huống thực tế hay không..., vạn nhất bị Sở đạo hữu xem thường thì làm sao?

Lỡ như Sở đạo huynh cảm thấy mình quá phế, không giúp đỡ mình, vậy thì làm sao cho đúng?

Nếu không nói tình hình thực tế, vạn nhất bị Sở đạo huynh biết rõ chân tướng, không phải giao tình bấy lâu sẽ tan thành bọt nước hay sao?

Huống hồ, chỉ có nói cho Sở đạo huynh biết tình hình thực tế, mới có thể giúp mình giải thích nghi hoặc, trợ giúp bản thân vượt qua đại kiếp...

Hồng Nguyên Sơ xoắn xuýt không thôi.

Không ngờ Nhược Tiên là người mở miệng trước.

"Nói ra thật xấu hổ, tư chất tiểu nữ quá kém, đến nay cũng chỉ Khai Đạo không vượt qua sáu trăm dặm".

Nhược Tiên thở dài một hơi.

Sở Huyền: "...".

Khó trách hù đám người này sợ hãi, chênh lệch giữa vài trăm dặm và mấy trăm vạn dặm, không dọa ngu người mới là chuyện lạ.

Khai Đạo Cảnh cũng quá khó tu luyện đi?

Không lẽ, nguyên nhân là do tư chất của bọn hắn quá phế?

Sở Huyền cảm thấy, Khai Đạo không khó khăn đến mức này?

Hai đạo nguyên..., mới Khai Đạo vài trăm dặm?

"Nhược Tiên đạo hữu không nên nản chí, vài trăm dặm cũng không tệ".

Sở Huyền an ủi một câu.

"Đàn bà thúi Nhược Tiên, quả nhiên tương đối phế, mới hơn sáu trăm dặm".

Ma Đồ chế nhạo một câu, sau đó lại mở miệng nói: "Ta Khai Đạo hơn ngàn dặm, xem như bình thường đi".

Vừa so sánh với Nhược Tiên, Ma Đồ cảm giác mình rất lợi hại.

Thời gian Côn Hà Khai Đạo tương đối trễ, đến nay mới hơn 400 dặm, trong đám người này, là Khai Đạo giả kém nhất.

Hồng Nguyên Sơ Khai Đạo hơn 1300 dặm, vượt qua đám người Ma Đồ.

Đằng Giao Vương tương đương với Ma Đồ.

Đám người Ma Trảm, đều hơn 800 dặm.

Băng Lạc Tinh là người Khai Đạo dài nhất, hơn 3.000 dặm.

Mà Long Quân, Quy Nhiên, Ý Nguyệt Quân, bởi vì nguyên nhân là sinh linh thuộc về đại đạo, cho nên đạo của bọn họ tương đối đặc thù, tiêu chuẩn là xem ai có thể vận dụng bao nhiêu lực lượng đại đạo.

Cũng không phải so sánh Khai Đạo nhiều ít để phán đoán thực lực.

Sở Huyền hơi cảm khái, khai đạo quá khó khăn, khích lệ mấy người Hồng Nguyên Sơ một chút.

Miễn cho tâm tính của mấy tên gia hoả này xảy ra vấn đề.

Chương 476. Hỗn Độn Khai Đạo Phủ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Sở đạo huynh khai đạo như thế nào? Vậy mà có thể mở ra mấy trăm vạn dặm!".

Hồng Nguyên Sơ rung động thốt ra.

Khai đạo như thế nào?

Đối với Khai Đạo giả mà nói, cách thức khai đạo kỳ thật đều không khác nhau.

Mấu chốt nằm ở thiên phú cùng ngộ tính, hoặc là có bảo vật đặc thù hỗ trợ Khai Đạo.

Sở Huyền cười nói: "Khai Đạo không khó, dùng búa bổ là được rồi".

Dùng búa bổ?

Đám người Hồng Nguyên Sơ như phát mộng.

Khai đạo là như vậy sao?

Hẳn là vị đại lão này quá cao thâm, nên khai đạo mới dễ như thế?

Hoặc là, nhóm người mình, chưa từng lĩnh ngộ ra phương pháp Khai Đạo chân chính?

Chưa từng nắm giữ một loại phương pháp nào có hiệu quả cao?

Mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng không có hỏi tiếp, dù sao đây là vấn đề bí mật của mỗi người.

Không có ai tuỳ tiện tiết lộ ra.

Sở Huyền trò chuyện một lát cùng đám người Khai Đạo giả, thỉnh thoảng sẽ nhắc tới đại kiếp, khiến cho đám người Hồng Nguyên Sơ rất căng thẳng.

Hơn nữa còn tỏ vẻ, nhất định sẽ không bị ngoại giới quấy nhiễu, một lòng cảm ngộ đại đạo, sẽ chuẩn bị để đối phó với đại kiếp.

Chấm dứt trò chuyện trong hội.

Sở Huyền mới xem qua phần thưởng lần này.

"Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, có lực lượng Khai Đạo, có thể khai đạo trong Hỗn Độn, có thể trảm đại đạo...".

Xem hết phần giới thiệu về Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, Sở Huyền mừng rỡ không thôi, đây chính là chí bảo...

Vũ khí sắc bén để Khai Đạo!

Dùng Hỗn Độn Khai Đạo Phủ khai đạo, tốc độ sẽ nhanh hơn, khai đạo cũng rộng hơn.

Hơn nữa, nó còn có một đặc tính, có thể trực tiếp khai đạo trong hỗn độn.

Trong đầu Sở Huyền đã loé lên một ý tưởng.

Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, phối hợp với Khai Thiên Bút, Tích Địa Thư, sẽ có tác dụng to lớn.

Ngoại trừ khai đạo ra, lực công kích của Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, cũng cực kỳ cường đại.

Có thể trảm đại đạo.

Nếu đánh với Khai Đạo giả, có thể chặt đứt đại đạo đối phương, vì vậy mà kích sát đối phương.

Bốc phét cũng có thể thu hoạch, đúng là niềm vui bất ngờ...

Lấy ra Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, đây là một cây búa có phong cách cổ xưa, nhìn thế nào cũng không giống Hỗn Độn Chí Bảo.

Chỉ giống một cây búa bình thường.

Thu hồi Hỗn Độn Khai Đạo Phủ, ánh mắt Sở Huyền lại nhìn về phía Tây Châu Tây Vực.

Sau khi Đông Châu (Đông Vực) nhập vào Thiên Đạo, xem như Thiên Đạo đã có căn cơ tại Đông Vực, cũng không còn phải lo lắng, Đông Vực sẽ bị thất thủ, dẫn tới pháp tắc thiên địa xảy ra vấn đề.

Trước mắt cấp thiết nhất, là Tây Vực.

Đại kiếp bắt đầu từ chỗ này, khí thế Huyết Sát tộc rất hung hăng, dựa theo tình thế hiện tại, Nhân tộc không có thủ đoạn nào có thể chống đỡ hiệu quả.

Tuy nhiên nhìn từ bên ngoài thì rất giống giằng co, nhưng Sở Huyền biết rõ, theo đại kiếp đạo nguyên càng đẩy mạnh, Huyết Sát tộc sẽ tập trung càng đông, Bắc Châu Tây Vực sắp bị thất thủ.

Pháp tắc Thiên Đạo, không ngừng thẩm thấu vào Tây Châu (Tây Vực), Sở Huyền thông qua pháp tắc Thiên Đạo dò xét Tây Châu, thấy được có một chiến trường cổ, sắp mở ra ở Tây Châu.

Ở bên trong chiến trường cổ là một mảnh huyết hồng, dáng vẻ Huyết Sát tộc đang thủ thế chờ đợi.

"Có lẽ, nên chơi liều một chút".

Sở Huyền đang cân nhắc.

Bây giờ là thời kì đại kiếp, nhất là Huyết Sát tộc đã xuất hiện ở Tây Vực, cho dù Thiên Đạo cấp tiến một chút, khiến cho pháp tắc thiên địa rung chuyển, cũng sẽ không khiến người khác hoài nghi.

Dù sao thì võ giả Thần Cảnh, không thể nào nhìn thấy Thiên Đạo cắn nuốt pháp tắc thiên địa.

Dựa theo tình huống trước mắt, Cửu vực không có võ giả Đạo Cảnh.

Đạo Cảnh vẫn chưa nhập kiếp.

Y theo tốc độ cắn nuốt hiện giờ của Thiên Đạo, chỉ sợ đến lúc Huyết Sát tộc xuất hiện ở Tây Châu (Tây Vực), ngay cả một phần mười pháp tắc thiên địa Thiên đạo cũng chưa cắn nuốt được.

Đây là tình huống rất xấu.

Sở Huyền lo lắng sự xuất hiện của Huyết Sát tộc, sẽ tạo thành ảnh hưởng nhất định đối với pháp tắc thiên địa, thậm chí sẽ phát hiện ra sự tồn tại của Pháp tắc Thiên Đạo.

Chủng tộc ứng kiếp, luôn có một vài điểm đặc thù.

Nguyên nhân bởi vì khó xác định, cho nên tồn tại biến số.

Sở Huyền quyết định thử một lần chơi lớn.

Tối thiểu là trước khi Huyết Sát tộc xuất hiện ở Tây Châu, Thiên Đạo phải chiếm một phần ba pháp tắc thiên địa.

Nghĩ là làm, hắn khẽ phất tay, trên tay liền xuất hiện Thiên Đạo phù.

Một đại đạo bản thu nhỏ, hiện ra trên tay Sở Huyền, lượn lờ bên trên Thiên Đạo Phù.

Từng sợi đạo vận của Nguyên Sơ Đạo Tinh, cũng rót vào Thiên Đạo phù, liên thông cùng đại đạo, tránh bị đại đạo bài xích.

Hỗn Độn Thạch Châu bên trên Thiên Đạo phù, loé lên hắc quang nhàn nhạt.

Ầm ầm!

Lực lượng Thiên đạo tăng mạnh, Sở Huyền lập tức vận dụng một phần ba lực lượng Thiên Đạo Bắc Vực, bắt đầu xâm chiếm Tây Châu Tây Vực.

Động tĩnh có hơi lớn.

Võ giả Thiên Cảnh trở lên ở Bắc Vực, đều nhận ra một ít biến hóa.

Thiên Đạo đang rung chuyển?

Không lẽ đại kiếp sắp buông xuống.

Tây Châu Tây Vực, bỗng nhiên tràn ngập ánh sáng, có phù văn huyền ảo lập loè ở giữa không trung, kéo dài mấy hơi, tiếp theo thiên địa xuất hiện rung chuyển rất nhỏ.

Tất cả võ giả Tây Châu đều lộ ra thần sắc ngưng trọng, không lẽ Huyết Sát tộc sắp xuất hiện?

Đại kiếp đã lan tới Tây Châu?

Chương 477. Nhúng Tay Vào Tây Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Một đám cường giả rối rít tụ tập, tìm kiếm ngọn nguồn biến cố, để có cách ứng phó.

Pháp tắc Thiên Đạo nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa Tây Châu, tuy nhiên xảy ra một ít rung chuyển, nhưng lại không gặp phải bài xích quá lớn.

Sở Huyền vận dụng lực lượng pháp tắc, đều được chuyển hoá từ pháp tắc thiên địa nguyên bản.

Thuộc về lực lượng pháp tắc đồng nguyên, cho nên không gặp phải tình huống bài xích.

Chỉ có điều, lúc thâu tóm được một phần ba, Sở Huyền cảm nhận được lực cản.

Mặc dù không mạnh, bất quá hắn lập tức đình chỉ cắn nuốt.

Lực cản này, không chỉ đến từ pháp tắc thiên đạo, mà còn đến từ đại đạo!

Dường như nguyên nhân do can thiệp vào đại kiếp đạo nguyên, cho nên bị đại đạo quấy nhiễu!

Sở Huyền không dám tiếp tục.

Vạn nhất gặp phải đại đạo bài xích, dùng lực lượng Thiên Đạo hiện tại, thì không thể nào đối kháng được, tất nhiên sẽ bị sụp đổ.

Thâu tóm một phần ba pháp tắc thiên địa Tây Châu, xem như đã đạt được mục đích, sau này có thể thúc đẩy chậm rãi.

Sở Huyền thở dài một hơi.

Không có tiếp tục vận dụng Thiên Đạo phù, thu hồi đại đạo bản thu nhỏ vào trong cơ thể.

Nếu thế cục Tây Vực phát triển quá nhanh, vì tránh để cho Tây Vực thất thủ triệt để, nói không chừng Sở Huyền cần nhúng tay can thiệp một chút.

Không phải vạn bất đắc dĩ, Sở Huyền cũng không muốn trực tiếp nhúng tay can thiệp.

Dù sao, hắn cũng không muốn nhập kiếp.

Hắn chỉ muốn núp một chỗ, nhập kiếp mang ý nghĩa tràn ngập biến số, dễ bị đại đạo để mắt tới.

Võ giả Đạo Cảnh đầu tiên nhập kiếp, tất nhiên sẽ bị chú ý đặc biệt.

Hoặc là chết càng nhanh, hoặc là quật khởi mạnh mẽ.

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới Ma vực, đang cân nhắc có nên đẩy nhanh tốc độ hoá phật ở Ma vực hay không?

Thừa dịp đại kiếp vẫn chưa lan tới Ma vực, sẽ hoá Ma vực thành Phật vực.

Đúng lúc có thể thừa dịp Ma vực không có võ giả Đạo Cảnh, phái ra Phật Thị tiến vào trợ giúp Ma Phật.

Nếu đại kiếp lan tới đây, võ giả Đạo Cảnh Ma tộc sẽ nhập kiếp, khi đó muốn hóa Ma tộc thành Phật tộc, sẽ trở nên khó khăn hơn rất nhiều.

Dùng thủ đoạn cứng rắn, ép buộc Thiên Ma tộc quy y Phật tộc, sẽ xuất hiện một vài vấn đề, nếu như vừa đấm vừa xoa, có lẽ sẽ đưa tới hiệu quả kỳ diệu.

Tích Huyết Trùng Sinh Thuật, có thể phát huy tác dụng.

Sở Huyền quyết định, đẩy nhanh tiến độ hoá ma thành phật.

Chọn lựa một ít cường giả Phật tộc, sau đó ngưng tụ một giọt trọng sinh chi huyết, tiếp đến cho bọn họ đại chiến với Thiên Ma tộc rồi chết đi.

Cuối cùng sống lại.

Một màn kinh khủng như vậy, tất nhiên sẽ khiến Thiên Ma tộc chấn động, sẽ có không ít cường giả Thiên Ma tộc động tâm, mong muốn gia nhập Phật tộc.

Dù sao thì gia nhập Phật tộc sẽ có thêm một mạng…

Điên cuồng tu luyện là vì cái gì?

Mục tiêu cuối cùng không phải là sống được càng lâu sao?

Vì vĩnh hằng bất diệt?

Vì muốn mạnh hơn?

Quy y Phật tộc, tương đương có hai cái mạng, thứ này hấp dẫn cũng đủ lớn...

Nhất là đối với những cường giả bị kẹt ở bình cảnh đã lâu, thủy chung không thể nào đột phá, mắt thấy thọ nguyên sắp cạn.

Cho dù có lòng trung thành đối với Thiên Ma tộc cao tới đâu, cũng sẽ bị trùng kích, sẽ sinh ra dao động.

Lại phối hợp với Phật Thị có tu vi cực mạnh, tất nhiên trong thời gian ngắn, có thể đánh tan đám Thiên Ma tộc ngoan cố, rất nhanh sẽ truyền bá Phật pháp toàn bộ Ma vực.

Đa số Ma tộc ở Ma vực, sẽ trở thành Phật tộc, phật đồ thành kính.

Sở Huyền quyết định, sau khi Ma Phật đột phá Thiên Cảnh, sẽ phái Phật Thị tiến vào Ma vực, đẩy nhanh tiến trình hoá phật.

Ma vực hóa Phật vực, sau đó Ma tộc hóa thành Phật tộc, số lượng phật đồ sẽ gia tăng, thực lực Phật Thị cũng sẽ tăng trưởng theo.

Có thể nói là một công đôi chuyện.

Sau đó nếu có Đạo Cảnh Ma tộc nhập kiếp, thì đã trễ để vãn hồi tình thế.

Một năm sau.

Thế cục Tây Vực xuất hiện biến hóa.

Bắc Châu Tây Vực, thiên địa chấn động, lại xuất hiện chiến trường cổ, sát nhập vào Bắc Châu.

Huyết Sát tộc lao ra từ chiến trường cổ.

Những Huyết Sát tộc này vừa mới xuất hiện, số lượng khổng lồ, huyết khí cuồn cuộn, giương mắt nhìn lên, cả một nửa Bắc Châu, đã bị huyết sát chi khí bao trùm.

Thần sắc đám cường giả Nhân tộc cực kỳ ngưng trọng.

Không ngừng bố trí đại trận, muốn ngăn cản Huyết Sát tộc xâm lấn.

Hơn nữa, không ngừng tìm kiếm, phương pháp phá giải năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc.

Có thể xác định một chuyện, Huyết Sát tộc sống lại, cần dựa vào huyết sát chi khí.

Nói cách khác, chỉ cần tịnh hoá huyết sát chi khí, như vậy thì Huyết Sát tộc sẽ không thể sống lại.

Nhưng mà, huyết sát chi khí khổng lồ như thế, tịnh hoá như thế nào đây?

Luyện khí sư, trận pháp cùng cấm chế sư ở Tây Vực, đều nghiên cứu nhiều lần, ngược lại sáng tạo ra vài loại vũ khí có thể tịnh hoá, cùng với đại trận tịnh hoá.

Nhưng mà, tiêu hao quá nhiều tài nguyên.

Với lại không thể tịnh hoá toàn bộ huyết sát chi khí, chỉ có thể phát huy tác dụng nhất định, cho nên không thể thay đổi tình thế hiện tại.

Chương 478. Kém chút là bị dụ!

Collected & Fixed: OilFish89

Ngoại trừ Bắc Châu ra, những châu còn lại của Tây Vực, đều xuất hiện dấu hiệu chiến trường cổ sắp mở ra.

Dùng thủ đoạn trước mắt, nếu muốn tịnh hoá toàn bộ huyết sát chi khí khổng lồ này, tập hợp lực lượng toàn bộ Tây Vực, cũng cần mấy chục năm.

Mà Huyết Sát tộc, cũng không có đứng nhìn bọn họ tịnh hoá.

Đây mới đúng là đại kiếp nạn!

Võ giả Nhân tộc, trong lúc đề phòng Huyết Sát tộc xâm nhập, không ngờ Huyết Sát tộc mới xuất hiện, lại tấn công lẫn nhau.

Huyết Sát tộc xuất hiện nội đấu, vốn là chuyện đáng mừng.

Nhưng mà lại không có ai vui mừng nổi.

Huyết Sát tộc nội đấu đúng là đã chết rất nhiều, nhưng mà sau khi Huyết Sát tộc sống lại, thực lực đều tăng mạnh.

Chuyện này có ý nghĩa, nội đấu không tiêu hao thực lực Huyết Sát tộc, ngược lại còn gia tăng thực lực Huyết Sát tộc, cùng với lực liên kết!

Trong nội đấu, sinh ra một vị Huyết Sát Vương mạnh hơn.

Dưới trướng Huyết Sát Vương có rất nhiều cường giả.

Uy hiếp chân chính, đã bắt đầu.

Huyết Sát tộc lại chém giết lẫn nhau, vị Huyết Sát Vương đầu tiên, đại chiến với vị Huyết Sát Vương thứ hai.

Gào thét rung trời, huyết khí xông thẳng tới tận mây xanh.

Cường giả Nhân tộc chỉ đứng nhìn, tuy là bọn hắn biết, Huyết Sát tộc tàn sát lẫn nhau, sẽ sinh ra cường giả mạnh hơn nữa.

Hơn nữa thực lực tổng thể, sẽ nâng cao thêm một bước.

Nhưng mà bọn hắn cũng không biện pháp gì ngăn cản.

Bất luận là chết như thế nào, cũng giúp Huyết Sát tộc ngày càng tăng cường.

Tránh không được Huyết Sát tộc sinh ra cường giả mạnh hơn nữa.

Chuyện bọn hắn có thể làm, chính là tận lực chống lại sự xâm chiếm của Huyết Sát tộc, làm giảm tốc độ xâm lăng của Huyết Sát tộc.

Kéo dài thời gian, tìm kiếm ra phương pháp phá giải.

Trừ cách này ra, cũng không thể làm gì hơn!

Nội đấu của Huyết Sát tộc, dây dưa khoảng một tháng.

Sau đó Huyết Sát tộc thống nhất, Huyết Sát Vương dẫn theo Huyết Sát tộc, bắt đầu xâm chiếm.

Liên tục phá tan mười hai đại trận phòng ngự của Nhân tộc.

Chém giết ngày càng diễn ra kịch liệt.

Chiến trường Nhân tộc liên tục thất thủ, vô số người bỏ mạng, nhưng ngược lại Huyết Sát tộc ngày càng mạnh.

"Rút lui!".

Cường giả Nhân tộc bắt đầu phát ra lệnh rút lui, tất cả người bình thường, và võ giả có tu vi dưới Đế Cảnh, người già, phụ nữ và trẻ em, bắt đầu chạy trốn về phía sau.

Nhân Vương Cổ gia Tây Vực, ban bố Nhân Vương lệnh.

Một tháng sau, truyền ra tin tức gia chủ Nhân Vương Cổ gia chết trên chiến trường!

Vô số người bình thường không kịp chạy trốn, cùng với tất cả võ giả dưới Đế Cảnh, đều bị Huyết Sát tộc bắt được.

Bị cầm tù!

Trở thành khẩu phần thức ăn như gia súc.

Võ giả những vực khác, bắt đầu tiến vào trợ giúp Tây Vực.

Sở Huyền thông qua Thiên Đạo, và Thông Tấn Phù ở Tây Vực, biết được tình huống bi thảm ở Bắc Châu, trong lòng rất rung động.

Nhiều lần không nhịn được muốn nhúng tay.

Nhìn thấy phụ nữ và trẻ em bị nuôi nhốt, thỉnh thoảng trở thành đồ ăn của Huyết Sát tộc, trong thời gian ngắn Sở Huyền khó có thể bình tĩnh lại.

"Tiên sinh, nô tỳ có cảm giác, tựa hồ ngài có chút đứng ngồi không yên?".

"Không lẽ, ngài muốn ra ngoài giải sầu ư?".

Tô Tiên Nhi mừng rỡ hỏi.

Nàng chưa bao giờ nhìn thấy Sở Huyền bước ra ngoài.

Từ giây phút nàng bắt đầu ở đây, đã thấy Sở Huyền không rời khỏi tiểu viện, dù chỉ một bước.

Sở Huyền hơi cả kinh, cuống quít hồi phục tâm cảnh, không quan sát tình huống Bắc Châu nữa.

Trong lòng thầm chửi, tâm cảnh quá kém!

Nhất định là hệ thống chó chết này, cố ý dụ dỗ mình ra ngoài.

Thiếu chút nữa là mất sạch tích luỹ!

"Đi ra ngoài, làm gì? Chỗ này không phải rất tốt sao?".

Sở Huyền bày ra bộ dạng không muốn đi đâu.

Ổn định, phải ổn định.

Nên trấn định tâm thần, ổn định tâm tính.

Chuyện ở Bắc Châu, không nên chú ý quá nhiều.

Thành thành thật thật, thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo.

Có thảm hay không, không liên quan đến mình, nhất định phải ổn định, nhất định phải bảo trì tâm tính, ổn định tâm tình.

Sở Huyền liên tục nhắc nhở chính mình.

Cũng không thể bị tình cảnh đại kiếp mê hoặc, sinh ra lòng thương cảm chúng sinh, bị cẩu hệ thống dụ dỗ ra ngoài.

Nhất định phải ổn định tâm tình, vững vàng trạch một chỗ.

Đại kiếp Cửu vực, cứ xem như một màn kịch là được rồi.

Sở Huyền ổn định tâm tính, bắt đầu tu luyện, cũng không quan tâm nhiều tới Thiên Đạo, lại để cho Thiên Đạo dựa theo kế hoạch lúc trước, chậm rãi tiếp tục cắn nuốt.

"Tiên sinh, nô tỳ muốn đột phá Thiên Cảnh".

Tô Tiên Nhi kéo lấy cánh tay của hắn, gương mặt tươi cười.

Lúc này mới bao lâu, bản thân đã muốn đột phá Thiên Cảnh, có bao nhiêu võ giả, cả đời đều không thể đi tới bước này.

"Được rồi, ngươi đi đi, Thiên Cảnh mà thôi, không nên quá kiêu ngạo".

Sở Huyền gật đầu nói.

Tô Tiên Nhi vội vàng tiến vào Tiểu Thế Giới đột phá.

Đột phá Thiên Cảnh, tuy là có kiếp nạn hàng lâm, bất quá Tô Tiên Nhi có đủ thực lực độ kiếp.

Không cần quá chú ý.

Sở Huyền tiếp tục tu luyện, không hề chú ý tình huống bên ngoài, ổn định tâm cảnh mới là quan trọng.

Không thể bị dụ ra ngoài.

Ngoại giới có thảm hay không, không liên quan đến mình.

Vững vàng trạch một chỗ là được.

Chương 479. Tô Tiên Nhi quay về!

Collected & Fixed: OilFish89

Vì ổn định tâm tình, trạch được thoải mái, Sở Huyền bắt đầu dốc lòng tu luyện, không chú ý quá nhiều tới thế cục bên ngoài.

Mà tình huống ở Bắc Châu Tây Vực, càng ngày càng khó khăn.

Võ giả Nam Châu vừa giúp đỡ Bắc Châu không lâu, thì Nam Châu cũng xuất hiện chiến trường cổ, Huyết Sát tộc hàng lâm!

Cũng may là Nam Châu Tây Vực đã sớm chuẩn bị, tạm thời phong toả chiến trường cổ, nên Huyết Sát tộc bị cầm chân.

Nhưng mà không ai có thể xác định, có thể phong tỏa được bao lâu.

Nhân tộc Bắc Châu đã mở một cuộc di tản quy mô lớn.

Tất cả võ giả dưới Đế Cảnh, cùng với nam nữ lão ấu, chạy trốn khỏi Bắc Châu.

Hơn ngàn vạn võ giả Bắc Châu chết trong đại nạn.

Hơn phân nửa diện tích Bắc Châu, đều tràn ngập một tầng huyết sát chi khí.

Phảng phất như pháp tắc thiên địa đều nhuốm máu, ngẫu nhiên thiên địa Bắc Châu sẽ rung chuyển, khí vận rối loạn, linh khí vẫn đục.

Hơn nửa năm sau. Ầm!

Bắc Châu Tây Vực, pháp tắc huyết vũ rơi xuống lả tả.

Rất nhiều võ giả đều khóc.

Ánh mắt của không ít người đều lộ ra vẻ tuyệt vọng.

Thần Cảnh Nhân tộc đã chết!

Đại tộc lão Nhân Vương Cổ gia Tây Vực, đối kháng Huyết Sát Vương cực hạn, tồn tại Thần Cảnh tầng năm, vẫn lạc!

Theo Thần Cảnh Nhân tộc chết đi, cũng tuyên bố Bắc Châu bị thất thủ.

Vào lúc Đại tộc lão Cổ gia vẫn lạc không lâu, thiên địa Bắc Châu rung chuyển, khí vận hỗn loạn, Nhân tộc Bắc Châu, trong thoáng chốc, dường như đã mất đi thứ gì.

Trong tích tắc này, có một loại cảm giác không thể quay về cố hương.

Cũng trong một ngày này, được xưng thiên kiêu đệ nhất Bắc Châu, đã chết trong khi giao chiến với Huyết Sát tộc!

Sự tuyệt vọng bao trùm Nhân tộc Bắc Châu.

Mà một ít tiểu tộc còn chút hơi tàn ở Bắc Châu, cũng bị biến mất triệt để trong đại kiếp lần này.

Còn lại, cũng gia nhập đoàn người Nhân tộc rút lui khỏi Bắc Châu.

Hơn nữa còn tham gia nhóm nghiên cứu, tìm ra phương pháp phá giải năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc.

Sở Huyền thở dài một hơi, khí vận chi tử Bắc Châu đã chết!

Bắc Châu Tây Vực, khí vận đã phát sinh biến hoá, sẽ được tiếp nhận bởi Huyết Sát tộc.

Quả nhiên pháp tắc thiên địa cũng phát sinh thay đổi theo.

Sở Huyền cảm thấy may mắn, trước đó hắn đã sớm gầy dựng trụ cột ở Tây Châu Tây Vực, nếu không một khi toàn bộ Tây Vực bị thất thủ, thì Thiên Đạo có muốn cắn nuốt Tây Vực, sẽ gặp phải sự trùng kích của Huyết Sát tộc.

Mà Huyết Sát tộc, chính là chủng tộc ứng kiếp, đều có một ít khí vận đặc thù.

Khí vận chi tử, cũng sẽ chết trong đại kiếp.

Dù sao Cửu vực lớn như vậy, cũng có không ít khí vận chi tử, có thể quật khởi trong đại kiếp, cuối cùng chỉ là số ít mà thôi...

"Thị nữ Tô Tiên Nhi của ký chủ, đột phá Thiên Cảnh, ban thưởng một đoàn hỗn độn chi khí".

Hệ thống đột nhiên nhắc nhở.

Sở Huyền cũng không cảm thấy bất ngờ, Tô Tiên Nhi đột phá, ban thưởng một đoàn hỗn độn chi khí, cũng tạm được.

Sau khi Tô Tiên Nhi đột phá Thiên Cảnh, có hơi thấp thõm.

"Tiên sinh, nô tỳ muốn quay về Tô gia một chuyến".

Đã là Thiên Cảnh, lòng tin của nàng tăng mạnh, quyết định đây là lúc trở về Tô gia, nghiền ép Tô gia thêm lần nữa.

Khi Chiến Ma Cổ Địa mở ra, tuy nàng đã trả thù, nhưng mà vẫn còn một số người, chưa bị trừng trị.

"Đi đi".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

"Tiên sinh, nô tỳ sẽ sớm trở lại".

Tô Tiên Nhi mừng rỡ không thôi.

Lúc này thì cáo biệt cùng Sở Vân, sau đó rời khỏi Sở gia, lên đường trở về Trung Châu.

Bắc Châu Tây Vực đã thất thủ, vô số Nhân tộc không chạy kịp, bị Huyết Sát tộc bắt được, toàn bộ Bắc Châu đều tràn ngập huyết sát chi khí

Vô số võ giả Tây Vực, đều cắn răng phòng thủ, ngăn cản sự tiến công của Huyết Sát tộc Bắc Châu.

Đông vực, Nam vực liên tục phái ra võ giả trợ giúp Tây Vực.

Tây Vực chỉ là một khởi đầu, những vực còn lại sẽ xuất hiện lần lượt, bởi vậy số lượng võ giả đến đây trợ giúp, cũng không quá nhiều.

Võ giả Ngoại vực, đều tiến hành chuẩn bị phòng thủ vực của mình.

Ngay một khắc Bắc Châu thất thủ, tất cả cường giả Thần Cảnh ở Hoang Cổ vực phía xa, đều bắt đầu trở về Tây Vực.

Đại kiếp đã buông xuống.

Những ánh sáng kỳ lạ từ Hoang Cổ vực, không phải báo hiệu khởi đầu của đại kiếp hay sao?

Nhậm Trường Hà vẫn chưa tìm được Hoang Cổ Sơ Địa.

Sở Huyền không khỏi cảm thán, Hoang Cổ vực đúng là rất rộng lớn.

Dưới sự chỉ dẫn của mình, Nhậm Trường Hà lại tốn nhiều thời gian như vậy, vậy mà cũng không tìm ra biên giới Hoang Cổ Sơ Địa.

Có thể thấy được Hoang Cổ vực rất rộng lớn, cũng che giấu rất nhiều bí mật.

Khó trách có vô số cường giả Thiên Cảnh, Thần Cảnh, đều tiến vào Hoang Cổ vực.

Hơn nữa, Hoang Cổ vực vẫn có vẻ hoang vắng.

Ngoại trừ võ giả từ Thiên Cảnh trở xuống, không thể nào ở lâu trong Hoang Cổ vực, thì sự rộng lớn của Hoang Cổ vực, có liên quan tới vô số địa phương bí mật.

Sau khi Huyết Sát tộc chiếm cứ Bắc Châu Tây Vực, thì không có tiến thêm nữa, tựa hồ tiến vào giai đoạn nghỉ ngơi và khôi phục.

Điều này cũng giúp cho Nhân tộc Tây Vực có cơ hội thở dốc.

Chương 480. U Tộc Hoá Quỷ!

Collected & Fixed: OilFish89

Võ giả Nam Châu Tây Vực, rất thận trọng ứng đối, bọn họ bố trí đại trận chồng chất, hòng ngăn cản Huyết Sát tộc hàng lâm.

Phong tỏa Huyết Sát tộc ở bên trong.

Hầu như dốc cạn tài nguyên Nam Châu cho trận pháp, tổng cộng bố trí trên trăm đại trận.

Mà đại trận tịnh hoá vừa mới nghiên cứu ra, cũng bắt đầu bố trí thử nghiệm, tịnh hoá huyết sát chi khí.

Phá giải năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, đột phá Thiên Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn Chi Khí".

Sở Huyền vẫn tiếp tục tu luyện.

Đinh Việt đột phá, cũng là chuyện tất yếu.

Theo Hỗn Độn chi khí tăng lên, tốc độ rèn luyện đạo tắc cũng tiến nhanh một bước.

Hôm nay tu vi của Sở Huyền là Đạo Cảnh 10 quan, còn kém 26 quan, là có thể viên mãn Đạo Cảnh, tiến vào Khai Đạo Cảnh.

Không vào Khai Đạo, thuỷ chung vẫn thiếu lực lượng.

Dễ bị ảnh hưởng bởi đại kiếp.

Hơn nữa, không vào Khai Đạo Cảnh, cũng không thể ứng phó đạo kiếp sau đại kiếp đạo nguyên.

Bắc Châu Tây Vực.

Giờ phút này, Bắc Châu đã không còn phồn vinh như trước, trong thiên địa tràn ngập huyết sắc chi khí nhàn nhạt.

Cỏ cây đã bị nhiễm huyết sát chi khí, đều xảy ra một ít biến hóa, mép ngoài lá cây xuất hiện đường vân huyết sắc nhàn nhạt.

Bắc Châu thất thủ, vô số võ giả Nhân tộc bỏ mạng.

Nhiều người chết như thế, tất nhiên cũng có không ít võ giả, bị huỷ nhục thân, nhưng may mắn là thần hồn chạy thoát.

Cũng có người thần hồn bị huỷ hơn phân nửa, chỉ còn lại tàn hồn chạy thoát.

Nhục thân bị huỷ, chỉ còn lại thần hồn, căn bản là không còn hy vọng khôi phục.

Hoặc là đoạt xá, hoặc là nghĩ cách chuyển thế.

Nếu muốn tái tạo lại thân thể, cũng không phải là chuyện dễ dàng, cần hao phí rất nhiều tài nguyên.

Cũng cần đến cơ duyên.

Không phải võ giả nào, cũng có năng lực tái tạo thân thể.

Bắc Châu có không ít thần hồn du đãng, hoặc là đang ẩn núp lấy.

Huyết Sát tộc đối với thần hồn không quá cảm thấy hứng thú, trừ phi đụng trúng, nếu không Huyết Sát tộc sẽ không tận lực đuổi giết thần hồn.

Đây cũng là nguyên nhân mà đa số thần hồn võ giả may mắn chạy thoát được.

Cũng là nguyên nhân vì sao bọn hắn dừng lại Bắc Châu.

Bắc Châu có huyết sát chi khí nồng đậm, rất dễ sinh ra linh dược khôi phục thân thể.

Thậm chí bọn hắn còn tìm kiếm cơ hội, xem có thể đoạt xá Huyết Sát tộc hay không.

Hoặc là luyện hóa Huyết Sát tộc, xem như bộ thân thể mới.

Nhục thân của Huyết Sát tộc, rất cứng rắn, hơn nữa còn rất đặc thù.

Một lão giả tóc trắng râu dài, thân thể hư ảo xuất hiện ở Bắc Châu, nhìn thấy tình huống Nhân tộc bi thảm ở Bắc Châu, chủng tộc đã từng là bá chủ Cửu vực nay tan tác, nhất thời khiếp sợ không thôi.

Lão giả không phải trạng thái thần hồn, nhưng mà lại có thân thể hư ảo.

U tộc!

Một bóng người âm trầm, bỗng nhiên xuất hiện chặn trước mặt lão giả U tộc.

Người này chính là Phong Đô Quỷ Vương!

"Trở thành người của Quỷ tộc ta, hôm nay U tộc chỉ còn lại mình ngươi thôi, không lẽ ngươi còn muốn hy vọng U tộc quật khởi?".

Ánh mắt Phong Đô Quỷ Vương quét khắp Bắc Châu, rồi nói: "Ngươi cũng thấy rồi, đại kiếp đã buông xuống, Nhân tộc còn như thế, U tộc vượt qua đại kiếp này thế nào?".

"Chỉ có hóa thành Quỷ tộc, mới có thể sống lại!".

Hai mắt lão giả U tộc mê mang, thật lâu sau mới lộ vẻ sầu thảm, cười nói: "Có lẽ ngươi nói đúng, thật sự vận số của U tộc đã hết".

Ngửa mặt lên trời than ngắn thở dài, nói: "Vậy thì trở thành Quỷ tộc".

Phong Đô Quỷ Vương khẽ phất tay áo, thu lão giả vào trong Bí Cảnh Phong Đô, lão giả cũng không phản kháng, nguyện ý hóa thành Quỷ tộc.

Rốt cuộc gã U tộc cuối cùng cũng muốn trở thành Quỷ tộc.

Từ nay về sau, Quỷ tộc sẽ gánh lấy khí vận U tộc.

Hơn nữa, trong đại kiếp này, khí vận tranh được cũng thuộc về Quỷ tộc.

Quỷ tộc, trở thành bộ tộc kinh khủng nhất Cửu vực!

Đột nhiên, thần sắc Phong Đô Quỷ Vương khẽ động, nhìn về một nơi xa.

Thân ảnh hư hóa, biến mất ngay tại chỗ.

Trong một ngọn núi hoang, có vài thần hồn Nhân tộc tụ tập cùng một chỗ, mà trên mặt đất là một gã Huyết Sát tộc.

Thực lực chỉ có Đế Cảnh tầng một.

Mấy thần hồn Nhân tộc, đều có thực lực Thiên Cảnh, nhục thân của bọn hắn đã bị huỷ, may mắn thần hồn chạy thoát được.

"Thử một lần đi, nếu như có thể thành công, có lẽ cũng là một sinh lộ!".

Một người trong đám cắn răng nói.

"Sợ hãi cái gì, để ta thử!".

Một vị thần hồn trong đó, trực tiếp giơ tay lên, bắt đầu khởi động linh lực, thần hồn chi hỏa bắt đầu thiêu đốt Huyết Sát tộc.

Huyết Sát tộc chỉ có tu vi Đế Cảnh, tự nhiên không kháng cự được thần hồn Thiên Cảnh luyện hóa, chỉ một lát sau, đã bị luyện hóa trở thành một đoàn năng lượng đỏ như máu.

"Sát khí quá nặng, phải tinh lọc".

Một thần hồn khác mở miệng nói.

Tiếp đó, hắn lấy ra một hạt châu, đưa vào bên trong năng lượng huyết sắc.

Xuy xuy!

Bên trong đoàn năng lượng huyết sắc, phát ra tiếng xì xèo, từng cổ sát khí u ám, liên tục toát ra ngoài.

Thật lâu sau, mới tinh lọc xong đoàn năng lượng huyết sắc.

Chương 481. Tốt, ta sẽ làm quỷ!

Collected & Fixed: OilFish89

Mà hạt châu kia, cũng thu nhỏ một phần ba.

Vị cường giả thần hồn kia, thần sắc lộ ra vẻ xót của.

"Quá trình tinh lọc tiêu hao quá nhiều, chịu không được mấy lần, phải tìm ra phương pháp tinh lọc hiệu quả hơn mới được".

Thần hồn nâng đoàn năng lượng huyết sắc lên, bắt đầu nhét vào thần hồn.

"Canh chừng ta kỹ một chút, nên ra tay kịp thời...".

"Yên tâm đi, chúng ta sẽ cẩn thận".

Sắc mặt mấy người còn lại đều ngưng trọng.

Có thể luyện hóa thân thể Huyết Sát tộc hay không, khôi phục lại nhục thân đã mất, đều nằm trong lần thử nghiệm này.

Theo năng lượng huyết sắc đưa vào thần hồn, từng sợi huyết nhục nhỏ li ti, bắt đầu nổi bên trong thần hồn, tất cả mọi người đều mừng rỡ.

Biện pháp này có thể thực hiện!

Chưa vui mừng được bao lâu, thần hồn vừa khôi phục không đến một phần mười cơ thể, đột nhiên hét thảm.

"Không đúng, nó sẽ ăn mòn thần hồn".

Thần hồn chi hỏa thiêu đốt, muốn đốt cháy đoàn năng lượng huyết sắc kia.

Nhưng mà, thần hồn chi hỏa, vẫn không thể nào đốt cháy được, ngược lại còn có dấu hiệu suy yếu.

Những người còn lại vừa thấy không đúng, đều lần lượt ra tay, kết quả đều không thể lấy đoàn năng lượng huyết sắc kia ra, mắt thấy thần hồn càng ngày càng suy yếu, bị ăn mòn mỗi lúc một nhiều.

Chỉ có thể quyết đoán cắt đứt phần thần hồn bị huyết nhục bám vào.

Nếu như vậy, thần hồn vị cường giả kia, sẽ gặp phải trọng thương!

Phần thần hồn bị huyết nhục bám vào, không ngừng phát ra tiếng xì xèo, bị ăn mòn sạch sẽ, còn bốc lên từng đoạn khói trắng.

Cuối cùng, một phần thần hồn kia biến mất triệt để.

Sau khi năng lượng huyết sắc ăn mòn thần hồn, liền hoá thành một đoàn khí đỏ như máu rồi tiêu tán.

Một đám cường giả Nhân tộc đều trầm mặc.

Nếu không thể luyện hóa thân thể Huyết Sát tộc, để khôi phục nhục thân, cũng có nghĩa là, bọn hắn chỉ có thể tồn tại dưới trạng thái thần hồn, kéo dài hơi tàn.

Không biết được bao lâu, thần hồn sẽ tiêu tán.

Đã thử đoạt xá Huyết Sát tộc, không thể được, thần hồn sẽ bị trực tiếp đồng hóa, huỷ diệt triệt để!

Bọn hắn đều có dự cảm, tương lai bản thân cực kỳ bi thảm, trong đại kiếp này, khả năng sinh tồn của thần hồn lại càng yếu.

Trong lúc một đám cường giả Nhân tộc tuyệt vọng, bỗng nhiên xuất hiện một đoàn khí tức âm trầm kinh khủng, một bóng người hiện ra.

Thần sắc mọi người đều trở nên ngưng trọng.

Người này vô cùng quái dị, cả người âm lãnh khủng bố, kèm theo một loại khí tức làm cho người kinh hãi.

Đặc biệt là hắn không có thân thể!

Cũng không đúng, tựa hồ cũng có thân thể?

Tóm lại rất là kỳ dị.

Thực lực rất mạnh, cường giả Thần Cảnh!

"Các hạ là U tộc?".

Trong đám cường giả Nhân tộc, có một lão giả nhíu mày, do dự hỏi một câu.

Hắn đến từ thế lực có truyền thừa lâu đời, từng xem qua ghi chép giới thiệu về U tộc.

"Chẳng qua là, có chút không đúng, U tộc không có loại cảm giác âm trầm này?".

Một đám cường giả Nhân tộc, sắc mặt đều lộ vẻ ngưng trọng, không lẽ ngoại trừ Huyết Sát tộc ra, lại xuất hiện thêm chủng tộc mới?

Phong Đô Quỷ Vương liếc nhìn một đám thần hồn này, hai mắt sáng rực...

Những người này đều là hạt giống Quỷ tộc...

Hơn nữa, sau khi hóa thành Quỷ tộc, thực lực cũng không yếu.

Đúng là thời cơ tốt để phát triển Quỷ tộc.

Quả nhiên, đại kiếp cũng là cơ duyên!

"Ta chính là Phong Đô Quỷ Vương, thuộc về Quỷ tộc!".

"Quỷ tộc?".

Một đám cường giả Nhân tộc đều khiếp sợ, quả nhiên, lại xuất hiện một chủng tộc mới.

Phong Đô Quỷ Vương vung tay lên, liền xuất hiện một đám Quỷ tộc, trong đó không thiếu thần hồn Nhân tộc chuyển hóa thành quỷ.

Mỗi một người đều âm trầm khủng bố.

"Ta được quỷ tổ tạo ra, quỷ tổ thương cảm thần hồn không chốn dung thân, sáng tạo ra công pháp Quỷ tộc, người tu luyện chỉ cần có thần hồn, đều có thể chuyển hóa thành Quỷ tộc".

"Từ nay về sau, thần hồn không còn yếu nữa, mà có thể trở thành Lệ Quỷ!".

Phong Đô Quỷ Vương vừa nói xong, đưa tay chỉ tới đám Quỷ tộc sau lưng.

"Bọn hắn, đều từng là Nhân tộc bị mất nhục thân, hôm nay đã trở thành Quỷ tộc".

"Yên tâm, ý thức của các ngươi vẫn còn, chẳng qua chỉ tồn tại dưới một hình thức khác mà thôi".

"Các vị, có nguyện ý hóa thành quỷ?".

Đám cường giả Nhân tộc đều đưa mắt nhìn nhau, do dự không quyết, bọn hắn không biết là thật hay giả.

Nếu đúng như vậy, ngược lại là một lối thoát.

Dù sao đều là bộ dáng này, hóa thành Quỷ tộc, có lẽ cũng không xấu?

Nhưng mà, dù sao bọn hắn cũng là cường giả Nhân tộc, chủng tộc từng là bá chủ, trong lòng có chấp niệm đối với thân phận Nhân tộc.

"Huyết Sát tộc, chính là chủng tộc ứng kiếp, cũng là mục tiêu cần đối phó của Quỷ tộc, khi còn sống làm người, sau khi chết làm quỷ, cũng không mâu thuẫn".

Phong Đô Quỷ Vương tiếp tục mở miệng nói.

"Tốt, ta sẽ làm quỷ!".

Có một người đứng ra, cắn răng nói.

Những người còn lại đều nhìn nhau, lần lượt gia nhập Quỷ tộc.

Dù sao thì đã không còn hy vọng khôi phục thân thể, lúc này trong đại kiếp, nguy cơ tứ phía, không biết lúc nào sẽ phải bỏ mạng.

Thừa dịp thần hồn còn sống, chuyển hóa thành Quỷ tộc, có được đặc tính Quỷ tộc, có lẽ sẽ quật khởi trong đại kiếp.

Ít nhất sẽ không yếu ớt như thần hồn.

Chương 482. Phong Đô Quỷ Giới!

Collected & Fixed: OilFish89

"Các ngươi sẽ không hối hận vì lựa chọn hôm nay đâu".

Phong Đô Quỷ Vương vung tay lên, thu tất cả thần hồn vào Bí Cảnh Phong Đô, cọ rửa trong sông hoàng tuyền, chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Nhìn về phía Bắc Châu tràn ngập huyết khí, nơi này là khu vực giúp Quỷ tộc khuếch trương.

Một trận đại chiến, vô số sinh linh chết đi, trong đó có không ít người giữ lại thần hồn, hoặc là tàn hồn.

Có thể mượn cơ hội này mở rộng số lượng Quỷ tộc.

Những kẻ không muốn trở thành quỷ, thì sẽ bị cắn nuốt luyện hóa, tăng cường thực lực quỷ thể.

Huyết sát chi khí, cũng không phải là huyết khí dương cương thuần túy, mà còn mang theo âm hối, sát khí âm u dung hợp với huyết khí, cũng không có tác dụng khắc chế đối với Quỷ tộc.

Bởi vậy, Quỷ tộc có thể sinh hoạt tự do trong khu vực có huyết sát chi khí nồng đậm.

"Tất cả chia ra tìm kiếm thần hồn, gia nhập Quỷ tộc, giúp Quỷ tộc lớn mạnh, tranh lấy khí vận trong đại kiếp!".

"Dạ, thưa Quỷ Vương!".

Một đám Quỷ tộc lần lượt ùa ra bốn phía, bắt đầu tìm kiếm tàn hồn sinh linh tại Bắc Châu.

Thân ảnh Phong Đô Quỷ Vương khẽ động, lao về phía trung tâm Huyết Sát tộc.

Hắn cần điều tra một chút về Huyết Sát tộc, thử nghiệm dùng năng lực Quỷ tộc, có thể đối phó hay không.

Bên trong Bí Cảnh Phong Đô, truyền đến chấn động, gã U tộc cuối cùng, đã trở thành Quỷ tộc.

Hắn vốn là người mạnh nhất U tộc, tồn tại Thần Cảnh.

Hiện tại hóa thành Quỷ tộc, không thể nghi ngờ đã giúp Quỷ tộc gia tăng thêm một vị cường giả Thần Cảnh.

"Hôm nay, bản vương sẽ phong cho ngươi làm Phong Đô Hộ Pháp!".

Trên tay Phong Đô Quỷ Vương cầm Quỷ Vương ấn, đóng xuống một đạo sắc lệnh.

"Đa tạ Quỷ Vương!".

"Đi, theo ta đi tìm Huyết Sát tộc".

Phong Đô Quỷ Vương cùng hộ pháp, hai vị cường giả Thần Cảnh, bay về phía đại doanh Huyết Sát tộc, hai người đều ẩn nấp thân hình, không hiện ra quỷ thể.

Sở Huyền đang đắm chìm trong tu luyện, không chú ý quá nhiều tới thế cục ngoại giới, đột nhiên mở mắt ra.

"Ký chủ sáng tạo Quỷ tộc, đã thâu tóm triệt để U tộc, gánh chịu khí vận U tộc, lại trắng trợn khuếch trương tại Bắc Châu Tây Vực, hóa tàn hồn thành quỷ, số lượng Quỷ tộc tăng nhiều, khí vận cũng được đại đạo tán thành, ban thưởng Quỷ Chi Đạo và Phong Đô Quỷ Giới".

Rốt cuộc toàn bộ U tộc đã chuyển hoá thành Quỷ tộc?

Lúc U Tố đặt vấn đề, thì Sở Huyền đã ý thức được, chỉ sợ U tộc sắp sửa diệt vong, chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Hiện tại, xem như U tộc triệt để diệt vong.

Thay thế bằng Quỷ tộc.

Hơn nữa, Quỷ tộc còn trắng trợn mở rộng tại Bắc Châu Tây Vực?

Quỷ tộc gánh chịu khí vận U tộc, khí vận đã được đại đạo tán thành, cũng có nghĩa là, thực sự Quỷ tộc đã trở thành một chủng tộc mới.

Có thể tham dự tranh đoạt khí vận đại đạo.

Sở Huyền xem xét phần thưởng từ hệ thống.

Phần thưởng này, là một thế giới.

Thế giới của quỷ!

Không giống với Bí Cảnh Phong Đô.

Bí Cảnh thì chỉ là Bí Cảnh, mà một Quỷ giới, không phải là thứ mà Bí Cảnh có thể so sánh.

Từ nay về sau, Bí Cảnh Phong Đô, chính là một chỗ Bí Cảnh của Quỷ Giới, có thể trở thành thánh địa Quỷ tộc.

Ngoại trừ Quỷ giới ra, Sở Huyền còn chú ý tới, phần thưởng còn lại cũng không phải là quỷ chi đạo tắc.

Mà là quỷ chi đạo.

Chênh lệch một chữ [chi], nhưng ý nghĩa lại hoàn toàn khác biệt.

"Quỷ chi đạo, quỷ chi đại đạo vừa sinh, đại đạo căn cơ của Quỷ tộc, Quỷ tộc càng mạnh, thì có thể cảm ngộ đạo này càng sâu, quỷ chi đạo sẽ trưởng thành và nâng cao theo".

Một cái đại đạo!

Dù chỉ là đại đạo vừa sinh ra, cuối cùng cũng là đại đạo, cũng không phải là thứ mà đạo tắc có thể so sánh.

Đây là đại đạo thuộc về Quỷ tộc, Quỷ tộc càng nhiều, cảm ngộ càng nhiều, càng sâu, thì quỷ chi đại đạo sẽ phát triển và nâng cao theo.

Cuối cùng sẽ trở thành đại đạo chính thức.

Sở Huyền cực kỳ mừng rỡ, một cái đại đạo mới sinh..., bất quá đại đạo này, không chỉ là đại đạo của Quỷ tộc, mà còn là đại đạo Quỷ Giới.

Tuy nhiên là thuộc về Sở Huyền, bất quá hiện tại, hắn cũng không có cách nào phát huy toàn bộ lực lượng của quỷ chi đạo.

Đại đạo này không phải do hắn mở.

Khi nào bước vào Khai Đạo Cảnh, ngược lại có thể liên thông quỷ chi đạo với đại đạo do hắn mở ra.

Sở Huyền nhận lấy quỷ chi đạo.

Khí tức âm trầm kinh khủng tràn ngập xung quanh, kèm theo khí tức kinh hãi.

Cho dù là đại đạo mới sinh, cũng mạnh hơn so với đạo của đám người Hồng Nguyên Sơ.

Quỷ chi đạo biến mất, tiến vào cơ thể Sở Huyền, giờ khắc này, Sở Huyền trở thành quỷ tổ đúng nghĩa, người tạo ra Quỷ tộc.

Kế tiếp hắn nhận lấy Phong Đô Quỷ Giới.

Đây là một thế giới âm u lạnh lẽo, tràn ngập quỷ khí, có sông núi ao hồ, có hoa thơm cỏ lạ, chẳng qua là tương đối âm u.

Dường như không có quá nhiều sức sống.

Một con sông lớn đang chảy, sông hoàng tuyền!

Sở Huyền quan sát Quỷ giới, rất có hương vị địa phủ, nếu có thêm một cây cầu Nại Hà, vậy sẽ trở thành địa phủ chân chính như trong truyền thuyết.

Chương 483. Kiến Tạo Quỷ Giới!

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn lấy Quỷ Giới ra, khẽ phất tay áo, nối liền Quỷ giới cùng Tiểu Thế Giới, nhưng mà cũng không phải nối liền trực tiếp, mà có một con đường xuất nhập.

Nếu muốn tiến nhập Quỷ giới, thì tu vi phải đạt tới trình độ nhất định.

Trừ điều kiện này ra, cần có pháp môn đặc thù, mới có thể xuất nhập Quỷ giới.

Quỷ chi đạo xuất hiện ở Quỷ giới, có thể liên thông Quỷ giới cùng đại đạo, hơn nữa đã trở thành một thế giới đặc thù.

Sở Huyền cân nhắc một chút, thao túng quỷ chi đạo, tiến hành sửa chữa pháp tắc.

Quỷ giới, là một thế giới đặc thù.

Bất cứ chỗ nào trên Cửu vực, đều có thể tiến vào Quỷ giới.

Cuối cùng Sở Huyền quyết định, sinh linh sau khi chết, ý thức hoặc hồn phách của nó, sẽ bị Quỷ Chi Đạo hút vào Quỷ giới, trở thành Quỷ tộc.

Nếu mất đi ý thức vốn có, sẽ sinh ra ý thức mới lần nữa, trở thành một Quỷ tộc mới sinh.

Trong này cần có một quá trình.

Tiến vào ý thức sinh linh hoặc thần hồn, đầu tiên là tiến vào sông hoàng tuyền, được sông hoàng tuyền cọ rửa, trở thành Quỷ tộc tân sinh.

Nếu có thể chống chịu sự ăn mòn của sông hoàng tuyền trong thời gian nhất định, sẽ được giữ lại trí nhớ vốn có.

Dù sao, đây là năng lực thuộc về cường giả.

Dù sao thì cường giả phải có chút đặc quyền.

Phàm là ở trong đại đạo, bất luận là sinh linh gì sau khi chết, đều phải tiến vào Quỷ Giới.

Mà Quỷ tộc, có thể từ Quỷ giới, tiến vào bất cứ vực nào.

Đây là mục tiêu phát triển của Sở Huyền đối với Quỷ giới, chẳng qua là Quỷ Giới hiện tại, còn chưa có năng lực bực này.

Cần Quỷ Chi Đại Đạo phát triển, đồng thời đạt được sự tán thành của pháp tắc đại đạo, mới có thể thực hiện.

Tuy là sinh linh sau khi chết, chưa thể tiến vào Quỷ Giới, bất quá sửa chữa một chút pháp tắc, để cho Quỷ tộc tại Cửu vực, có thể tùy ý tiến vào Quỷ giới, ngược lại thì không thành vấn đề.

Dù sao cũng có Quỷ Chi Đại Đạo.

Sau khi Sở Huyền thiết lập một ít pháp tắc trụ cột tại Quỷ Giới, liền trực tiếp truyền tin cho U Nhi, lệnh cho nàng mang theo một phần Quỷ tộc, tiến vào Quỷ giới tu luyện, cảm ngộ Quỷ đạo.

U Nhi rất vui mừng, thậm chí Quỷ tộc có thế giới độc lập?

Nàng mừng rỡ mang theo tất cả bộ hạ, tiến vào Quỷ giới.

Sau khi cảm thụ được quỷ khí nồng đậm ở đây, cùng với Quỷ giới địa hình địa vật Quỷ Giới, càng thêm mừng rỡ như điên, cảm giác cả người đều sảng khoái.

Cái thế giới này, hoàn toàn sáng tạo vì Quỷ tộc.

Thuộc về thế giới Quỷ tộc.

Sở Bình Phàm cũng bị nàng kéo vào trong, chỉ có thần hồn Sở Bình Phàm tiến vào, tạm thời thân thể chưa thể vào đây được.

Dù sao thì quỷ chi đạo, vẫn chưa hoàn thiện.

Trừ phi ở trong Tiểu Thế Giới, mới có thể dùng thân thể tiến vào.

Đối với hoàn cảnh Quỷ Giới, Sở Bình Phàm cảm thấy khó chịu, nơi này quá âm lãnh, có vẻ ngột ngạt.

Ở được một lát, liền thoát khỏi Quỷ Giới.

Sở Huyền lại liên hệ Phong Đô Quỷ Vương, ra lệnh cho hắn dẫn dắt Quỷ tộc tiến vào Quỷ Giới, thành lập thành trì tại Quỷ Giới, Bí Cảnh Phong Đô cũng đặt trong Quỷ giới, trở thành thánh địa hạch tâm của Quỷ tộc.

Để cho bọn họ cảm ngộ Quỷ đạo nhiều hơn.

Những thần hồn chưa hoàn toàn chuyển hóa thành Quỷ tộc, có thể tiến vào sông hoàng tuyền Quỷ Giới tiến hành cọ rửa chuyển hóa.

Dùng thực lực của những thần hồn này, sẽ không bị tẩy sạch trí nhớ.

Sở Huyền thiết lập lực lượng cọ rửa của sông hoàng tuyền cũng không quá mạnh.

Chỉ cần Đế Cảnh là đủ sức chống chịu.

Quỷ tộc bắt đầu kiến tạo Thành Phong Đô ở Quỷ giới, đồng thời cố gắng tu luyện, cảm ngộ quỷ chi đại đạo.

Bọn hắn đột nhiên phát hiện, tu luyện tại Quỷ giới, tu vi tăng lên rất nhanh, hơn nữa cảm ngộ đối với quỷ chi đạo, cũng dễ dàng hơn.

Đều trực tiếp cảm ngộ ra, một ít kỹ năng thuộc về quỷ tài.

Đã có Quỷ giới làm căn cứ, sau này các nơi Cửu vực, cũng có thể tùy thời tiến vào, có thể xem Quỷ tộc là xuất quỷ nhập thần.

Đánh không lại thì bỏ chạy!

Bất quá muốn tiến vào Quỷ giới, vẫn cần một chút thời gian.

Nếu như không kịp tiến vào, hoặc thực lực địch nhân quá mạnh, chỉ sợ còn chưa kịp tiến vào Quỷ giới, thì đã bị giết chết.

Cũng không phải trăm phần trăm có thể chạy thoát được.

Thậm chí nếu Quỷ tộc phát triển quá thịnh, dần dà, mọi người sẽ sáng tạo ra bí pháp khắc chế đặc tính Quỷ tộc.

Bất quá đó là sự tình sau này.

Trước mắt mà nói, Quỷ tộc có ưu thế rất lớn.

Theo số lượng Quỷ tộc tăng lên, đồng thời còn tu luyện tại Quỷ giới, cảm ngộ quỷ chi đạo, Sở Huyền có thể cảm ứng được quỷ chi đạo đang phát triển.

Nhưng mà tốc độ rất chậm, gần như rất nhỏ bé.

Quỷ tộc phát triển chậm rãi, càng ngày càng nhiều cường giả, tranh đoạt càng nhiều khí vận, quỷ chi đạo cũng sẽ phát triển mỗi lúc một nhanh.

Quỷ giới còn chưa hoàn thiện, chỗ biên giới là một mảnh mịt mờ, nằm trong trạng thái có thể mở rộng.

Theo sự phát triển của Quỷ đạo, mà từ từ mở rộng.

Chương 484. Hoá Ma Thành Phật!

Collected & Fixed: OilFish89

Một bên thì Quỷ tộc xây dựng Thành Phong Đô tại Quỷ giới, cũng có một số rời khỏi Quỷ giới, tiến vào Bắc Châu Tây Vực, tìm kiếm tàn hồn sinh linh tiến vào Quỷ giới, hóa thành Quỷ tộc.

Đến sau này, không chỉ có tàn hồn Nhân tộc tiến vào Quỷ giới, còn bao gồm một ít tàn hồn tiểu tộc.

Mỗi một chủng tộc tu luyện Quỷ đạo, sẽ có cảm ngộ bất đồng, thậm chí sẽ ngộ ra quỷ thuật khác nhau.

Tạm thời thì U tộc chiếm ưu thế lớn nhất.

Có thể được xem là Quỷ tộc đời đầu, gánh chịu khí vận của U tộc chuyển hoá.

Quỷ tộc đang phát triển đúng quỹ đạo, không cần Sở Huyền quan tâm.

Theo đại kiếp buông xuống, sinh linh chết đi ngày càng nhiều, số lượng Quỷ tộc sẽ liên tục mở rộng, không ngừng tăng thêm.

Cuối cùng sẽ có một ngày, Quỷ giới có thể chủ động thu hút ý thức hoặc tàn hồn sinh linh sau khi chết, trở thành cư dân của Quỷ giới.

Về sau sinh linh trên Cửu vực, sẽ có một loại ý thức tiềm ẩn, sau khi chết sẽ biến thành quỷ!

Nếu thần hồn câu diệt, ngược lại không thể trở thành quỷ.

Sở Huyền tiếp tục tu luyện, ổn định tâm tính, hắn sợ bị quẫy nhiễu bởi đại kiếp.

Nửa năm sau.

"Đệ tử Vương Lạc của ký chủ đột phá Thiên Cảnh, ban thưởng một đoàn hỗn độn chi khí".

Vương Lạc đột phá Thiên Cảnh.

Sau khi đột phá, Vương Lạc bắt đầu tổ chức đội ngũ trận pháp và đan dược, vì chuẩn bị đối phó Huyết Sát tộc, cũng vì tranh đoạt khí vận trong đại kiếp.

Lại thêm nửa năm, Ma Phật đột phá Thiên Cảnh.

Sở Huyền đã tích lũy được kha khá hỗn độn chi khí, rèn luyện đạo tắc, càng lúc càng nhanh, bất quá nếu dựa vào hỗn độn chi khí để rèn luyện đạo tắc, tốc độ kém xa so với kế hoạch Thiên Đạo mang tới.

Tây Châu Tây Vực, Thiên Đạo đã thôn tính được một phần hai pháp tắc thiên địa, khoảng cách dung nhập Tây Châu vào Thiên Đạo, cũng không xa.

Ngoại trừ Tây Châu ở Tây Vực ra, Nam Châu ở Đông Vực cũng bị Thiên Đạo thẩm thấu, trước mắt đã cắn nuốt được một phần mười.

Xúc tu Thiên Đạo, đã bắt đầu vươn vào Nam Vực.

Theo sự đột phá của Ma Phật, bố cục ở Ma vực cần đẩy nhanh tiến độ.

Ma tộc cũng nên rời khỏi võ đài lịch sử.

Lo lắng duy nhất của Sở Huyền, chính là sự xuất hiện của Đạo Cảnh Ma tộc.

Hai người Ma Đồ cùng Ma Trảm, đều phát hiện ra khí vận Ma tộc biến hóa, chẳng qua cũng không phải suy yếu, mà là một loại lột xác.

Hai người vẫn cho rằng Ma tộc đang phát triển mạnh lên.

Nếu như Ma tộc biến thành Phật tộc, thì khí vận mà bọn họ gánh chịu sẽ bị bài xích, tất nhiên hai người sẽ hoài nghi Ma tộc xảy ra biến cố.

Huống hồ chưa chắc Ma tộc chỉ có hai vị Khai Đạo giả là Ma Đồ, Ma Trảm.

Tất nhiên võ giả Đạo Cảnh Ma tộc cũng không ít.

Dù sao cũng đã từng là một trong bá chủ Cửu vực.

Bây giờ là giai đoạn đầu của đại kiếp, ngược lại là thời cơ tốt nhất để hoá ma thành phật, Đạo Cảnh sẽ không dễ xuất hiện, cũng có thể lừa gạt Ma Đồ một phen.

Thuận tiện truyền một ít Phật pháp cho Đạo Cảnh Ma tộc, để cho bọn hắn tiếp nhận khí vận Phật tộc.

Dưới ảnh hưởng của đại kiếp, đợi một thời gian, chỉ sợ những Đạo Cảnh Ma tộc này sẽ biến thành Phật tộc.

Sau khi U Tố gánh chịu khí vận lột xác của U tộc, kỳ thật đang chuyển hoá thành Quỷ tộc, bởi vì nàng rất tín nhiệm đối với vị tiền bối Sở Huyền.

Cho rằng đây là một loại lột xác, U tộc lột xác, sẽ càng mạnh hơn nữa.

Mà không hề hoài nghi, nàng sẽ chuyển hóa thành chủng tộc mới, U tộc đã biến mất triệt để.

Đợi đến lúc nàng phát hiện điểm bất thường, chỉ sợ là đã trễ, hơn nữa chỉ có thể tiếp nhận thân phận chủng tộc mới.

Cho dù Ma tộc mạnh hơn U tộc vô số lần, nhưng vẫn bị ảnh hưởng bởi đại kiếp.

Có lẽ đại kiếp đạo nguyên không thể ảnh hưởng Khai Đạo giả Ma tộc.

Nhưng mà võ giả Đạo Cảnh 16 quan trở xuống, tất sẽ bị ảnh hưởng.

Chỉ cần một đám Đạo Cảnh Ma tộc này trở thành Phật tộc, vậy thì mọi chuyện sẽ ổn thoả.

Sở Huyền có lòng tin, có thể ổn định Ma Đồ, ổn định Đạo Cảnh Ma tộc.

Thành viên Ma tộc bên trong Đại Đạo Hội, tuy không phải đại diện cho toàn bộ cường giả Ma tộc.

Nhưng Sở Huyền tin tưởng, những cường giả Ma tộc này, sẽ có phương thức liên lạc bí mật.

Cho dù các bên có ân oán, nhưng một khi dính đến sự tồn vong của bộ tộc, cũng không dám chủ quan, đều có ý nghĩ bảo tồn thực lực tộc của mình.

Đợi đến lúc ván đã đóng thuyền, thì Khai Đạo giả như Ma Đồ, hoặc là cường giả trong Đạo Cảnh, cũng không thể ra tay diệt Phật tộc đi?

Dù sao đây cũng do Ma tộc chuyển hóa thành.

Vẫn có huyết mạch Ma tộc, tuy nhiên đã biến thành một chủng tộc mới.

Nhưng vẫn có nguồn gốc từ Ma tộc.

Sở Huyền cũng không tin, bọn hắn có thể hung ác hạ thủ.

Huống hồ, đến lúc đó, Sở Huyền tự tin mình đã Khai Đạo.

Đạo kiếp đại đạo cũng gần như giáng xuống.

Đâu còn tâm tư nghĩ tới chuyện diệt tộc này kia?

Vượt qua đại kiếp mới là chuyện quan trọng nhất.

Chương 485. Phật tộc Đột Kích!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền cẩn thận vạch ra kế hoạch trong đầu, cảm thấy mọi thứ đã hoàn hảo, liền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới Ma vực.

Tả Hữu Phật Thị hiện ra, trực tiếp thông qua Vạn Thiên Kính truyền tống tới Ma vực.

Sau đó hắn truyền âm cho Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, lại để hai người chọn ra một đám cường giả, gửi qua một đám tinh huyết, chế tạo trọng sinh chi huyết.

Sau khi chết đi, rất nhanh sẽ sống lại.

Thiên phú và thực lực cũng được giữ lại gần như hoàn chỉnh.

Cường giả Thiên Ma tộc không động tâm mới là lạ, nhất là thiên kiêu thất bại, hoặc cường giả sắp cạn thọ nguyên, và rất nhiều Thiên Ma tộc phổ thông.

Tất nhiên sẽ có một lượng lớn quy y Phật tộc.

Vừa đấm vừa xoa, lại thêm thực lực mạnh mẽ, chấn nhiếp cường giả Ma tộc, còn có phương pháp trọng sinh đặc thù, có thể nói là cực kỳ hấp dẫn.

Ai có thể kháng cự nổi?

Sở Huyền rất tự tin đối với thủ đoạn của mình.

Bên trong Thiên Ma tộc.

Một đám cao tầng Thiên Ma tộc đang thương nghị, sắc mặt mọi người đều lộ vẻ ngưng trọng.

Tin tức về Huyết Sát tộc ở Bắc Châu Tây Vực, bọn hắn đã nhận được.

Sự khủng bố của Huyết Sát tộc, cũng đã lan truyền đến đây.

Giết hoài không chết, giết mãi không dứt, càng giết càng mạnh, gần như không thể chống lại.

Ngay cả Nhân tộc cũng thua tan tác, bó tay chịu trói.

Bọn hắn cũng không thể công nhận, Thiên Ma tộc hiện tại, có thể làm tốt hơn Nhân tộc.

Xét về thực lực mà nói, không thể phủ nhận Thiên Ma tộc đã yếu hơn Nhân tộc.

Nếu không, lãnh địa năm vực, cũng không tới Nhân tộc chiếm cứ.

Huyết Sát tộc đột nhiên chui ra, cũng có nghĩa là, đại kiếp đã bắt đầu.

Thiên Ma tộc phải đưa ra phương án phòng thủ, nghiên cứu phương pháp ứng phó Huyết Sát tộc.

"Phật tộc đột kích".

Đột nhiên, bên ngoài truyền đến tin tức giật gân.

Một đám cao tầng Thiên Ma tộc, tất cả đều cực kỳ phẫn nộ.

"Phật tộc đáng chết!".

"Nên diệt Phật Môn!".

"Tiêu diệt lũ đầu trọc kia".

Một đám cường giả Thiên Ma tộc, xuất hiện ồ ạt.

Hai mươi mấy vị cao tăng Phật Môn, chắp tay trước ngực tiến vào.

"Yêu nghiệt, phóng hạ đồ đao, quy y ngã phật, tẩy đi tội nghiệt".

"Láo toét, ngươi cũng là Ma tộc!".

"A Di Đà Phật, bần tăng đã nhìn thấu hồng trần, quy y ngã phật, hiện tại ta chính là tăng nhân của phật môn".

"Nếu các ngươi muốn tìm chết, vậy thì thành toàn cho các ngươi!".

"Bần tăng một lòng hướng phật, được ngã phật phù hộ, yêu ma không thể giết chết ta".

Oanh!

Cả đám tộc lão Thiên Ma tộc đều giận sôi máu.

Lúc này mới xuất thủ.

Đại chiến bùng nổ, đám cao tăng Phật Môn, liên tục bỏ mạng.

"Bất tử?".

"Ngã phật phù hộ?".

"Để ta xem các ngươi có chết hay không!".

Tất cả cường giả Phật Môn đến khiêu khích, đều đã chết.

Tộc lão Thiên Ma tộc vừa mới quay lại, chuẩn bị bàn chuyện Phật Môn vừa đột kích.

Đột nhiên lại có người mang sắc mặt khiếp sợ tiến vào bẩm báo.

Một đám đầu trọc vừa mới chết, hiện giờ đều sống lại.

Nhìn thấy trên mặt bọn hắn nở một nụ cười, nói rằng chỉ có tu phật, một lòng hướng phật, sẽ được Phật tổ phù hộ, liền có thể bất tử.

Đám tộc lão Thiên Ma tộc khiếp sợ không thôi.

Khi thấy mấy tên đầu trọc vừa mới chết, mỉm cười rời đi, khiến cả đám bọn hắn đều choáng váng.

Một Huyết Sát tộc khác sao?

Mà trong đám người Thiên Ma tộc, ánh mắt của vài người chớp sáng, không biết đang suy nghĩ cái gì.

Ba ngày sau, Phật Quang bao phủ Thiên Ma thành.

Hai thân ảnh khổng lồ toả ra kim quang, khoanh chân ngồi giữa không trung, miệng tụng kinh văn, trên người lượn lờ phật quang, vậy mà có không ít Ma tộc trong Thiên Ma thành, nhịn không được quỳ lạy trên mặt đất.

Trong lòng Đại tộc lão cực kỳ hoảng sợ.

Làm sao có thể!

Đạo Cảnh...!

Đó là cảnh giới của Ma vương!

Tại sao Phật tộc lại có cường giả bực này.

Ma tộc đã sắp xong!

Cũng trong một ngày này, trên người của vô số Thiên Ma tộc đều phát ra Phật Quang, hai tay chắp trước ngực, vô cùng thành kính.

Kể cả không ít thiên kiêu nổi danh trong Thiên Ma tộc.

Cùng với một ít cường giả lớn tuổi thành danh đã lâu.

Trong đó còn có tộc lão của Thiên Ma tộc.

Thấy một màn như vậy, Đại tộc lão Thiên Ma tộc đã biết, Phật tộc đã sớm thẩm thấu.

Không có bao nhiêu người, có thể chống lại sự hấp dẫn mà Phật tộc mang lại, không những có thể kéo dài tuổi thọ, mà còn có thể trùng sinh sống lại.

Ma vực sắp thất thủ.

"Chạy mau!".

Đại tộc lão Thiên Ma tộc rất đau lòng, dẫn theo một ít Ma tộc có tín ngưỡng kiên định, cùng với một phần thiên kiêu Ma tộc, chạy thoát về phía bí địa.

Hắn chưa bao giờ nghĩ tới, lại có một ngày dùng tới bí địa.

Đây là lúc trước vương giả Ma tộc lưu lại hậu thủ, khi nào Ma tộc gặp phải nguy cơ lớn, có thể mở ra một đường sống.

Chưa từng nghĩ tới, vậy mà hôm nay lại dùng tới.

"Ma tộc chúng ta không thể diệt vong, những kẻ phản đồ này, đợi chư Vương trở về, lại tìm các ngươi tính sổ".

Đại tộc lão Thiên Ma tộc nghiến răng nghiến lợi, nói ra.

Phật đồ bắt đầu hành tẩu khắp Ma vực, lần lượt độ hóa Ma tộc, toàn bộ Ma vực sắp trở thành Phật vực, trở thành phật đồ thành kính.

Mà Ma tộc, cũng sắp trở thành Phật tộc.

Tất cả đều là phật đồ!

Chương 486. Lừa Dối Ma Đồ!

Collected & Fixed: OilFish89

Ở bên trong Khai Đạo Hội, trong lòng Ma Đồ cùng Ma Trảm rất lo lắng, bọn hắn cảm thấy Ma tộc có gì đó không đúng, trong lòng bất an, nhịn không được thỉnh giáo Sở Huyền.

"Sở đạo huynh, gần đây ta cảm giác có chút không đúng, tựa hồ khí vận Ma tộc đã xảy ra bước ngoặc, dường như sắp tắt, rốt cuộc là đã xảy ra chuyện gì?".

Đại kiếp đạo nguyên vừa bắt đầu, khí cơ Cửu vực đã hỗn loạn, cho dù là Khai Đạo giả như bọn họ, cũng không thể quan sát tình huống cụ thể ở Cửu vực.

Đến rồi!

Tinh thần Sở Huyền hơi chấn động, đã tới lúc lừa gạt những cường giả Ma tộc như Ma Đồ.

"Ma Đồ đạo hữu, đây là tâm kiếp của ngươi, đã bị đại kiếp ảnh hưởng".

Sở Huyền trịnh trọng nói: "Có lẽ Ma tộc đang ứng phó đại kiếp, nên khí vận phát sinh lột xác, mà khí cơ đại kiếp, đã ảnh hưởng tới cường giả Ma tộc như các ngươi, mới xuất hiện tình huống như thế này".

Trong lòng Ma Đồ cùng Ma Trảm lộ vẻ nghiêm nghị.

Khí cơ đại kiếp ảnh hưởng đến?

"Sở đạo huynh, nếu thế thì nên làm gì?".

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, cũng cảm thấy nghiêm trọng.

Tuy là đại kiếp chưa ảnh hưởng tới bọn hắn, nhưng mà đã ảnh hướng đến Ma tộc, dường như sớm muộn gì cũng sẽ ảnh hướng đến bọn họ.

"Ổn định đạo tâm, đừng bị nó quấy nhiễu, theo khí cơ đại kiếp ảnh hưởng nặng nhất, thậm chí cường giả Ma tộc các ngươi, sẽ có một loại ảo giác Ma tộc bị diệt vong!".

Sở Huyền bắt đầu doạ dẫm hai người Ma Đồ.

"Trừ Khai Đạo giả Ma tộc ra, phàm là võ giả Đạo Cảnh, đều phải ổn định đạo tâm, không bị bên ngoài quấy nhiễu, nếu không chẳng những Ma tộc gặp nguy hiểm, mà chính các ngươi cũng bị vạ lây".

Hai người Ma Đồ cùng Ma Trảm, thật sự là bị doạ sợ.

Trong lòng thầm oán trách, Nhân tộc mạnh như vậy, tại sao không ảnh hưởng tới lão quỷ Hồng Nguyên Sơ kia chứ?

Làm sao mà vừa mới bắt đầu, đã nhắm trúng Ma tộc?

"Sở đạo huynh, đại kiếp lần này, Đạo Cảnh cũng chịu ảnh hưởng?".

Bọn hắn còn tưởng rằng, đại kiếp thần bí kia, chẳng qua chỉ nhằm vào Khai Đạo giả.

Sở Huyền khẽ cười một tiếng nói: "Ngay cả Khai Đạo giả còn gặp phải nguy cơ vẫn lạc, huống chi là Đạo Cảnh? Ma Đồ đạo hữu, đại kiếp lần này là kiếp nạn của chúng sinh, Khai Đạo giả cũng có nguy cơ vẫn lạc".

"Thật là một thảm hoạ?".

Hồng Nguyên Sơ cũng đứng ngồi không yên.

"Đại kiếp lần này, chỉ cần sơ sẩy một chút, gần như chúng sinh sẽ bị diệt sạch, cần phải cẩn thận!".

Sở Huyền Trịnh trọng nói: "Hai vị đạo huynh, nếu như Ma tộc đã bị khí cơ đại kiếp ảnh hưởng, khí vận đang trong quá trình lột xác, nên nhắc nhở Đạo Cảnh trong tộc, chớ bị quấy nhiễu bởi ngoại giới, không thể nhập kiếp".

"Một khi nhập kiếp lúc này, như vậy Ma tộc sẽ trở thành bộ tộc đầu tiên ứng kiếp, các ngươi sẽ là nhóm người nhập kiếp đầu tiên".

"Phàm là nhóm người nhập kiếp đầu tiên, gần như cầm chắc cái chết".

"Bởi vậy, cần phải ổn định tâm tình, lúc này chỉ cần vượt qua tâm kiếp, như vậy xem như bước đầu vượt qua nguy hiểm, rất có lợi đối với chuyện độ kiếp trong tương lai".

Sắc mặt hai người Ma Đồ cùng Ma Trảm đều cực kỳ ngưng trọng.

Tất nhiên là bọn hắn không hề nghi ngờ lời nói của Sở Huyền.

Vị này chính là siêu cấp đại lão.

Không chừng, là tồn tại từng vượt qua mấy lần đại kiếp.

Đối với đại kiếp, tự nhiên sẽ hiểu rõ như lòng bàn tay.

"Đa tạ Sở đạo huynh giải thích nghi hoặc, chúng ta sẽ hợp tác, hơn nữa còn ràng buộc võ giả Đạo Cảnh, không được rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa, không được tiến vào Cửu vực".

Ma Đồ Trịnh trọng thề thốt.

Sở Huyền thở phào nhẹ nhõm, bèn nói: "Mà thôi, được vào hội xem như hữu duyên, ta truyền cho ngươi một pháp môn, có thể truyền cho tiểu bối Đạo Cảnh, gánh lấy khí vận lột xác của Ma tộc, ổn định tâm tình, thậm chí còn có cơ hội, cũng lột xác theo".

Ma Đồ rất vui mừng.

"Đa tạ Sở đạo huynh".

Đám người Hồng Nguyên Sơ chỉ biết hâm mộ.

Sở Huyền truyền thụ cho Ma Đồ phương pháp chịu tải khí vận, cùng với tâm kinh Phật Môn.

Hơn nữa còn dặn dò, thường xuyên tụng niệm, chẳng những có thể ổn tâm tình, còn có năng lực độ kiếp nhất định.

Tất nhiên là Ma Đồ cùng Ma Trảm vui mừng khôn xiết.

Sở Huyền lại dặn dò, phải truyền cho tất cả cường giả Ma tộc, dù có người không muốn cũng phải truyền, nếu không một khi có người nhập kiếp.

Bởi vì nguyên nhân là đồng tộc, tất nhiên sẽ bị liên luỵ.

Ma Đồ còn thề thốt, nhất định sẽ truyền cho toàn bộ cường giả Ma tộc, hơn nữa còn ra lệnh cưỡng chế Đạo Cảnh Ma tộc, không được rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa.

Không nên bị ngoại giới quấy nhiễu.

Sau khi hù dọa hai người Ma Đồ, Sở Huyền cảm thấy an tâm.

Cũng may là mình đã sớm có kế hoạch.

Lần này xem như ổn định.

Ma tộc đã diệt, toàn bộ đều chuyển hóa thành Phật tộc, những Đạo Cảnh Ma tộc kia, chỉ sợ nhiều sẽ không ra đến can thiệp.

Sở Huyền cũng biết, không thể nào tiêu diệt toàn bộ Ma tộc.

Dù sao Ma tộc cũng không phải là U tộc, là bộ tộc tương đối đặc thù.

Nhất định sẽ lưu lạc thành tiểu tộc, kéo dài hơi tàn.

Từ nay về sau, Phật Môn chính là kẻ thù truyền kiếp của Ma tộc.

Chương 487. Lực Lượng Quỷ Dị?

Collected & Fixed: OilFish89

Ma Đồ vội vàng truyền thụ Phật pháp, cũng ra lệnh cưỡng chế Đạo Cảnh Ma tộc.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ thì lo lắng bất an, không biết lúc nào đại kiếp sẽ ảnh hưởng đến Nhân tộc.

Không biết tại sao, lại có chút mong đợi.

Nói không chừng có thể lấy được không ít pháp môn từ trên người Sở đạo huynh?

Vài ngày sau.

Ma Đồ đã trở về.

"Sở đạo huynh, đã truyền thụ xong, những tiểu gia hỏa Đạo Cảnh kia, sau khi học được, quả nhiên thuận lợi gánh chịu khí vận sau khi lột xác, hơn nữa tâm tình bắt đầu ổn định".

Trong lòng hắn cảm khái, quả thật Sở đạo huynh cao thâm khó dò...

Chỉ truyền một ít bí thuật, đã ổn định được tất cả Đạo Cảnh Ma tộc.

Thậm chí sau khi hắn tu luyện, ngẫu nhiên tụng niệm tâm kinh, tâm tình sẽ bình ổn lại, không còn loại cảm giác Ma tộc sắp diệt vong.

Thật sự là Sở đạo huynh quá mạnh mẽ.

"Thế thì tốt rồi".

Sở Huyền rất vui mừng, gia hoả Ma Đồ này, năng lực vẫn rất mạnh.

Đợi đến lúc tất cả Đạo Cảnh Ma tộc, đều gánh lấy khí vận của Phật tộc, sẽ phát hiện tất cả Ma tộc đều biến thành đầu trọc, lúc cả đám đều A Di Đà Phật, chỉ sợ sẽ há hốc miệng.

Đương nhiên, khi đó chỉ sợ Đạo Cảnh Ma tộc cũng đã biến thành đầu trọc.

Đã trở thành cường giả trong Phật tộc.

Cả tộc đều trở thành tín đồ Phật Môn.

Xem như đã giải trừ nguy cơ Ma tộc, nếu không có Đạo Cảnh Ma tộc nhập kiếp phá rối, thì Phật tộc có thể phát triển ổn định.

Lúc này Ma Đồ liền hỏi một câu.

"Sở đạo huynh, hiện tại Ma tộc chúng ta ở Cửu vực, cũng không phải là chủng tộc mạnh nhất, tại sao Ma tộc lại bị ảnh hưởng đầu tiên?".

Đám cường giả Ma tộc, đúng là rất buồn bực.

Nhân tộc mạnh như vậy, tại sao không bị ảnh hưởng đầu tiên chứ?

Những đại kiếp trước đó, đều ảnh hưởng tới đại tộc đầu tiên, lúc trước cũng là Ma tộc bị ảnh hưởng đầu tiên, không rảnh chú ý tới Nhân tộc, mới bị Nhân tộc thừa thắng xông lên, trở thành bá chủ Cửu vực.

Tất nhiên Sở Huyền đã sớm đoán được, Ma Đồ sẽ hỏi vấn đề này.

Vì vậy hắn mở miệng nói: "Ma Đồ đạo hữu, tuy ngươi là Khai Đạo giả Ma tộc, nhưng mà Ma tộc hiện giờ, cũng không phải là Ma tộc thuần chủng".

Dừng lại một chút, lại nói: "Ma tộc đã từng cực kỳ cường đại, bất quá đã biến mất trên Cửu vực, Ma tộc hiện tại, chẳng qua chỉ còn sót lại một chút huyết mạch của Ma tộc nguyên bản mà thôi".

Ma Đồ cùng Ma Trảm há hốc miệng, thậm chí Ma tộc còn tồn tại bí mật động trời này sao?

Nhược Tiên bắt được cơ hội, liền mở miệng chế giễu Ma Đồ: "ha ha ha, thì ra Ma Đồ ngươi là tên tạp huyết...".

"Nói một cách khác, chính là một tạp chủng?".

Nếu là lúc bình thường, khẳng định Ma Đồ đã phẫn nộ quát tháo ầm ầm.

Chẳng qua là hiện tại hắn không có tâm tư trêu chọc Nhược Tiên.

"Ý của Sở đạo huynh là, Bởi vì chúng ta mang huyết mạch còn sót lại của Ma tộc, cho nên mới bị ảnh hưởng bởi đại kiếp?".

"Vậy Ma tộc thuần chủng, đã đi đâu?".

Ma Đồ tò mò hỏi.

Không chỉ mình hắn, đám người Hồng Nguyên Sơ cũng rất tò mò.

Ma tộc cường đại như thế, cũng chỉ là tạp huyết?

Thế thì Ma tộc thuần chủng, sẽ mạnh tới mức nào?

"Đúng là bị ảnh hưởng bởi huyết mạch, cho nên mới bị đại kiếp nhắm đến".

Sở Huyền khẽ gật đầu, lại nói: "Đó là chuyện rất xưa rồi, Ma tộc và một số chủng tộc cường đại, đều biến mất trên Cửu vực".

Dừng lại một chút, lại bổ sung: "Biến mất không có nghĩa là bị diệt, có lẽ sẽ có một ngày tái hiện trên Cửu vực".

Ý Nguyệt Quân đột nhiên mở miệng nói: "Sở đạo hữu, trước đó vài ngày, ta đi trên đại đạo, gặp phải một đoàn năng lượng quỷ dị có màu đen như mực, phảng phất có thể ô trọc đại đạo, không biết là vật gì?".

Tất cả mọi người vừa nghe thấy, đều phải giật mình.

Sở Huyền cũng hơi sững sờ, thứ đó là gì?

Không lẽ là dấu hiệu đạo kiếp đại đạo?

So với hai người Quy Nhiên cùng Long Quân, Ý Nguyệt Quân hoạt bát hơn nhiều, hắn rất thích rong chơi trên đại đạo, tự nhiên thấy nhiều thứ hơn Long Quân và Quy Nhiên.

Về phần lực lượng quỷ dị đen như mực kia là vật gì?

Tự nhiên Sở Huyền không biết được.

Vì vậy hắn giả vờ thần bí nói: "Không thể nói, không thể nói...".

Kế tiếp còn cố ý dặn dò: "Ý Nguyệt Quân đạo hữu, cần cẩn thận một chút, không thể nhiều lời, không thể nhiều lời..., ngươi xem như ta biết là được".

Sở Huyền ra vẻ thần thần bí bí như vậy, càng làm cho đám người Hồng Nguyên Sơ ngứa ngáy khó chịu, rốt cuộc thứ đó là gì?

Nếu như không thể nói, bọn hắn cũng không tiện hỏi.

Trong lòng như có kiến bò, rất là buồn bực.

Cảm giác Khai Đạo Cảnh thật vô dụng, giống như một tiểu võ giả, một chút bí ẩn cũng không biết.

Sở Huyền cũng rất tò mò, hắn cũng muốn biết lực lượng quỷ dị kia là thứ gì.

Suy nghĩ đầu tiên hiện lên trong đầu hắn, chính là dấu hiệu của đạo kiếp.

Vừa nghĩ tới đạo kiếp, đã bắt đầu xuất hiện điềm báo, thì hắn cảm nhận được một loại cảm giác gấp gáp.

Thực lực bản thân quá yếu...

Khoảng cách tới Khai Đạo Cảnh, vẫn còn một đoạn đường rất dài.

Chương 488. Chỉ Còn Phật Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Lại nhờ Ý Nguyệt Quân chú ý lực lượng quỷ dị kia.

Sở Huyền cho rằng nếu lực lượng quỷ dị kia, phát triển thêm một bước, thế nào Ý Nguyệt Quân cũng tìm mình, hỏi thăm nguồn gốc của lực lượng quỷ dị.

Sau khi lừa gạt Ma Đồ và đám cường giả Ma tộc, Sở Huyền tiếp tục tu luyện, chờ đợi Ma vực hóa thành Phật vực, Ma tộc trở thành tộc của Phật Môn.

Tây Vực bắt đầu rối loạn.

Huyết Sát tộc liên tục sinh ra, đại quân Huyết Sát tộc cũng đã tiến về Bắc Vực.

Ngoại trừ Tây Vực ra, Hỗn Loạn vực, cũng lần đầu xuất hiện tung tích Huyết Sát tộc.

Lại có thêm nhiều tiểu tộc diệt vong

Đại kiếp đạo nguyên đang không ngừng mở rộng.

Vương Lạc cũng đột phá Thiên Cảnh.

Tần Doanh cũng đột phá, bắt đầu bố cục ở Đông Vực.

Hắc Nguyệt cũng đột phá Thiên Cảnh.

Đám đệ tử lần lượt đột phá Thiên Cảnh, Sở Huyền tích lũy hỗn độn chi khí ngày càng nhiều, rèn luyện đạo tắc cũng nhanh hơn.

Càn Minh đã quay về Càn Châu Trung Vực.

Hắn cũng sắp đột phá Thiên Cảnh.

Trung Châu Tây Vực, một nam tử trẻ tuổi, trong tay cầm một quyển ngọc thư cổ xưa, tập hợp thiên kiêu Nhân tộc, chạy tới biên giới Bắc Châu.

Dùng ngọc thư cổ xưa làm trụ cột, bố trí siêu cấp đại trận, một lần hành động đã tịnh hoá triệt để mười vạn Huyết tộc!

Từ khi đại kiếp bắt đầu cho đến nay, đây chính là thắng lợi đầu tiên của Nhân tộc.

Mà người thanh niên kia, cũng nhờ lần hành động này đột phá Thiên Cảnh, khí vận hùng hậu, thực lực cực mạnh.

Đã chiếm được sự ủng hộ của cường giả Nhân tộc, trở thành thiên kiêu đứng đầu Tây Vực.

Xuất hiện võ giả đầu tiên tranh được khí vận trong đại kiếp.

Khí vận chi tử Trung Châu Tây Vực!

Đang trong quá trình lột xác, trở thành khí vận chi tử Tây Vực.

Đối phương dựa vào khí vận trong đại kiếp, một lần xuất thủ đã phá bỏ gông xiềng, bước chân vào Thiên Cảnh.

Đã trở thành cường giả trăm năm đột phá Thiên Cảnh ở Tây Vực.

Đại kiếp..., cũng ẩn chứa đại cơ duyên!

Sở Huyền cảm thán, sau trận đại kiếp này, người có thể quật khởi, chắc chắc sau này đều trở thành cường giả danh tiếng lẫy lừng.

Hiện giờ, hắn đã có nhận thức khá sâu sắc đối với đại kiếp đạo nguyên.

Nhân tộc thân là bá chủ Cửu vực, sẽ là chủng tộc đầu tiên bị ảnh hưởng bởi đại kiếp, dẫn tới Nhân tộc không rảnh quan tâm chuyện khác, sẽ tạo cơ hội cho chủng tộc khác lợi dụng.

Trước kia, cũng trong đại kiếp, Nhân tộc thừa dịp Ma tộc không chú ý, thừa thắng xông lên, trực tiếp trở thành chủng tộc bá chủ.

Nếu bị Ma tộc nhìn chằm chằm vào, nhận phải chèn ép, thì cơ hồ không có khả năng vượt qua Ma tộc.

Nhưng mà bên trong đại kiếp, ẩn tàng cơ duyên!

Là cơ duyên của võ giả, cũng là cơ duyên của các chủng tộc.

Hiện giờ ở Tây Vực, đã có tiểu tộc rục rịch, muốn lợi dụng cơ hội này âm thầm phát triển bộ tộc, mong muốn trở thành chủ nhân tiếp theo của Tây Vực.

Đông Vực, đã có dấu hiệu Huyết Sát tộc hàng lâm.

Đại kiếp đạo nguyên chỉ vừa bắt đầu, đạo kiếp cũng đã có dấu hiệu.

Sở Huyền tiếp tục tu luyện.

Nhậm Trường Hà đang tiến sâu vào Hoang Cổ vực, còn chưa tìm thấy biên giới Hoang Cổ Sơ Địa.

Sở Huyền cũng không vội.

Thời gian như con nước trôi, bên trong đại kiếp, tựa hồ thời gian trôi càng nhanh.

Mới chớp mắt, đã trôi qua ba năm.

Ma vực đã phát sinh biến hóa long trời lở đất.

Đại tộc lão Thiên Ma tộc, dẫn dắt một phần Ma tộc, rời khỏi Ma vực, kéo dài hơi tàn.

Hắn đã liên hệ chư vương Ma tộc vài lần, kết quả nhận được câu trả lời, đều là đừng vội, an tâm tu luyện, tiếp tục chờ đợi.

Tựa hồ Chư Vương không muốn cứu giúp Ma tộc.

Cũng trong một lần, liên hệ với một vị vương giả trẻ tuổi, mơ hồ nghe được đối phương tụng niệm: "A Di Đà Phật", lúc ấy Đại tộc lão mém sụp đổ.

Vương giả đã bị thất thủ?

Đều quy y Phật Môn?

Ma tộc biến thành Phật tộc?

Hắn cảm nhận được sự tuyệt vọng trước nay chưa từng có.

Tiếp theo, lại trở nên kiên định.

Nếu như vương giả không cứu Ma tộc, thì ta sẽ tự cứu!

Hắn dẫn theo Ma tộc còn sót lại, trốn về phía Hỗn Loạn vực.

Sau đó tiêu diệt một tiểu tộc nào đó, chiếm lấy bí cảnh cho Ma tộc định cư.

Hắn dẫn theo mấy vị thiên kiêu Ma tộc, đi tới Hỗn Loạn vực, hắn muốn tranh đoạt cơ duyên trong đại kiếp, hắn muốn quật khởi.

Hắn muốn đột phá gông xiềng Thần Cảnh!

Ma vực, đâu đâu cũng thấy phật quang.

Ma tộc ngày trước, đã tan thành mây khói.

Đưa mắt nhìn lại, Phật Quang lượn lờ, thỉnh thoảng có thể nghe được tiếng tụng kinh.

Khắp nơi đều là đầu trọc.

Hiện tại, Ma tộc đã không còn phân chia Thiên Ma tộc, huyết Ma tộc.

Tất cả đều quy y Phật Môn.

Ai nấy đều đầu trọc, mặc tăng y, tu luyện phật pháp, ánh mắt thành kính.

Chùa miếu mọc lên khắp Ma vực, Đại thành của Ma tộc, hiện giờ đã trở thành Phật Thành.

Phật Châu, chính là Thánh Châu Phật Vực, là thánh địa trong mắt phật đồ.

Đại Uy Thượng Phật, Nam Vô Phật Đà đều ở Phật Châu, nguyện vọng của mỗi phật đồ, đều hy vọng có cơ hội, lắng nghe hai vị thượng phật giảng kinh.

Trong khoảng thời gian ngắn, Ma tộc đã trở thành quá khứ.

Đã trở thành bộ tộc người người đều tu phật, lột xác trở tành Phật tộc.

Huyết Ma tộc cũng không còn khát máu hung ác.

Chỉ có võ tăng bắp thịt cuồn cuộn, dáng người khôi ngô, luôn tụng niệm A Di Đà Phật.

Thiên Ma tộc cũng không còn liều lĩnh, bá đạo, chỉ có gương mặt hiền lành, miệng niệm ngã phật từ bi.

Chương 489. Tây Thiên Phật Giới!

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc tiến vào Hỗn Loạn Vực, nhóm người Đại tộc lão Thiên Ma tộc, đều che dấu thân phận Ma tộc, mượn thân phận cường giả Nhân tộc để đi lại.

Ma tộc có rất nhiều kẻ thù.

Một khi tin tức Ma tộc xuất hiện ở Hỗn Loạn Vực truyền ra ngoài, hậu quả rất khó tưởng tượng.

Tin tức Ma tộc bị diệt, giống như một cơn gió lốc, quét qua toàn bộ Cửu vực.

Vô số chủng tộc đều choáng váng.

Ma tộc đã diệt?

Bị diệt như thế nào?

Đại kiếp đạo nguyên vừa bắt đầu, thì Ma tộc cường đại đã bị diệt?

Vô số chủng tộc đều cảm thấy lạnh sống lưng, mạnh mẽ như Ma tộc cũng bị diệt, huống chi là bọn hắn?

Đám cường giả Thần Cảnh Ma tộc đang ở Hoang Cổ vực, vừa nghe thấy tin này đã ngây ngốc, Ma tộc của chúng ta đã bị diệt?

Làm sao có thể?

Tiếp đến, liền che giấu tung tích, ẩn náu.

Đã có Thần Cảnh Ma tộc, lẳng lặng quay về Ma vực.

Kết quả, chỉ thấy Phật Quang trải dài.

Sau đó bên tai truyền đến một tiếng quát lạnh: "Yêu nghiệt, còn không thúc thủ chịu trói, phóng hạ đồ đao?".

Vừa quay đầu nhìn lại, đã thấy một cái đầu sáng bóng, nhìn rất quen thuộc...!

Đây không phải là đại biểu thúc sao?

Đã xảy ra chuyện gì?

"Đại biểu thúc, ngươi...".

"Làm càn! Ta chính là Tuyên Quảng Phật Tôn, yêu nghiệt như ngươi dám can đảm làm càn?".

Tiếp đó, vị Thần Cảnh kia đã bị bắt lại.

Bên tai truyền đến tiếng tụng kinh, khiến cho hắn đinh tai nhức óc, gào thét, tức giận chửi lớn, bị giam cầm dưới một toà tháp...

"Ký chủ hóa ma thành phật, khai sáng chủng tộc Phật Môn, gánh chịu khí vận Ma tộc, tân sinh bên trong đại kiếp đạo nguyên, ban thưởng Phật Chi Đạo cùng Tây Thiên Phật Giới".

Sở Huyền đang trạch trong tiểu viện, đột nhiên nghe hệ thống nhắc nhở.

Phật Chi Đạo!

Đó là một đại đạo sơ sinh.

Tây Thiên Phật Giới, chính là một thế giới.

Sở Huyền vui mừng hớn hở, tạo ra một tộc mới, quả nhiên phần thưởng rất phong phú...

Đáng tiếc, trước mắt chưa có đối tượng nào phù hợp, có thể tạo ra chủng tộc mới, huống hồ đại kiếp đạo nguyên đã mở ra.

Hắn nhận lấy Phật Chi Đạo.

Xuất hiện một đại đạo lượn lờ phật quang, mênh mông, uy nghiêm.

Tiếp đến, Sở Huyền nhận lấy Tây Thiên Phật Giới.

Đây là một thế giới bị phật quang bao phủ, có rất nhiều bảo vật, núi non sông ngòi, trời xanh mây trắng, phảng phất đều mang theo phật ý phật quang.

Sở Huyền liên thông Tây Thiên Phật Giới cùng với Tiểu Thế Giới, đồng thời kết nối chung với Phật Vực.

Đã có đại đạo chuyên về Phật, thì đệ tử Phật Môn chỉ cần chuyên tâm tu Phật Đạo là được.

Phật Đạo bao gồm ngàn vạn, cũng không phải là duy nhất.

Phật Đạo cũng giống như Quỷ đạo, thuộc về đại đạo sơ sinh.

Người tu luyện càng nhiều, thì thực lực càng mạnh, cảm ngộ càng nhiều, Phật Đạo cũng phát triển theo.

Ngay tiếp theo, Phật giới cũng sẽ mở rộng.

Sở Huyền mở một lối vào Phật Giới tại Phật Vực.

Từ nay về sau, Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà và một đám cường giả tinh anh Phật tộc sẽ cư trú ở bên trong, thường xuyên cảm ngộ Phật Đạo.

Sau đó sẽ truyền bá lại cho toàn bộ phật vực.

Cửa vào Phật Giới, tự nhiên phải đặt ở Phật Châu Phật Vực, bên trong Đại Uy Phật Tự của Ma Phật. (Phật Châu là một khu nhỏ của Phật Vực, Châu là tên khu vực, còn Vực là tên vùng miền)

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới Ma Phật và Nam Vô Phật Đà.

"Bái kiến sư tôn".

Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà vội vàng cúi rạp người dưới đất.

"Ma Vực đã hóa phật, đây là công đức vô lượng".

Sở Huyền lộ vẻ trang nghiêm, nói: "Đã là đại công đức, ta sẽ ban thuởng Tây Thiên Phật Giới, đây là thế giới của phật!".

Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, đều cực kỳ khiếp sợ.

Phật giới?

Là một thế giới?

Đây cũng không phải là một bí cảnh, mà là một thế giới...!

Không hổ danh là ngã phật, không có gì có thể làm khó được ngài...!

"Đa tạ sư tôn!".

Hai người đều rất kích động.

Ma Phật nói tiếp: "Sư tôn, Đại tộc lão Thiên Ma tộc mang theo một ít Thiên Ma tộc trốn chạy, có nên phái cường giả đuổi giết hay không?".

"Ma tộc cũng có chỗ đặc thù, đại đạo tự lưu một đường sinh cơ, không thể giết hết, chớ nên cố chấp làm gì".

Sở Huyền hiểu rất rõ, dù sao Ma tộc cũng là đặc thù, không thể giết sạch.

Nếu như hiện tại thật sự muốn tiêu diệt Ma tộc.

Làm không tốt, sẽ gọi thượng cổ ma ra ngoài.

Chính và Ma lúc nào cũng đối lập, có Chính Đạo sẽ có Ma Đạo, đây là pháp tắc đại đạo.

"Dạ, thưa sư tôn!".

Ma Phật cung kính đáp.

Sở Huyền đặt cửa vào Phật Giới liên thông với Tịnh Thế Lưu Ly Tháp, nói: "Có thể thành lập Đại Lôi Âm Tự tại Phật Giới, xem như thánh địa Phật tộc".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Sở Huyền lại nói: "Đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, Phật Vực không thể tránh né, cần chuẩn bị sẵn sàng, tranh đoạt khí vận".

Sau khi căn dặn Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, Sở Huyền bắt đầu cho Thiên Đạo tiến vào Phật Vực.

Phật Vực hiện giờ, đã không còn là Ma vực, khí vận đã phát sinh thay đổi.

Mà hắn là người sáng tạo Phật tộc.

Thiên Đạo tiến vào Phật Vực, tuy nhiên sẽ không hoàn thành ngay, nhưng tốc độ thẩm thấu rất nhanh, không có bất cứ trở ngại gì.

Biến số duy nhất, chính là chiến trường cổ bên trong Phật Vực, những Huyết Sát tộc kia sẽ hàng lâm.

Chương 490. Bố Cục Mới Của Thiên Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Vì để tránh xảy ra chuyện ngoài ý muốn, Sở Huyền quyết định, trước tiên đánh xuống căn cơ Thiên Đạo tại Phật Vực, nhập vào pháp tắc thiên địa một châu.

Đã có căn cơ này, cho dù Huyết Sát tộc xuất hiện, cũng không thể dẫn tới biến số quá lớn.

Châu đầu tiên cắn nuốt, tất nhiên chính là Phật Châu.

Đây là vùng đất đầu tiên của Phật tộc, tốc độ Thiên Đạo cắn nuốt cũng nhanh nhất, dù sao thì Ma Phật cùng Nam Vô Phật Đà, cùng với cửa vào Phật Giới, đều đặt tại Châu này.

Xúc tu Thiên Đạo, bắt đầu thẩm thấu vào Phật Vực, cắn nuốt pháp tắc thiên địa Phật Vực.

Sở Huyền cảm thấy rất may mắn, trước đó hắn đã đánh xuống trụ cột ở Ma vực.

Ầm ầm!

Tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo rất nhanh, chỉ mới ba tháng, đã thâu tóm xong Phật Châu.

Thiên Đạo cũng phát triển dần, hơn nữa bên trong pháp tắc Thiên Đạo, có gia tăng thêm Phật Đạo.

Xuất hiện lực lượng không thuộc về pháp tắc thiên địa Cửu vực.

"Thiên Đạo của ký chủ đã thâu tóm Phật Châu, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Lại là phần thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan.

Sở Huyền vội nhận lấy phần thưởng.

Hiện tại tu vi của hắn là Đạo Cảnh 10 quan.

Tốc độ này đã vượt quá sức tưởng tượng, nhưng Sở Huyền vẫn chưa cảm thấy thoả mãn.

Kể từ khi biết trên đại đạo, xuất hiện lực lượng quỷ đị đen như mực, thì trong lòng hắn đã thấp thõm lo sợ.

Cảm thấy nguy hiểm đã cận kề!

Chỉ sợ đạo kiếp đại đạo muốn giáng xuống!

Đạo kiếp vừa đến, mà hắn chưa đột phá Khai Đạo Cảnh, chỉ sợ sẽ rất nguy hiểm.

Khẳng định phải tiếp tục trạch.

Thiên Đạo vẫn chưa đạt tới trình độ mong muốn, làm sao có thể độ đạo kiếp?

Phải đẩy nhanh tiến độ kế hoạch Thiên Đạo mới được.

Thiên Đạo nhất định phải thẩm thấu khắp Cửu vực, bố cục tại nhiều nơi, cuối cùng hợp lại thành một, hình thành một thể thống nhất.

Cũng đã đến lúc để đám đệ tử phát huy tác dụng.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Quỷ tộc, trong đại kiếp lần này, Quỷ tộc phát triển rất nhanh.

Hoạt động rất tích cực, tại Tây Vực, vô số sinh linh đều biết, sau khi chết nếu giữ lại thần hồn, sẽ có cơ hội gia nhập Quỷ tộc.

Giống như được sống lại.

Tuy rằng sẽ thoát khỏi chủng tộc trước đó, rốt cuộc là sống lại dưới một hình thức khác.

Không ít võ giả dưới Đế Cảnh, ý thức cũng tiến vào Quỷ giới sau khi chết, hóa thành Quỷ tộc mới ở Quỷ giới.

Dưới sự ăn mòn của sông hoàng tuyền, không còn trí nhớ kiếp trước, ý thức lột xác, đã trở thành sinh linh Quỷ tộc thuần túy ở Quỷ giới.

Đương nhiên, ý thức tinh thần có cơ hội tiến vào Quỷ giới, là cực kỳ thưa thớt.

Dù sao Quỷ Đạo còn chưa đủ mạnh mẽ.

Không cách thể nào chủ động hấp thu ý thức của võ giả sau khi chết.

Những ý thức tinh thần này, đều có vận khí tốt, chưa có bị huỷ diệt triệt để, được Quỷ tộc Tây Vực dẫn vào trong sông hoàng tuyền.

Đây là lúc dùng tới Quỷ tộc, không thể giới hạn ở Tây Vực.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, thu lấy một đoàn khí tức Thiên Đạo phù, sau đó lựa chọn một số cường giả tinh anh của Quỷ tộc, khắc sâu khí tức Thiên Đạo phù vào trong quỷ thể của bọn hắn.

Phân phó bọn hắn, tiến về Nam Vực, Trung Vực, Đông Vực, Hỗn Loạn Vực cùng Yêu Vực.

Tận lực tranh đoạt khí vận, mở rộng số lượng Quỷ tộc.

Sở Huyền muốn lợi dụng Quỷ tộc, cùng lúc tranh đoạt khí vận tại tất cả các vực, đặt xuống ấn ký Thiên Đạo, mở rộng từ từ, từng bước một cắn nuốt pháp tắc thiên địa.

Cần thay đổi sách lược, từng bước cắn nuốt, sau cùng hợp nhất.

Mà không phải kéo dài từ Bắc Vực.

Nếu chỉ dựa vào Bắc Vực, sau cùng thì tốc độ sẽ rất chậm.

Hắn cần nhanh chóng gia tăng tu vi.

Không nhất định chiếm đoạt trọn một vực, chỉ cần thâu tóm đủ một châu, giúp hắn đột phá Đạo Cảnh 36 quan là được.

Chỉ cần hắn đột phá Khai Đạo Cảnh, như vậy lực lượng sẽ tăng mạnh.

Tốc độ Thiên Đạo cắn nuốt Cửu vực, cũng sẽ theo đó mà tăng lên.

Cũng có thể đưa Thiên Đạo vào Hoang Cổ vực, mà không cần lo lắng xảy ra vấn đề.

Trước mắt mà nói, Phật Vực đã ổn.

Cho dù Huyết Sát tộc có xuất hiện, cũng không ngăn được sự phát triển của Thiên Đạo.

Mười châu Hỗn Loạn Vực, mười châu Trung Vực, thì căn cơ vẫn còn yếu kém, bởi vậy cần chú trọng bố cục hai nơi này.

Cần tăng thêm số lượng tinh anh Quỷ tộc tiến vào hai vực này.

Nếu như gọi Hỗn Loạn Vực là hỗn loạn, tự nhiên là một vực rất hỗn loạn, phần lớn các tộc tại Cửu vực đều sinh sống tại Hỗn Loạn Vực.

Phàm là chủng tộc có chút thực lực, đều chiếm một địa bàn tại Hỗn Loạn Vực, trở thành một thế lực lớn.

Chỉ có tiểu tộc, thực lực yếu mới trốn ở bên trong năm vực Nhân tộc để kéo dài hơi tàn.

Dù sao thì năm vực Nhân tộc, chỉ cần không trêu trọc Nhân tộc, không có điểm đặc biệt hấp dẫn Nhân tộc, thì sẽ an toàn hơn nhiều so với Hỗn Loạn Vực.

Nếu như Hỗn Loạn Vực đã loạn, nhiều chủng tộc, thì tự nhiên mỗi ngày cũng có nhiều sinh linh chết đi.

Trong chuyện này, không thiếu sinh linh bị huỷ nhục thân, thần hồn may mắn chạy thoát.

Đều là thành viên tiềm ẩn của Quỷ tộc.

Có triển vọng phát triển trong tương lai.

Chương 491. Tây Vực Chi Chiến!

Collected & Fixed: OilFish89

Tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên, đã gầy dựng căn cơ nhất định tại Hỗn Loạn Vực, đã có một chút địa bàn.

Bố cục ở Trung Vực, nếu chỉ dựa vào một mình Càn Minh thì có hơi khó.

Sở Huyền chờ đợi đại kiếp đạo nguyên mở rộng, khi nào Trung Vực giao chiến với Huyết Sát tộc, đó chính là thời cơ tốt nhất để hắn bố cục.

Sau khi chuẩn bị xong xuôi, trước mắt Sở Huyền đặt trong tâm ở Tây Châu Tây Vực cùng bên trong Phật Vực.

Sở Huyền trạch trong tiểu viện, nắm bố cục Thiên Đạo ở trong tay, ngẫu nhiên ở trong hội, sẽ lừa gạt Ma Đồ một chút, ổn định cường giả Ma tộc.

Rốt cục Tô Tiên Nhi đã trở về.

Bộ dáng rất hăng hái, có lẽ nàng đã hoàn toàn nguôi giận.

"Tiên sinh, nô tỳ đã về rồi!".

Vẫn nên đứng bên cạnh tiên sinh, làm một tiểu thị nữ.

"Được rồi".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Lại quay về khoảng thời gian có thị nữ hầu hạ, thỉnh thoảng được ăn vài món ăn ngon, ngược lại thời gian trôi qua có chút tự tại.

Mới chớp mắt đã gần tới kỳ hạn 40 năm.

Hiện giờ, đại kiếp đạo nguyên càng ngày càng nghiêm trọng.

Ở Tây Vực ngoại trừ Bắc Châu ra, thì Nam Châu và Đông Châu cũng lần lượt thất thủ.

Hơn nữa Huyết Sát tộc Tây Vực, bắt đầu xâm lấn những vực khác.

Đông Vực, Nam Vực đều xuất hiện Huyết Sát tộc.

Sở Huyền đã thâu tóm ba châu của Phật Vực, hiện tại hắn đã là Đạo Cảnh 13 quan.

Tây Châu Tây Vực, đã bị ảnh hưởng bởi Huyết Sát tộc, tốc độ cắn nuốt đã suy giảm, bây giờ vẫn còn kém một chút, mới có thể nuốt trọn Tây Châu.

Rốt cục Phật Vực cũng nghênh đón đại kiếp.

Trên bầu trời xuất hiện huyết sát.

Tựa hồ do khí vận Tây Vực thay đổi, cho nên đại kiếp Huyết Sát ở đây còn khủng bố hơn so với Tây Vực.

Cho dù Thiên Đạo đã sát nhập ba châu, vẫn bị trùng kích bởi Huyết Sát tộc, xuất hiện rung chuyển kịch liệt, tựa hồ Huyết Sát tộc muốn tiến vào Thiên Đạo, mong muốn được sự tán thành của Thiên Đạo.

Sắc mặt Sở Huyền lộ vẻ ngưng trọng, đây là lần đầu tiên hắn nhận thức được, chỗ khủng bố của Huyết Sát tộc.

Một khi Thiên Đạo tán thành Huyết Sát tộc, như vậy khí vận Huyết Sát tộc sẽ tăng mạnh, sau này sẽ trở thành đại tộc dưới Thiên Đạo.

Thậm chí trở thành chủng tộc thừa nhận khí vận Thiên Đạo.

Sở Huyền cảm nhận được, loại trùng kích này của Huyết Sát tộc, sẽ mang tới ảnh hưởng cho Thiên Đạo.

Lúc Huyết Sát tộc xuất hiện, Sở Huyền đã phát hiện, lực lượng Thiên Đạo không thể nào tịnh hoá Huyết Sát tộc như mong muốn, sẽ bị quấy nhiễu.

Lực lượng quấy nhiễu, đến từ đại đạo trong cõi u minh.

Đây là không cho phép Thiên Đạo, trực tiếp nhúng tay can thiệp đại kiếp!

Sau khi phát hiện tình huống này, Sở Huyền chỉ có thể giới hạn sự khống chế đối với Thiên Đạo, tránh bị trùng kích bởi Huyết Sát tộc.

Đồng thời ra lệnh cho Phật tộc tiến công Huyết Sát tộc!

Trước mắt, Huyết Sát tộc Bắc Vực vẫn chưa buông xuống, bởi vậy sự tịnh hoá của Thiên Đạo sẽ không bị quấy nhiễu.

Sở Huyền bắt đầu tăng mạnh cường độ tịnh hoá, tranh thủ trước khi Huyết Sát tộc buông xuống, sẽ tịnh hoá toàn bộ.

Tiến thêm một bước, nâng cao thực lực Bắc Vực.

Nâng cao lực lượng Thiên Đạo Bắc Vực, làm tốt chuẩn bị đối kháng với trùng kích của Huyết Sát tộc từ bên ngoài.

Bắc Vực không thể nhập kiếp!

Không thể bị Huyết Sát tộc xâm lấn.

Đây chính là địa bàn của hắn!

Một khi Bắc Vực bị thất thủ, bị Huyết Sát tộc xâm lấn, thì hắn làm sao có thể an ổn trạch tiếp được?

Chỉ có nâng cao lực lượng Thiên Đạo Bắc Vực, mới có thể đề phòng Huyết Sát tộc xâm lấn.

Kết quả sau khi luyện hoá chiến trường cổ ở Bắc Vực, thì võ giả Bắc Vực lại phát hiện bản thân họ tu luyện ngày càng dễ dàng.

Đột phá Đế Cảnh cũng trở nên dễ hơn nhiều.

Số lượng võ giả Thiên Cảnh tăng mạnh, võ giả Thần Cảnh cũng tăng lên hai mươi mấy vị.

Tất cả võ giả đều kích động không thôi, Chủ Nhân Thiên Đạo đúng là quá tốt!

Kết quả là, những bí tịch của Hắc Nguyệt Lâu, đã bị mua sạch sẽ.

Quyển bán được chạy nhất chính là [Chủ Nhân Thiên Đạo Thương Yêu Chúng Sinh].

Lúc này một phần ba Phật Vực, đã bị bao phủ bởi huyết sát chi khí, Huyết Sát tộc liên tục gào thét.

Mà hai phần ba khu vực còn lại, thì lượn lờ Phật Quang, không ngừng tụng kinh.

Một trận đọ sức giữa Phật cùng Huyết Sát.

Ma Phật dẫn theo Phật tộc, đối kháng cùng Huyết Sát tộc.

Bố trí chồng chất đại trận Phật pháp, vô số vị phật đồ tạo thành đại trận, đối đầu cùng Huyết Sát tộc.

Dùng toàn bộ lực lượng Phật tộc chống lại Huyết Sát tộc.

Phật pháp có công hiệu tịnh hoá huyết sát chi khí, cho nên chiếm ưu thế nhất định.

Hơn nữa so về số lượng người, Phật tộc cũng chiếm lấy ưu thế.

Thủ đoạn mà Ma Phật áp dụng, không phải là tịnh hoá huyết sát chi khí.

Lực lượng toàn bộ Phật Vực, đều tập trung một chỗ, đối kháng với Huyết Sát tộc, nhìn từ bên ngoài, chỉ thấy một bên ám thì Huyết Sát đầy trời, một bên thì Phật Quang bao phủ phạm vi lớn.

Huyết Sát tộc chính là bộ tộc ứng kiếp, không thể giết sạch, sau khi chết còn sống lại.

Điều kiện mấu chốt để sống lại, là phải có huyết sát chi khí.

Chương 492. Tây Vực Chi Chiến (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu huyết sát chi khí bị tịnh hoá, như vậy Huyết Sát tộc sẽ mất đi khả năng phục sinh, không thể nào sống lại, càng không nói đến có thể mạnh thêm.

Nhưng mà tịnh hoá huyết sát chi khí cũng không dễ dàng, cần tiêu tốn rất nhiều thời gian, mà cái giá phải trả cũng cực lớn, chính bởi vì nguyên nhân này, mà không thể lợi dụng được điểm yếu của Huyết Sát tộc.

Phật Vực bất đồng với những Vực khác, tất cả người ở đây đều tu luyện Phật pháp, đồng lòng nhất trí đối kháng Huyết Sát tộc, lại chiếm ưu thế về số lượng.

Một mực áp dụng sách lược tịnh hoá, đã cắt đứt còn đường phát triển của Huyết Sát tộc.

Cho dù Phật pháp có khả năng tịnh hoá nhất định đối với huyết sát chi khí, nhưng vẫn không thể nào chiếm được ưu thế vượt trội.

Trước mắt vẫn nằm trong giai đoạn giằng co.

Huyết Sát tộc không thể tiến thêm một bước, Phật tộc cũng không thể thủ thắng trong thời gian ngắn.

Bất quá theo thời gian huyết sát chi khí bị tịnh hoá càng nhiều, nếu tiếp tục kéo dài, thì khả năng Phật tộc chiến thắng là rất lớn.

Sở Huyền có thể quan sát tất cả mọi thứ.

Hắn đang chờ đợi, Phật Vực đánh bại Huyết Sát tộc, vượt qua đại kiếp đạo nguyên.

Đến lúc đó, tất nhiên sẽ nhận được rất nhiều khí vận.

Tây Vực là vực gian nan nhất, đang đứng trước tỉnh cảnh cực kỳ nguy khốn.

Đã bị mất gần một nửa địa bàn.

Huyết Sát ngút trời, tràn ngập một nửa Tây Vực.

Nhân tộc liên tục bại lui.

Đông Vực cũng xuất hiện Huyết Sát tộc, Lạc gia đã phát ra Nhân Vương lệnh, Tần Doanh dẫn theo đám huynh đệ, dựa theo phương pháp đã chuẩn bị trước, không ngừng tiêu hao cùng chia cách Huyết Sát tộc.

Ngược lại trước mắt đã ổn định tình thế.

Cũng bởi vậy, Tần Doanh đoạt được khí vận trong đại kiếp, tu vi cũng tiến thêm một bước.

Huyết Sát tộc liên tục xuất hiện, chinh phạt bốn phương, đại kiếp đạo nguyên tiến thêm một bước, khắp nơi đều là chém giết.

Ngoại trừ Huyết Sát tộc ra, thỉnh thoảng cũng xuất hiện một vài bí cảnh chứa thiên tài địa bảo, dẫn tới khá nhiều võ giả chém giết tranh đoạt.

Trong khoảng thời gian này, cũng có một số tiểu tộc diệt vong tại Hỗn Loạn Vực.

Khí cơ Cửu vực, ngày càng trở nên hỗn loạn.

Đinh Việt đã rời khỏi Bắc Vực, tiến vào Tây Vực, chính thức nhập kiếp, tranh đoạt đại khí vận.

Trung Châu Tây Vực, đang tại gặp phải uy hiếp từ Huyết Sát tộc.

Hiện giờ lực lượng chủ yếu của Tây Vực, đều tập trung ở Trung Châu và Tây Châu, xem như là khu vực phòng thủ cuối cùng của Tây Vực.

Trước đại trận phòng thủ, vô số võ giả Nhân tộc đều lộ ra thần sắc ngưng trọng.

Đại chiến những năm này, từ đầu tới cuối không thể nào giành được thắng lợi hữu hiệu.

Cho dù mạnh mẽ quật khởi như Công Tử Ngọc Thư, trải qua thắng lợi lúc đầu, cũng chỉ có thể miễn cưỡng duy trì cục diện, tận lực chống đỡ.

Huyết Sát tộc lại trùng kích thêm lần nữa.

"Tộc ta vĩnh hằng, tộc ta bất diệt!".

Huyết Sát tộc gào thét, mang theo huyết sát chi khí cuồn cuộn quét đến.

"Khởi động đại trận diệt sát!".

"Khởi động đại trận tịnh hoá!".

"Khởi động đại trận phân cách!".

"Mọi người thủ vững vị trí!".

Trước trận doanh Nhân tộc, trên tay thanh niên cầm ngọc thư cổ xưa, thần sắc cực kỳ ngưng trọng.

Ngọc thư mở ra, từng đạo phù văn phiêu phù khắp bốn phương, tất cả võ giả ở đây đều có vị trí và nhiệm vụ riêng biệt.

Đại trận mở!

Ầm ầm!

Huyết Sát tộc lại trùng kích thêm lần nữa.

Lần trùng kích này, mạnh hơn nhiều so với trước kia.

Rõ ràng là thực lực đã mạnh hơn.

Đại trận không chống đỡ được bao lâu.

Bên trên không trung, sắc mặt đám Thần Cảnh Nhân tộc lộ vẻ ngưng trọng, xa xa đang giằng co cùng Thần Cảnh Huyết Sát tộc.

Nhân tộc đang chiếm ưu thế.

Nhưng mà, không có biện pháp giết sạch Huyết Sát tộc.

Cũng bởi vì nguyên nhân này, nếu không gặp phải tình huống khó nhằn, Thần Cảnh Nhân tộc sẽ không giết Thần Cảnh Huyết Sát tộc.

Dù bọn hắn có giết bao nhiêu, thì Thần Cảnh Huyết Sát tộc lại sinh ra bấy nhiêu.

Thần Cảnh Nhân tộc không ra tay, Thần Cảnh Huyết Sát tộc cũng không chủ động ra tay.

Song phương đang giằng co lẫn nhau.

Nguyên nhân Thần Cảnh Huyết Sát tộc không ra tay, kỳ thật rất đơn giản.

Bọn hắn không có nắm chắc giết chết Thần Cảnh Nhân tộc.

Mà giết chết võ giả Nhân tộc dưới Thần Cảnh, trong mắt bọn hắn chính là lãng phí.

Theo đại kiếp đạo nguyên được đẩy mạnh, những cường giả Huyết Sát tộc này, suy nghĩ cũng xuất hiện biến hoá nhất định.

Nhất là sau khi học được tri thức Nhân tộc.

Bọn hắn không muốn ra tay, cũng là sợ sau khi bọn hắn chết, được sống lại lần nữa, sẽ không còn ý thức cùng trí nhớ trước đó.

Tuy là trên danh nghĩa Huyết Sát tộc bất tử, nhưng sự thực là đã chết.

Nếu mất đi trí nhớ, vậy có còn là chính mình hay không?

Không gặp phải tình huống nguy cấp, bọn hắn cũng không muốn mất đi trí nhớ hiện tại.

Chính bởi vì nguyên nhân này, mà cường giả Thần Cảnh Huyết Sát tộc, không còn hung hãn liều chết.

Cường giả Thần Cảnh của hai bên, kỳ thật đã nổ ra đại chiến vài lần.

Thần Cảnh Huyết Sát tộc đã chết vài lần.

Chỉ có một người, sau khi chết đi liền sống lại, nhưng mất đi trí nhớ trước đó, xem như một vị Thần Cảnh vừa sinh ra.

Thực lực đúng là mạnh hơn, nhưng mà nguyên bản của hắn đã chết.

Bởi vậy Thần Cảnh Huyết Sát tộc, sẽ không chủ động xuất thủ, ít nhất là dưới tình huống không chiếm được ưu thế, sẽ không chủ động ra tay.

Chương 493. Tự Bạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Có lẽ đây là một sinh lộ trong đại kiếp lần này.

Huyết Sát tộc thông minh hơn, cũng có nghĩa là đã có kiêng kỵ, có thêm điểm yếu.

Thần Cảnh không ra tay.

Nhưng mà Huyết Sát tộc vẫn chiếm lấy ưu thế.

Vô số Huyết Sát tộc hung hãn không sợ chết, gầm to khẩu hiệu, liên tục xông lên liều chết.

Ầm!

Một đại trận bị phá vỡ.

Ầm!

Lại có đại trận bị phá.

Trong trận doanh Nhân tộc lộ ra bầu không khí nặng nề.

Đại trận không thể chống đỡ được lâu.

Công tử Ngọc Thư cắn răng, vung tay lên, nói: "Giết! Phải bảo hộ đại trận!".

Cho dù bọn họ biết rõ, giết Huyết Sát tộc đang lao tới, chỉ có thể trì hoãn thời gian, hơn nữa Huyết Sát tộc sống lại sẽ có thực lực càng mạnh hơn.

Nhưng mà đã không còn biện pháp khác, chỉ có thể dùng cách này phá cục.

Nếu như toàn bộ đại trận đều bị phá, như vậy Trung Châu liền sẽ đối kháng trực tiếp với Huyết Sát tộc.

Những đại trận phòng hộ này, cơ hồ đã tiêu hao hết nội tình của Nhân tộc Tây Vực, mới bố trí ra được.

Một khi bị phá toàn bộ, thì sớm hay trễ Tây Vực cũng sẽ bị thất thủ.

Về phần cầu viện?

Những Vực khác, đều gặp phải nguy cơ từ đại kiếp, lấy đâu ra lực lượng đến trợ giúp?

Tây Vực đang trong tình thế ngàn cân treo sợi tóc!

Mấu chốt là đại trận có thể duy trì trong bao lâu.

Trước mắt phần lớn Nhân tộc ở Trung Châu, đã được sắp xếp chạy khỏi Tây Vực.

"Giết!".

Vô số võ giả, tạo thành nhiều trận hình, đánh về phía Huyết Sát tộc.

Liên quan đến tồn vong Nhân tộc Tây Vực, không thể không chiến, cho dù có chết cũng phải chiến tới cùng!

Công Tử Ngọc Thư phát ra tu vi Thiên Cảnh tầng tám, ngọc thư cổ xưa được mở ra, từng đạo phù văn tuôn ra như nước lũ, ngay lập tức thuấn sát một vị Thiên Cảnh Huyết Sát tộc.

Ở bên cạnh hắn, có ba nguời đồng dạng là Thiên Cảnh trẻ tuổi, tay cầm vũ khí, lao vào trong đại quân Huyết Sát tộc.

Bọn họ đều là khí vận chi tử ở các châu Tây Vực.

Ngoại trừ khí vận chi tử Bắc Châu đã chết ra, ngược lại bốn người này vẫn còn sống.

Bọn hắn tranh được khí vận trong đại kiếp, tu vi tăng vọt rất nhanh, đã đột phá đến Thiên Cảnh.

Trong đó Công Tử Ngọc Thư là mạnh nhất.

Đại chiến bùng nổ, Nhân tộc chỉ dựa vào ưu thế về số lượng, vũ khí, liên tục tiêu diệt Huyết Sát tộc.

Sau lưng đại quân Nhân tộc, có một ít trận pháp sư, không ngừng bố trí trận pháp, mong muốn tịnh hoá hoặc làm suy yếu huyết sát chi khí sau đại chiến.

Nhưng mà hiệu quả tịnh hoá lại không đạt như mong muốn.

Trên mặt của vài người đã lộ ra vẻ tuyệt vọng.

Huyết Sát tộc không thể giết hết...!

Trận chiến này đi qua, lại sẽ sinh ra Huyết Sát tộc mới, hơn nữa thực lực còn mạnh hơn trước.

Một nửa Tây Vực đã tràn ngập huyết sát chi khí, cho dù Huyết Sát tộc không chết đi, thì vẫn có Huyết Sát tộc ra đời.

Thực lực thì chẳng ra sao cả.

Nhưng mà số lượng thì đếm không xuể.

Chết càng nhiều, dung hợp càng nhiều, thì thực lực càng cao.

Đây là ván cờ khó giải!

Trung Châu có thể phòng thủ được bao lâu?

Tây Vực có thể chống bao lâu?

Một khi Tây Vực bị thất thủ, thì năm vực Nhân tộc, sẽ mất đi một vực.

Hơn nữa, cũng sẽ gặp phải uy hiếp trực tiếp từ Huyết Sát tộc.

Nhân tộc có thể chống đỡ sao?

Không lẽ, thân là chủng tộc bá chủ Cửu vực, lại muốn trở thành chủng tộc thấp kém, chịu đủ ức hiếp?

"Không! Tuyệt đối không!".

"Thề có chết cũng phải bảo vệ vinh quang của Nhân tộc!".

Bỗng nhiên có võ giả nổi giận gầm to một tiếng.

"Nhân tộc chúng ta là bất hủ! các vị cùng bào, ta đi trước một bước!".

Thân hình hắn nhảy vào trong đại quân Huyết Sát.

Sau đó truyền đến một tiếng gào rú: "Tế đạo của ta, tịnh hoá Huyết Sát! " (tế đạo: một dạng hy sinh)

Ầm ầm!

Thân hình tên võ giả kia nổ tung, thần hồn cũng bị câu diệt, tiếp đến là một cỗ lực lượng quét ngang, dường như bên trong có lượn lờ ý vận.

Lấy phạm vi một dặm xung quanh hắn, trong nháy mắt Huyết Sát tiêu tán sạch sẽ!

Bị tịnh hoá triệt để!

Bên trong phạm vi một dặm này, Huyết Sát tộc triệt để mất mạng!

Vô số võ giả cảm thấy rất bi thương.

Một vị cường giả Thiên Cảnh đỉnh phong, cứ chết đi như vậy!

Hiến tế tu vi cả đời, cảm ngộ cả đời, chỉ vì tịnh hoá Huyết Sát.

Nhưng mà, đường đường Thiên Cảnh đỉnh phong..., thế mà chỉ tịnh hoá được Huyết Sát trong phạm vi một dặm!

Cái giá này quá lớn đi...!

"Ha ha, cuối cùng thì cũng chết, vì Nhân tộc mở ra một đường máu, thần hồn câu diệt thì thế nào?".

Một vị võ giả Nhân tộc, cười to nhảy vào trong đại quân Huyết Sát.

Ầm ầm!

Tế đạo tự bạo!

Võ giả Đế Cảnh tự bạo, vậy mà chỉ tịnh hoá được mấy chục thước xung quanh mà thôi.

Thần sắc của tất cả võ giả đều tuyệt vọng.

Cho dù toàn bộ bọn họ có tự bạo hết đi nữa, cũng không thể tịnh hoá hết huyết sát chi khí trên chiến trường...!

Trong tiểu viện, Sở Huyền đang chú ý thế cục ở Tây Vực.

Nhìn thấy võ giả tự bạo, trong lòng hắn hơi chấn động.

"Đại kiếp này? Đã bắt đầu ảnh hưởng tâm tình võ giả, ép võ giả tới mức tuyệt vọng phải tự bạo!".

"Đây là đại đạo đang thu liễm, hay là cân đối?".

"Đây không phải đại kiếp đạo nguyên, mà là mở đầu của đạo kiếp?".

"Nếu có võ giả tự bạo dưới Thiên Đạo, như vậy Thiên Đạo có tăng lên nhanh chóng hay không?".

Chương 494. Đại Chiến Bi Tráng (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền ý thức được, kỳ thật đạo kiếp đại đạo đang trong quá trình lớn lên, ngay một khắc đại kiếp đạo nguyên mở ra, đạo kiếp đã lộ ra đầu mối.

Huyết Sát trùng kích Thiên Đạo, Thiên Đạo tịnh hoá Huyết Sát, sẽ bị đại đạo can thiệp, cũng đã có nghĩa là, đạo kiếp đã bắt đầu.

Hiện tại võ giả tế đạo tự bạo, là một loại cân đối của đại đạo, hay là thu hồi?

Vì đạo kiếp đại đạo?

Giờ khắc này, trong lòng Sở Huyền báo động, trước mắt Thiên Đạo còn quá yếu, theo đại kiếp đạo nguyên đẩy mạnh, cùng với đạo kiếp đại đạo dần lớn lên.

Có phải Thiên Đạo cũng bị cưỡng ép liên luỵ vào hay không?

Nhất định phải chuẩn bị sẵn sàng.

Nếu như võ giả dùng tế đạo tự bạo để giết chết Huyết Sát tộc, như vậy thì tế đạo với Thiên Đạo, hao một chút đại đạo lông dê!

Thiên Đạo không thể trực tiếp nhắm vào Huyết Sát tộc, nhưng võ giả bên trong Thiên Đạo thì có thể.

Tế đạo với thiên đạo, thì khả năng tinh lọc Huyết Sát tộc của Thiên Đạo sẽ tăng thêm phạm vi lớn, nâng cao hiệu quả một chút, cũng là có thể.

Sở Huyền quyết định chơi liều một phen, dùng Tây Vực làm khu vực thí nghiệm.

Nghĩ tới đây, hắn lấy Thiên Đạo phù ra.

Đưa tay điểm lên đó, thao túng lực lượng Thiên Đạo, không ngừng ăn mòn pháp tắc thiên địa hạch tâm của Tây Châu Tây Vực.

Ầm ầm!

Theo lực lượng Thiên Đạo tuôn ra mãnh liệt, Tây Vực đột nhiên xuất hiện chấn động, mơ hồ có ánh sáng phát ra.

Bởi vì pháp tắc thiên địa hạch tâm của Tây Châu, chỉ còn lại một chút, cho nên động tĩnh cũng không quá lớn.

Giờ phút này một đám người trong chiến trường.

Nhưng không có võ giả nào chú ý đến dị thường nho nhỏ này.

Sở Huyền cảm nhận được một chút lực cản, một chút hạch tâm thiên địa, vậy mà cực kỳ ngoan cố, trong lúc nhất thời không thể đồng hoá vào Thiên Đạo.

"Ảnh hưởng của Huyết Sát tộc, vẫn còn quá lớn".

Trong tay Sở Huyền xuất hiện Khí Vận Như Ý, Trấn Vận Đạo Đỉnh.

Suy nghĩ một hồi, hắn thu lấy một viên hỗn độn thạch từ trên Hỗn Độn Cổ Sơn, viên đá to bằng nắm tay, đang lơ lững bên cạnh Thiên Đạo Phù.

Lực lượng Thiên đạo tăng cường thêm lần nữa.

Sở Huyền thông qua Thiên Đạo, cảm ứng được lờ mờ, có một cỗ lực lượng từ nơi sâu xa, tựa hồ muốn can thiệp.

Hắn liền đưa tay thu lấy một đoàn đạo vận từ trên Nguyên Sơ Đạo Tinh, rót vào trong Thiên Đạo phù, trực tiếp kết nối với đại đạo.

Đúng lúc này, cỗ lực lượng kia lập tức biến mất.

Sở Huyền thở phào nhẹ nhõm, rốt cuộc cũng thoát khỏi hạn chế của pháp tắc đại đạo.

Ầm ầm!

Rốt cục, pháp tắc thiên địa ở Tây Châu, đã bị cắn nuốt triệt để.

Tây Vực chính thức sát nhập vào Thiên Đạo.

Mà Thiên Đạo Bắc Vực liên kết cùng Tây Châu, Thiên Đạo lại tiến thêm một bước.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm pháp tắc thiên địa Tây Châu Tây Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Lại là phần thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan.

Sở Huyền không có dừng lại, sau khi nhét Tây Châu vào Thiên Đạo, lại bắt đầu thao túng Thiên Đạo, do thám về phía Bắc Châu Tây Vực.

Kết quả gặp phải một lực cản mạnh mẽ.

Quả nhiên, sau khi bị Huyết Sát tộc chiếm lấy, pháp tắc thiên địa đã thay đổi.

Nếu Sở Huyền muốn cưỡng ép cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Châu, kết quả phát hiện một cỗ lực lượng thần bí, tựa hồ muốn đè ép Thiên Đạo.

Hắn gấp rút thu lực lượng Thiên Đạo trở về.

Đây là lực lượng đến từ đại kiếp đạo nguyên!

Thần sắc Sở Huyền hơi ngưng trọng, hiện tại Thiên Đạo còn chưa đủ mạnh để đối cứng với lực lượng đại kiếp!

"Nếu muốn cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Châu, trước mắt chỉ có hai phương pháp, một là Thiên Đạo công nhận Huyết Sát tộc, xếp nó vào chủng tộc Thiên Đạo".

"Hai là thay đổi tình thế ở Bắc Châu, ngăn cản Huyết Sát tộc chiếm cứ hoàn toàn Bắc Châu, như vậy pháp tắc thiên địa sẽ xuất hiện khe hở, như thế Thiên Đạo mới có thể thẩm thấu vào, sẽ không bị lực lượng đại kiếp can thiệp".

Phương pháp đầu tiên, Sở Huyền trực tiếp bỏ đi.

Huyết Sát tộc là bộ tộc ứng kiếp, nếu như Thiên Đạo công nhận bọn chúng, sẽ tràn ngập ẩn số.

Thậm chí sẽ kéo Thiên Đạo xuống nước, trở thành một phần của đại kiếp.

Chỉ có phương pháp thứ hai là có thể cân nhắc.

Chẳng qua là muốn thay đổi tình thế ở Bắc Châu, cũng không phải là chuyện dễ dàng, cho dù chỉ cải biến một chút, cũng cực kỳ khó khăn.

Nếu nhờ lực lượng Nhân tộc Tây Vực, thì không thể được.

Sở Huyền chỉ có thể tạm dừng kế hoạch cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Châu, ngược lại hắn thao túng lực lượng thiên đạo, bắt đầu thẩm thấu vào Trung Châu Tây Vực.

Không cần cắn nuốt toàn bộ Trung Châu, chỉ cần pháp tắc Thiên Đạo có thể thẩm thấu một phần, đủ để tận dụng lực lượng của võ giả tế đạo là được.

Sau khi võ giả tế đạo cho Thiên Đạo, như vậy tốc độ cắn nuốt Trung Châu của Thiên Đạo sẽ tăng mạnh.

Lấy Thiên Đạo làm hậu thuẫn, giúp võ giả phản công Huyết Sát tộc, xem như đây là một loại thử nghiệm.

Nếu như thành công, có phải Thiên Đạo cũng tranh đoạt khí vận đạo kiếp, mà tăng lên nhanh chóng?

Sở Huyền nghĩ đến loại khả năng này, không nhịn được mà kích động.

Chương 495. Đại Chiến Bi Tráng (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Lực lượng Thiên Đạo bắt đầu thẩm thấu về phía Trung Châu Tây Vực.

Ầm ầm!

Pháp tắc thiên địa Trung Châu, xuất hiện rung chuyển rất nhỏ.

Huyết Sát tộc đang ở trong đại chiến, bởi vì rung chuyển này rất nhỏ, cho nên cũng không khiến cho đám cường giả chú ý.

Dù sao thì đại kiếp đang diễn ra, pháp tắc thiên địa xuất hiện rung chuyển, cũng không phải chuyện gì đáng ngạc nhiên.

Từng đầu pháp tắc Thiên Đạo, bắt đầu thẩm thấu vào Trung Châu.

Lúc này, Trung Châu đang kéo dài chiến đấu.

Hơn nữa càng ngày càng bi tráng.

Lần lượt có võ giả, tế đạo tự bạo, dùng lực lượng tịnh hoá huyết sát chi khí.

"Tiểu bối, các ngươi còn trẻ, tương lai Nhân tộc đều dựa vào các ngươi, những lão già như chúng ta, đã sống đủ rồi, chỉ là một phế vật, xem như làm chút cống hiến cuối cùng cho Nhân tộc".

Có võ giả cao tuổi, nhiệt huyết sôi trào, mong muốn tế đạo tự bạo giúp thế hệ thanh niên.

"Không sai, những lão già như chúng ta, không còn hy vọng đột phá, nếu như chết già, bị giết chết, chẳng bằng tế đạo tịnh hoá huyết sát chi khí!".

"Ha ha, không sai, Nhân tộc chúng ta có thể quật khởi từ hai bàn tay trắng, há có thể bình thường? Hôm nay, lão phu liền hy sinh thân già để giúp Nhân tộc có chút sinh cơ!".

Trong đám cường giả Thần Cảnh Nhân tộc, có một vị lão giả cao tuổi cười một tiếng.

Tuổi thọ của lão cũng không còn nhiều.

Cho dù là Thần Cảnh, cũng có tuổi thọ nhất định.

Tuy là hắn vẫn còn chút thọ nguyên, có thể sống thêm vài năm, nhưng mà không còn hy vọng đột phá, sớm muộn cũng phải chết!

Sau khi nói xong, cả người lão toả ra ánh sáng chói mắt, bay thẳng đến đại quân Huyết Sát tộc.

"Tiền bối!".

Vô số võ giả trẻ tuổi Nhân tộc, lộ ra thấn sắc đau thương.

Thực sự đốt cháy ý chí chiến đấu.

"Giết, Nhân tộc ta tất thắng! Tây Vực ta bất diệt!".

Ầm ầm!

Thần Cảnh tế đạo tự bạo.

Tại sao hắn không lựa chọn đánh chết Thần Cảnh Huyết Sát tộc, bởi vì chuyện đó không thực tế, đối phương sẽ né tránh, sẽ không đứng yên cho hắn tịnh hoá.

Lão giả trực tiếp lao vào bên trong trận doanh Thiên Cảnh Huyết Sát tộc, dùng thực lực của hắn, làm sao Thiên Cảnh Huyết Sát tộc có thể đào thoát?

Trong vòng phạm vi hai mươi dặm, huyết sát chi khí đã bị quét sạch không còn.

Trên mặt đám võ giả lộ ra thần sắc bi thương, cường giả Thần Cảnh...

Trước khi đại kiếp diễn ra, Thần Cảnh vẫn luôn là tồn tại trong truyền thuyết.

Nhưng mà, cường giả kinh khủng bực này tế đạo tự bạo, chẳng qua cũng chỉ tịnh hoá được phạm vi hai mươi dặm.

Nhưng mà đứng trước huyết sát chi khí bốc lên cuồn cuộn, thì hai mươi dặm được xem là gì?

Huyết sát chi khí xung quanh, đã lấp lại lỗ hỗng ban nãy.

Đơn giản là giảm sốt lượng cường giả Thiên Cảnh Huyết Sát tộc mà thôi.

Ngay một khắc Thần Cảnh tế đạo tự bạo, Sở Huyền đã nhận ra, bỗng nhiên một đầu pháp tắc Thiên Đạo cướp lấy được một chút lực lượng.

Giúp cho một đầu lực lượng pháp tắc này được nâng cao.

Hơn nữa, giống như một loại bổ sung bù đắp cho bản nguyên!

Thành công!

Đồng thời Sở Huyền còn bắt được một tia linh tính còn sót lại của vị Thần Cảnh kia, nhưng nó cũng bắt đầu tiêu tán.

Lúc này hắn vội vàng thao túng pháp tắc Thiên Đạo, bao bọc lấy tia linh tính này, chuyển nó vào Quỷ Qiới, thả vào trong sông hoàng tuyền.

"Hy vọng chấp niệm của ngươi, có thể bảo vệ được một tia linh tính này, nếu như bảo hộ không được, vậy thì trở thành Quỷ tộc mới sinh ở Quỷ giới cũng tốt".

Sở Huyền nghĩ thầm.

Đại chiến vẫn tiếp tục, lần lượt có võ giả cao tuổi, sau khi bị trọng thương, nhao nhao tế đạo tự bạo.

Thương vong quá lớn!

Nhưng mà, cũng thành công ngăn cản bước tiến của Huyết Sát tộc.

Ngăn cản Huyết Sát tộc tại bên ngoài, không thể nào tiếp tục xâm chiếm Trung Châu.

Loại phương thức giết địch này, có thể duy trì bao lâu?

Cho dù số lượng Nhân tộc chiếm ưu thế, cũng không thể gánh được tự bạo kiểu này.

Tâm cảnh Sở Huyền đã ổn định, không còn xúc động như trước, hắn thầm nghĩ phải yên ổn trạch một chỗ.

Tất cả ngoại lực, cũng không thể quấy nhiễu bản thân mình!

Chiến đấu kéo dài, phía sau Huyết Sát tộc, lại có thêm đại quân chạy tới, thực lực khá yếu, nhưng mà bọn hắn không sợ chết.

Hoặc là nói, bọn chúng muốn liều chết, vì sau khi sống lại, thực lực bọn chúng sẽ mạnh hơn.

Theo số lượng đại quân Huyết Sát tộc vừa bổ sung, phía sau Nhân tộc cũng có người đến trợ giúp.

Tuy là sắc mặt đám người này lộ ra dũng cảm không lùi bước, nhưng mà tậnk sâu nơi đáy mắt, vẫn không giấu được vẻ tuyệt vọng.

Huyết Sát tộc, giết không hết...!

Không sợ kẻ địch mạnh, không sợ kẻ địch nhiều, chỉ sợ kẻ địch giết hoài không hết!

Rõ ràng đã giết chết, nhưng mà rất nhanh đã sống lại, hơn nữa còn mạnh hơn trước.

Càng tuyệt vọng hơn là, loại phục sinh này không có hạn chế số lần.

Đến nay Nhân tộc vẫn chưa tìm ra phương pháp phá giải năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc!

Công Tử Ngọc Thư mệt mỏi thở dốc, hắn nhìn thấy trước mặt chỉ còn một màu máu, trong mắt cũng lộ ra vẻ tuyệt vọng.

Rất nhanh, hắn lại cắn răng, thần sắc kiên định!

"Ta không thể lùi bước, cũng không có thể nhụt chí!".

"Nếu ta rút lui, nếu ta nhụt chí, Tây Vực ắt vong!".

Chương 496. Đinh Việt ra sân!

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện giờ, Công Tử Ngọc Thư, đã là người đứng đầu của Tây Vực.

Thực lực mạnh, thiên phú cao, đệ nhất thiên kiêu của Tây Vực, cũng là niềm hy vọng của Nhân tộc Tây Vực!

Nếu như hắn rút lui, mọi người sẽ tuyệt vọng, tuyệt đối sĩ khí Nhân tộc sẽ bị dập tắt!

Chiến đấu vẫn tiếp tục.

Ngay lúc đám võ giả Tây Vực cảm thấy tuyệt vọng, và cảm thấy chết lặng trước tình cảnh trước mắt.

Từ phía chân trời, có một đạo kiếm quang chói mắt đang lướt tới.

Kiếm ý mãnh liệt, hóa thành vô số giọt mưa đầy trời, mà bên trong mỗi giọt mưa, phảng phất hình thành một toà trận pháp nhỏ.

Kiếm vũ rơi xuống đại quân Huyết Sát, kiếm quang chia cắt đại quân Huyết Sát, tiến hành phân chia đại quân Huyết Sát đông chi chít.

Huyết sát chi khí không hề tụ lại một chỗ, mà trở nên tán loạn.

Từng giọt kiếm vũ, hóa thành từng tòa tiểu trận, chia tách Huyết Sát tộc từng đội nhỏ.

Sau đó truyền tới một giọng nói.

"Đinh Việt Bắc Vực, đến đây trợ giúp đồng tộc Tây Vực một tay!".

Võ giả Tây Vực ngẩng đầu nhìn lên.

Chỉ thấy một đạo thân ảnh áo trắng, đang đạp gió mà tới, trong ngực ôm bảo kiếm, trên người tản ra kiếm ý mãnh liệt, hóa thành từng đạo kiếm quang, liên tục chém về phía đại quân Huyết Sát tộc.

Kiếm vũ vô tận, hóa thành từng toà trận pháp nhỏ, chia cắt Huyết Sát tộc.

Võ giả Tây Vực đều sợ ngu người!

Quá mạnh đi!

Tuyệt thế kiếm tu?

Một thân tu vi kiếm đạo kinh khủng bực này, chỉ sợ toàn bộ Tây Vực, không có ai có thể sánh bằng.

Từ lúc nào Bắc Vực lại xuất hiện một yêu nghiệt kiếm đạo bực này?

Hơn nữa, kiếm thuật của hắn sử dụng là gì?

Tựa hồ, có tính khắc chế Huyết Sát tộc?

Đinh Việt đã ra trận.

Vừa ra trận thì đã khiến mọi người trợn mắt há họng, quang mang bắn ra bốn phía.

Bất luận là cường giả Nhân tộc, hay cường giả Huyết Sát tộc, ánh mắt đều bị hấp dẫn bởi sự xuất hiện của Đinh Việt.

Kiếm chưa xuất vỏ, đã quét sạch tứ phương.

Hơn nữa, còn chia tách Huyết Sát tộc.

Phía sau lưng Đinh Việt, lần lượt xuất hiện vài thân ảnh.

Đó là Địa Linh tộc!

Những Địa Linh tộc này, trong tay đều cầm bảo kiếm, từng đạo linh lực truyền xuống dưới mặt đất, chỉ trong nháy mắt, dưới đất nứt nẻ, bỗng nhiên từng toà kiếm trận chui ra, bao vây đại quân Huyết Sát tộc.

"Hôm nay, Đinh Việt ta sẽ trảm Huyết Sát tộc, làm lễ tế những vong hồn Nhân tộc đã bỏ mạng!".

Thân hình Đinh Việt lao ra nhanh như chớp, kiếm cũng đã xuất khỏi vỏ.

Một đạo kiếm quang kinh khủng, chém về phía đại quân Huyết Sát tộc.

"Gừ!".

Bên trong đại quân Huyết Sát tộc, phát ra một tiếng thét dài, có vài vị Thiên Cảnh Huyết Sát tộc, cùng xuất thủ.

Quang mang huyết sắc che kín bầu trời, trực tiếp nghênh đón kiếm quang kinh khủng.

Đinh Việt vừa xuất chiêu, đã khiến Nhân tộc Tây Vực há hốc miệng.

Cho dù là Công Tử Ngọc Thư, người được xưng đệ nhất thiên kiêu Tây Vực, cũng phải khiếp sợ không thôi.

Vị kiếm tu đến từ Bắc Vực, tuổi còn nhỏ hơn mình, cảnh giới cũng yếu hơn mình, nhưng mà lại bày ra thực lực khủng bố, không yếu hơn hắn.

Thậm chí, có khả năng còn trên hắn.

Vừa chém ra một kiếm, kiếm ý kinh khủng đã phóng thẳng lên tận trời.

Thế mà huyết sát chi khí bên trong đại quân Huyết Sát tộc, lại không ngừng tiêu tán dưới kiếm quang kinh khủng kia.

Ầm ầm!

Một đám Thiên Cảnh Huyết Sát tộc liền bỏ mạng!

Mà nơi đám huyết sát tộc chết đi, xuất hiện một mảnh thông thoáng, tất cả huyết sát chi khí đều bị chôn vùi dưới một kiếm này.

Hoặc là bị một kiếm này ngăn cách ra ngoài.

Triệt để bỏ mạng!

Trong lòng võ giả Nhân tộc thầm run rẩy, đây là loại kiếm pháp gì?

Vậy mà trực tiếp diệt sạch cùng phân tách huyết sát chi khí.

Nếu không có huyết sát chi khí chèo chống, thì sau khi Huyết Sát bỏ mạng, dĩ nhiên là không thể sống lại.

Đám cường giả Nhân tộc, ai nấy đều hai mắt sáng ngời, từ lúc chiến đấu với Huyết Sát tộc đến nay, rốt cục đạt được một bước thắng lại.

Trực tiếp diệt sạch Thiên Cảnh Huyết Sát tộc.

Đám Thần Cảnh bên trong Huyết Sát tộc, lập tức nhe răng trợn mắt, lộ ra sát ý mãnh liệt, ánh mắt khoá chặt Đinh Việt.

"Ha ha ha, giết tốt lắm!".

Cường giả Thần Cảnh Nhân tộc cười to một tiếng, vội vàng bảo vệ xung quanh Đinh Việt.

Phòng ngừa Thần Cảnh Huyết Sát tộc đột nhiên ra tay.

Sau khi Đinh Việt dùng một kiếm giết chết Thiên Cảnh Huyết Sát tộc, thân hình khẽ động, khi xuất hiện đã đứng giữa đội ngũ Địa Linh tộc.

Hơn nữa, hắn còn cao giọng nói: "Đồng bào Tây Vực, áp dụng chia nhỏ đại quân Huyết Sát, tách rời Huyết Sát, biến mỏng huyết sát chi khí, còn có hiệu quả ngăn cản Huyết Sát tộc trở nên mạnh mẽ".

Địa Linh tộc thôi động linh lực, không ngừng chia nhỏ đại quân Huyết Sát tộc.

Mà Đinh Việt, thì nhận nhiệm vụ ngăn cản cường giả Huyết Sát tộc, gây bất lợi đối với Địa Linh tộc.

"Nhanh, làm theo!".

Đám võ giả Nhân tộc Tây Vực, lần lượt thay đổi phương pháp, gia nhập bảo hộ đội ngũ Địa Linh tộc.

Đồng thời trận pháp sư liên tục bố trí trận pháp, bắt đầu tiến hành ngăn cản đại quân Huyết Sát tộc.

Một bên thì Đinh Việt ra tay, một bên thì dẫn dắt đại quân Nhân tộc, làm thế nào có thể ngăn cản huyết sát chi khí tập trung.

Chương 497. Tranh Khí Vận!

Collected & Fixed: OilFish89

Ầm ầm!

Đại chiến vẫn tiếp tục kéo dài.

Bất quá từ lúc Đinh Việt xuất hiện, cùng với Địa Linh tộc tiến hành ngăn cách đại quân Huyết Sát, giảm bớt huyết sát chi khí, thì Nhân tộc đã dần lấy lại ưu thế trong trận chiến này.

Thiên phú của Địa Linh tộc khá đặc biệt, bọn hắn có thể đi xuyên dưới mặt đất, còn có thể điều khiển lực lượng địa mạch dưới trình độ nhất định.

Dùng để ngăn đại quân Huyết Sát, có được ưu thế nhất định.

Đinh Việt chuẩn bị thời gian dài như vậy, đã tìm ra phương pháp hạn chế Huyết Sát tộc, hiện tại đã phát huy tác dụng, rất hiệu quả trong thực chiến.

Sở Huyền thao túng pháp tắc Thiên Đạo, không ngừng thẩm thấu vào Trung Châu Tây Vực, với sự xuất hiện của Đinh Việt, Sở Huyền trực tiếp dùng Đinh Việt làm vật dẫn, giúp cho tốc độ thẩm thấu của pháp tắc Thiên Đạo càng nhanh hơn.

Đại chiến kéo dài tầm nửa tháng.

Huyết sát chi khí trong đại trận ở Trung Châu, sau khi trải qua phân tách nhiều lần, cùng với tịnh hoá, đã bắt đầu trở nên mỏng hơn.

Huyết Sát tộc chết ở bên trong, sau khi sống lại, thực lực đã không còn gia tăng.

Sĩ khí võ giả Nhân tộc được gia tăng, rốt cuộc tìm được phương pháp hữu hiệu nhắm vào Huyết Sát tộc.

Đồng thời Đinh Việt cũng truyền thụ, phương pháp bí thuật có thể hoàn toàn tiêu diệt Huyết Sát tộc.

Tuy là số lượng Huyết Sát tộc bị diệt không nhiều lắm, nhưng mà chỉ cần tiêu diệt cường giả Huyết Sát tộc, cùng với trì hoãn tốc độ sản sinh cường giả Huyết Sát tộc.

Như vậy Nhân tộc sẽ chiếm được ưu thế, mở rộng dần.

Đám võ giả Thần Cảnh bên trong Huyết Sát tộc, sắc mặt khẽ biến đổi.

Ánh mắt khi nhìn về phía Đinh Việt, càng lộ ra sát ý dày đặc, bất quá vẫn chưa chịu ra tay.

Thần Cảnh Nhân tộc vẫn còn nhìn chằm chằm bọn hắn.

Thậm chí bọn hắn còn phải đề phòng nguy cơ, tránh bị Thần Cảnh Nhân tộc lợi dụng triệt để giết chết.

Huyết Sát cấp Thần Cảnh, cũng không dễ dàng tiêu diệt như vậy.

Phương thức của Đinh Việt, cũng không phải thích hợp với đa số võ giả.

Số lượng người có thể chân chính nắm giữ cũng không nhiều.

Đây là liên quan tới "ý cảnh".

Trừ phi võ giả đã lĩnh ngộ kiếm ý, võ ý, chiến ý..., mới có thể học được phương pháp này, triệt để tiêu diệt Huyết Sát tộc.

Số lượng võ giả Nhân tộc cực kỳ khổng lồ, nhưng mà võ giả lĩnh ngộ ra ý cảnh, lại không nhiều như vây, đối mặt với Huyết Sát tộc vẫn bé nhỏ không đáng kể.

Đại chiến vẫn kéo dài.

Uy vọng của Đinh Việt, đang không ngừng gia tăng trên chiến trường, mơ hồ trở thành vị cứu tinh của Tây Vực.

Phần đông nữ tử mấy thế lực hớn, đều động tâm đối với hắn, thường xuyên nhìn hắn với ánh mắt đầy thâm ý.

Nhưng mà, chắc chắn là các nàng đã chọn sai đối tượng.

Thậm chí có một vị tuyệt đại giai nhân của thế lực nào đó, trong chiến đấu, đùa bỡn tâm cơ, cố ý ngã vào trong ngực Đinh Việt, vốn tưởng rằng sẽ có đôi tay ấm áp đỡ lấy mình.

Kết quả Đinh Việt tiện tay tóm lấy cổ áo của nàng, ném mạnh ra sau, rồi nói: "Nữ nhân, đứng cách xa ta một chút, đừng quấy rầy ta giết địch!".

"!!!".

Nử tử kia liền ngây ngốc.

Trong dự đoán của nàng, là tình cảnh hắn sẽ ôm lấy eo nhỏ, dặn dò nàng cẩn thận một chút, nhưng kết quả hoàn toàn trái ngược.

Còn chưa chạm vào ngực của hắn, đã bị nắm cổ áo vứt ra xa…

Người bay giữa không trung, té nhào ra đất.

Đại chiến kéo dài suốt một tháng, Huyết Sát tộc quyết định rút lui.

Từ lúc Huyết Sát tộc tiến công đến nay, đây là lần đầu tiên chủ động thoái lui.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, mạnh mẽ bứt lui bộ tộc ứng kiếp, tranh được khí vận đại kiếp đạo nguyên, tu vị tăng vọt, ban thưởng Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp".

Sau khi đại quân Huyết Sát tộc thoái lui, Đinh Việt giành được đại thắng, thì phần thưởng của hệ thống cũng đến.

Đinh Việt cứu viện Tây Vực, ra tay lần đầu, đã tranh được khí vận đại kiếp đạo nguyên, Sở Huyền rất hài lòng đối với vị đệ tử này.

Vô số mỹ nhân Tây Vực, thánh nữ tiếng tăm lừng lẫy, cả đám thiên kim, đổ xô theo đuổi Đinh Việt, xem hắn là vị cứu tinh Tây Vực.

Uy vọng tăng mạnh, trực tiếp vượt qua Công Tử Ngọc Thư.

Kết quả thì sao, Đinh Việt vẫn giữ bộ mặt lãnh khốc, đối với những ánh mắt đưa tình của đa số mỹ nữ, hắn chỉ xem như không thấy.

Thậm chí có một yêu nữ Tây Vực, vô cùng hào phóng liếc mắt đưa tình với hắn, tỏ vẻ cho dù chỉ bồi tiếp một đêm, nàng cũng nguyện ý...

Nhưng mà Đinh Việt không thèm để ý.

Phảng phất như liếc mắt đưa tình với người mù.

Trung Châu Tây Vực, nhờ Đinh Việt cứu viện, xem như tạm thời ổn định.

Nhưng mà, Huyết Sát tộc sẽ không bỏ qua dễ dàng như vậy.

Nguy cơ cũng chưa được giải trừ.

Thiên Đạo liên tục thẩm thấu vào Trung Châu.

Đại kiếp đã buông xuống Đông Vực.

Huyết Sát tộc vừa xuất hiện, thế như chẻ tre, lập tức chiếm một nửa Tây Châu Đông Vực.

Tần Doanh, vị tuyệt thế thiên kiêu Nhân Vương Lạc gia, là mỹ nhân nổi danh khắp Đông Vực, dẫn theo đám huynh đệ của hắn, cùng với đại quân tinh nhuệ, bắt đầu chống lại Huyết Sát tộc.

Chương 498. Tranh Khí Vận (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Bởi vì đã có kinh nghiệm đối với Huyết Sát tộc, nên Tần Doanh đã sớm chuẩn bị kỹ càng.

Vừa giao chiến trận đầu tiên thì đã giành được thắng lợi.

Ba trận liên tiếp, đều toàn thắng.

Bảo hộ được Tây Châu Đông Vực.

Nhưng mà Huyết Sát tộc lần lượt xuất hiện ở Nam Châu, Bắc Châu.

Đại kiếp đạo nguyên ngày càng nghiêm trọng, Huyết Sát tộc ồ ạt hàng lâm, buông xuống toàn bộ Đông Vực.

Chiến đấu diễn ra liên tục.

Tần Doanh xứng đáng là Đế Tôn Đại Tần, bất luận là thủ đoạn hay năng lực ứng biến, đều rất xuất sắc.

Đông Vực không thể tìm thấy vị thiên kiêu thứ hai, có thể sánh vai cùng hắn.

Huống chi, thân phận của hắn là thiên kim Lạc gia.

Loại tư thế hiên ngang, phong thái tuyệt thế kia, không biết đã làm cho bao nhiêu nam tử điên đảo thần hồn.

Vô số võ giả, hò hét cổ động giúp hắn, bắt đầu tranh đấu, người nào cũng rất tích cực, thậm chí còn muốn biểu hiện, để lấy lòng hắn.

Ví dụ như tên liếm cẩu Chúc Nguyên Bạch.

Sở Huyền quan sát Tần Doanh, không khỏi cảm thán, không hổ danh là Đế Tôn Đại Tần kiếp trước, có thể mạnh mẽ quật khởi trong đại kiếp.

Ngoại trừ có quan hệ với thân phận kiếp này của hắn.

Thì năng lực cùng thủ đoạn của hắn, cũng là điểm mấu chốt.

Khí vận chi tử Đông vực, phải rơi vào trên người Tần Doanh.

Hắn tranh được đại khí vận trong đại kiếp lần này, thực lực liên tục tăng vọt.

Đám người Tân Nguyên Phong, theo sau Tần Doanh, tự nhiên cũng giành được đại khí vận, thực lực cũng tăng lên rất nhanh.

"Đệ tử Tần Doanh của ký chủ, mạnh mẽ quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên, danh chấn khắp Đông Vực, trực tiếp đối kháng Huyết Sát tộc, đến nay vẫn bất bại, ban thưởng Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp".

Khí Vận Đạo Tắc lại được thăng cấp.

Hiện tại, trong rất nhiều đạo tắc của Sở Huyền, thì Khí Vận Đạo Tắc có đẳng cấp cao nhất.

Theo Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp, thì cảm ứng của Sở Huyền đối với khí vận chi đạo càng thêm nhạy cảm, đối với khả năng khống chế khí vận, cũng đạt tới trình độ mới.

Hiện giờ hắn quan sát khí vận Cửu vực, không còn mịt mờ như trước đó, mà là thấy được một ít đầu mối.

Tựa hồ Cửu vực ở trạng thái giới hạn khá vi diệu.

Nếu tiến thêm một bước, khí vận sẽ tăng vọt, mở ra đại thế tại Cửu vực.

Lui một bước, thì khí vận sụp đổ, đại kiếp hàng lâm Cửu vực, sinh linh đồ thán!

Sắc mặt Sở Huyền ngưng trọng, khí vận Cửu vực có điểm kỳ lạ, hoặc là sinh, hoặc là tử!

Có lẽ đây là nguyên nhân dẫn tới đạo kiếp?

Khí vận cửu vực, vẫn rất mơ hồ, Sở Huyền cũng chỉ có thể nhìn ra một chút, cấp độ càng sâu, hắn vẫn nhìn không thấu.

Khí vận vốn là thứ huyền diệu khó giải.

Cho dù là Khai Đạo giả, cũng không thể thấu triệt, không thể nào thấy được huyền cơ bên trong.

Chính là bởi vì Khai Đạo giả cũng nhìn không ra, bởi vậy mà số lượng Khai Đạo giả không nhiều, thậm chí vì khí vận suy bại mà tiêu vong.

Sở Huyền không tiếp tục nhìn trộm khí vận Cửu vực, hắn sợ bị cắn trả, dính vào đại kiếp đạo nguyên, phải cẩn thận chú ý.

Khí vận chi đạo, vốn rất huyền bí, cho là hắn đã nắm giữ Khí Vận Đạo Tắc, cũng không thể nào nhìn thấu triệt.

Bây giờ, Đinh Việt và Tần Doanh đều nhập kiếp.

Vừa nhập kiếp, thì không thể nào rút ra được.

Hai người sẽ tranh được khí vận, trong lúc nhập kiếp.

Huyết Sát tộc là bộ tộc ứng kiếp, năng lực phục sinh quá mức khủng bố, nhưng dựa vào tình huống trước mắt, cũng không phải là không có biện pháp.

Theo sự phát triển của đại kiếp, Sở Huyền tin rằng, Huyết Sát tộc sẽ càng ngày càng khủng bố, thậm chí xuất hiện kiếp nạn kinh khủng hơn.

Huyết Sát tộc cũng xuất hiện ở Nam Vực, trước mắt mục đích chủ yếu của Hạng Tinh, vẫn muốn cứu mẹ của hắn ra.

Vương Lạc đã khởi hành tiến về Nam Vực.

Tiêu Lương đang trên đường trở về Tây Vực.

Trước mắt, thế cục Tây Vực rất căng thẳng, cũng là nơi nguy hiểm nhất.

Tự nhiên xác xuất gặp kỳ ngộ cũng lớn hơn.

Hỗn Loạn Vực, chính thức rối loạn.

Không ngừng chém giết, không chỉ là Huyết Sát tộc, những tộc khác cũng chém giết lẫn nhau.

Bảo vật xuất hiện liên tục.

Ngẫu nhiên sẽ có dị tượng.

Hoang Cổ vực, trái lại trở nên rất yên tĩnh, không có bảo vật hiện thế, cũng không có Huyết Sát tộc hàng lâm.

Chính bởi vì bất thường, Hoang Cổ vực mới lộ ra sự kỳ dị.

Nhậm Trường Hà một mực đi sâu vào, đã sắp tới biên giới Hoang Cổ Sơ Địa.

Ma vực trước kia, hôm nay đã trở thành Phật Vực, đang đối kháng cùng Huyết Sát tộc, Phật Quang đan xen cùng Huyết Sát, trong thời gian ngắn không thể phân ra thắng bại.

Yêu Vực cũng bắt đầu hỗn loạn.

Ngoại trừ Bắc Vực ra, chỉ còn lại Trung Vực là chưa xuất hiện Huyết Sát tộc.

Vẫn chưa bị ảnh hưởng bởi đại kiếp.

Nhưng trong mắt Sở Huyền, khí cơ Trung Vực đã trở nên bất thường.

Hắc Nguyệt tiến vào Hỗn Loạn Vực.

Tạm thời thực lực của nàng chưa đủ quay về Trung Vực.

Ầm ầm!

Bắc Châu Hỗn loạn Vực.

Đất trời đột nhiên rung chuyển dữ dội, có ánh sáng lấp lánh bốc lên, phù văn huyền ảo trải rộng cả bầu trời, lấp loé một lúc rồi biến mất.

Dị tượng lần này, cũng không hấp hẫn sự chú ý của nhiều võ giả.

Chương 499. khí vận chi tử Cửu vực?

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện giờ, tình hình ở Hỗn Loạn Vực rất rối loạn, chém giết diễn ra khắp nơi, hơn nữa đại kiếp hàng lâm, thiên địa xuất hiện dị tượng cũng là chuyện bình thường.

Hắc Nguyệt ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời, nàng cảm ứng được Thiên Đạo Phù Ấn đang chấn động, Thiên Đạo đang lợi dụng tình huống rối loạn, bắt đầu âm thầm cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Châu [Hỗn Loạn Vực].

Ầm ầm!

Nam Châu [Yêu Vực], pháp tắc thiên địa cũng hơi chấn động.

Sở Huyền thao túng Thiên Đạo phù, đánh xuống căn cơ tại Hỗn Loạn Vực và Yêu Vực, bắt đầu từng bước xâm chiếm pháp tắc thiên địa.

Trước mắt toàn bộ Cửu vực, chỉ còn lại Hoang Cổ vực và Trung Vực là chưa thẩm thấu.

Hoang Cổ vực vẫn chưa tới thời cơ.

Trung Vực cũng chưa đến lúc, khi nào đại kiếp ảnh hưởng đến Trung Vực, mới có thể hành động.

Nếu không sẽ xảy ra dị tượng cùng lúc, dễ khiến cho cường giả chú ý.

Hỗn Loạn Vực đang rất loạn, thiên địa chấn động một chút, trong đại kiếp sẽ không dẫn tới sự chú ý của người khác.

Đây là do Sở Huyền đã thay đổi kế hoạch, bố cục Thiên Đạo khắp nơi, mà không phải dùng Bắc Vực làm khởi điểm, khuếch trương sang tám vực khác.

Dùng Bắc Vực làm khởi điểm, mở rộng ra phía bên ngoài, tuy có thể làm được không một tiếng động, không khiến người khác chú ý.

Nhưng mà tốc độ thẩm thấu quá chậm.

Hắn cần nhanh chóng gia tăng tu vi.

Chỉ có thể bố cục khắp nơi, sau cùng hợp nhất thành một, giúp Thiên Đạo hình thành một thể thống nhất, bao phủ toàn bộ Cửu vực.

Bố cục nhiều nơi, sẽ gây ra động tĩnh khá lớn, bình thường rất dễ hấp dẫn sự chú ý của cường giả.

Mà thời điểm xảy ra đại kiếp, lại có thể tránh được.

Đây cũng là nguyên nhân mà Sở Huyền quyết định thay đổi kế hoạch.

Yêu Vực đã bắt đầu rối loạn.

Có sinh linh Huyết Sát hàng lâm, có hình dạng bất đồng so với Huyết Sát tộc Tây Vực, Huyết Sát tộc Yêu vực có bộ dạng giống yêu thú.

Có thể nhìn thấy lờ mờ một ít đặc trưng loại thú.

Yêu Vực có rất nhiều chủng loại Yêu tộc, có một vài bộ tộc sở hữu thiên phú đặc thù, Hổ Thiên Nhai đã sớm chuẩn bị, tập hợp những bộ tộc này.

Trải qua vài lần diễn luyện, có thể phối hợp ăn ý, tiến hành công kích cùng phòng ngự nhằm vào Huyết Sát tộc.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về Trung Vực, đây là vực mạnh nhất trong chín vực, cũng là khu vực trung tâm của Nhân tộc.

Thực lực mạnh, tất nhiên là không thể nghi ngờ.

Mấy thế lực cổ xưa đều chia nhau hành động, bắt đầu phối hợp với các thế lực Trung Vực, xây dựng liên minh Nhân tộc, cùng nhau vượt qua đại kiếp.

Các loại thần khí đều lấy ra sử dụng.

Không thể không nói, nội tình Trung Vực đã vượt xa Tây Vực.

"Cơ Thần Tâm? Có chút tài giỏi".

Bên trong Trung Vực, Cơ Thần Tâm của Cơ gia là người tài giỏi, giúp Cơ gia huấn luyện ra một chi quân đoàn võ giả, bất luận là vũ khí, công pháp, bí thuật đều không hề tầm thường.

Sở Huyền biết rõ Cơ Thần Tâm, Thiếu chủ Cơ gia, người đứng đầu thế hệ tuổi trẻ ở Trung Vực.

Là một người có tư chất yêu nghiệt.

"Không lẽ hắn là khí vận chi tử Cửu vực? Hay là người ứng kiếp, gánh chịu đại khí vận của Nhân tộc?".

Sở Huyền có chút khó hiểu.

Thực lực Cơ Thần Tâm vượt quá tưởng tượng, bên trong đám đệ tử của hắn, nếu so cùng cảnh giới thì không có ai vượt qua Cơ Thần Tâm.

Thậm chí còn yếu hơn Cơ Thần Tâm.

Nên biết rõ, đệ tử Sở Huyền, bất luận là công pháp hay thiên phú, đều là cực kỳ khủng bố, lại do chính tay hắn dạy dỗ.

Ở trong cùng cảnh giới, vậy mà không thể thắng Cơ Thần Tâm, thậm chí khả năng thua còn lớn hơn.

Đây đã lộ ra điểm bất thường.

Cho dù hắn là Thiếu chủ của Cổ Nhân Vương Cơ gia, cũng tuyệt đối không có khả năng yêu nghiệt như thế.

Trừ phi, hắn là khí vận chi tử Nhân tộc, hoặc là khí vận chi tử Cửu vực.

Nhưng mà Sở Huyền cũng không phải là tay mơ, hắn có khả năng dò xét khí vận Cửu vực, cũng không phát hiện ra khí vận chi tử Cửu vực, cũng không có khí vận chi tử Nhân tộc.

Nhân tộc đúng là rất đặc biệt.

Cho tới bây giờ Nhân tộc còn chưa xuất hiện khí vận chi tử, cho dù là cường giả dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, cũng không phải khí vận chi tử Nhân tộc.

Cho nên có thể loại trừ thân phận khí vận chi tử Nhân tộc của Cơ Thần Tâm.

Về phần khí vận chi tử Cửu vực, Sở Huyền cũng không cảm thấy, hiện tại Cửu vực có khí vận chi tử.

Chuyện này cần phải tranh đoạt mới được.

Trước mắt toàn bộ Cửu vực, tất cả khí vận chi tử các châu, không có ai có thể gánh chịu khí vận Cửu vực, tự nhiên sẽ không tồn tại khí vận chi tử Cửu vực.

"Cơ Thần Tâm, có chút thú vị".

Sở Huyền nhớ kỹ Cơ Thần Tâm, đáng tiếc là hắn không thể nhìn thấy đối phương, nếu không có thể sử dụng Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, thì sẽ biết được nguyên nhân.

Đại kiếp đạo nguyên càng ngày càng kịch liệt, khí vận Cửu vực rất rối loạn, ngược lại kế hoạch Thiên Đạo có thể đẩy nhanh tiến độ.

Thiên Đạo đã bắt đầu đẩy mạnh ở Hỗn Loạn Vực, Yêu vực.

Tạm thời còn chưa cắn nuốt pháp tắc thiên địa một châu, bất quá theo đại kiếp đạo nguyên tiến tới, Thiên Đạo cũng phải cấp tiến một chút.

Tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa, sẽ tăng dần.

Chương 500. Thiên Kiêu Huyết Sát tộc!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền đang đợi phần thưởng kỳ hạn 40 năm.

Không biết lần này hệ thống sẽ ban thưởng cái gì?

Ở bên trong Khai Đạo Hội, Ma Đồ đột nhiên tìm hắn.

"Sở đạo huynh, tộc của ta có một hậu bối Đạo Cảnh, không biết tại sao, lại biến thành đầu trọc, tựa hồ bộ dạng có chút không đúng".

Sở Huyền hơi ngây ngốc một chút, nhanh như vậy đã có Đạo Cảnh Ma tộc lột xác thành phật?

"Đây là hiện tượng bình thường".

Sở Huyền an ủi: "Ma tộc đã lột xác, cho nên người gánh chịu khí vận Ma tộc, tự nhiên sẽ phát sinh một chút thay đổi".

"Tuy nhiên biến thành đầu trọc, nhưng mà cũng trở nên mạnh hơn phải không?".

Ma Đồ nghe vậy cũng bớt lo lắng, gật đầu nói: "Đúng là thực lực của hắn có tăng thêm một chút".

"Vậy thì đúng rồi, biến thành đầu trọc cũng mạnh hơn".

Sở Huyền tiếp tục lừa gạt: "Nếu như lại có Đạo Cảnh biến thành bộ dạng này, thì không cần kinh hoảng, đây là hiện tượng độ kiếp, sau khi vượt qua kiếp nạn, tự nhiên sẽ khôi phục như cũ".

Biến thành phật, còn muốn khôi phục?

Đó là chuyện không thể nào.

"Loại biến hóa này rất có lợi, có tác dụng tránh bị ảnh hưởng bởi đại kiếp, có thể dễ dàng vượt qua đại kiếp, loại biến hóa này, có thể gọi là kiếp tượng!".

Ma Đồ giật mình, trong lòng cực kỳ cảm kích, bèn nói: "Đa tạ Sở đạo huynh!".

Chẳng trách lại biến thành đầu trọc, hơn nữa thỉnh thoảng còn tụng niệm A Di Đà Phật, nguyên lai là do kiếp tượng!

"Ma Đồ đạo hữu, nên giảng giải cho đám hậu bối, phải ổn định tâm tình, cứ mặc cho nó biến đổi, không thể phản kháng, sinh ra kiếp tượng là chuyện tốt, có thể gia tăng cơ hội vượt qua đại kiếp".

Sở Huyền nhiệt tình chỉ điểm Ma Đồ.

Hắn có loại dự cảm, sau khi Đạo Cảnh Ma tộc dần dần hóa thành phật, tất nhiên khí vận Phật tộc sẽ tăng vọt.

Mà thực lực của Tả Hữu Phật Thị, cũng sẽ tăng theo.

"Sở đạo huynh cứ yên tâm, chắc chắn ta sẽ bắt buộc bọn hắn làm theo, không được kháng cự quá trình lột xác, nhất định phải thuận theo đại kiếp!".

Ma Đồ vỗ ngực cam đoan nói.

Trong lòng của hắn thở phào nhẹ nhõm, nói như vậy, Ma tộc sẽ thuận lợi vượt qua đại kiếp lần này.

May mà có Sở đạo huynh...

Nếu không, chỉ sợ lần này Ma tộc sẽ gặp nguy hiểm.

Nghĩ như vậy, Ma Đồ càng thêm cảm kích đối với Sở Huyền.

Sở Huyền tiếp tục lừa gạt hắn vài câu, ổn định Ma Đồ, đồng thời cảnh cáo, cho dù bị khí cơ hấp dẫn, cũng không thể để Đạo Cảnh Ma tộc tiến vào Cửu vực.

Trừ phi đã hoàn thành lột xác, có kiếp tượng!

Đúng lúc này, Ý Nguyệt Quân lại đứng ra, nói: "Cỗ lực lượng quỷ dị kia trên đại đạo, lại lớn mạnh thêm một ít".

Trong lòng Sở Huyền rùng mình, lực lượng quỷ dị kia, quả nhiên có quan hệ với đạo kiếp đại đạo.

Cân nhắc một chút, hắn quyết định lừa gạt Ý Nguyệt Quân.

Hắn nói riêng với Ý Nguyệt Quân: "Ngươi có thể thử lực lượng quỷ dị này một chút, rốt cuộc ra sao".

"Tốt, ta sẽ đi thử một lần".

Ý Nguyệt Quân cực kỳ sảng khoái đáp ứng.

Sở Huyền chờ đợi hắn quay về.

Kết quả, đã qua một ngày, Ý Nguyệt Quân vẫn chưa quay lại.

Ba ngày kế tiếp, Ý Nguyệt Quân cũng không trở lại.

Sở Huyền nói thầm trong lòng, không phải đã xảy ra chuyện gì chứ?

Khí tức Ý Nguyệt Quân vẫn còn ở trong Nguyên Sơ Đạo Tinh, chứng tỏ hắn còn sống, về phần bị vây khốn, hoặc là nguyên nhân gì khác thì Sở Huyền đoán không ra.

Lại đợi thêm ba ngày, Sở Huyền truyền tin cho hắn, cũng không thấy Ý Nguyệt Quân hồi âm.

Lắc đầu, hắn không muốn quản nữa, dù sao Ý Nguyệt Quân cũng chưa chết.

Trong lúc Sở Huyền chờ đợi kỳ hạn 40 năm, tình huống tại Tây Vực lại phát sinh biến hóa.

Sau khi Đinh Việt cùng Tiêu Lương xuất hiện, áp dụng phương pháp khắc chế Huyết Sát tộc, giảm bớt huyết sát chi khí.

Dẫn dắt một đám võ giả lĩnh ngộ ý cảnh, liên tục mài chết cường giả Huyết Sát tộc, từng bước giành được chiến thắng.

Nhưng không ngờ, Huyết Sát tộc thay đổi kế hoạch.

Không biết bọn chúng dùng biện pháp gì, vậy mà bên trong Huyết Sát tộc xuất hiện thiên kiêu có thực lực cực mạnh.

Đặc biệt nhắm vào đám người Đinh Việt cùng Tiêu Lương.

Những thiên kiêu Huyết Sát tộc này, thực lực vượt xa võ giả đồng cấp, hơn nữa còn có năng lực mọc lại thân thể.

Cho dù chém đứt đầu bọn hắn, rất nhanh cũng mọc ra một cái khác.

Càng khó tiêu diệt và giết chết hơn.

Cho dù Đinh Việt có đánh cho bọn chúng trọng thương, cũng không thể tiêu diệt đối phương.

Giờ này khắc này, tất cả võ giả Nhân tộc đều ý thức được, Huyết Sát tộc đã khác so với trước đó.

Trí thông minh của bọn chúng đã tăng lên.

Sáng tạo ra kỹ năng mới, còn biết thay đổi sách lược, mà không phải ỷ vào năng lực phục sinh, liều chết tiến lên.

Không sợ Huyết Sát tộc lỗ mãng, chỉ sợ Huyết Sát tộc gian trá!

Hiện tại Huyết Sát tộc đã không còn lỗ mãng, thì càng khó đối phó hơn.

Huyết Sát tộc không còn lỗ mãng, đã biết cách sử dụng thiên phú phục sinh của bản thân.

Trên chiến trường.

Trong tay Tiêu Lương cầm Diệt Thần Tinh Mang, đang đánh với Huyết Sát tộc.

Đối thủ của Tiêu Lương, là một Huyết Sát tộc có gương mặt như thanh niên, thân trên ở trần, lộ ra bắp thịt đỏ như máu.

Đây là một trong những thiên kiêu do Huyết Sát tộc chế tạo ra.

Cũng là thiên kiêu mạnh nhất.

Ầm ầm!

Tiêu Lương đâm ra một thương vào lồng ngực đối phương, mà hai mắt của thanh niên Huyết Sát không thèm chớp một cái, bất chấp vung lưỡi đao đỏ tươi, chém về phía Tiêu Lương.

Đây là muốn lưỡng bại câu thương.

Lưỡng bại câu thương cùng Huyết Sát tộc, chắc chắn là tìm chết.

Bởi vì Huyết Sát tộc có năng lực phục sinh, sẽ không hề chịu thua thiệt, người thua chỉ có võ giả Nhân tộc.

Chương 501. Vạn Đạo Luân Hồi Kinh!

Collected & Fixed: OilFish89

Lực lượng đặc thù trên người Tiêu Lương vận chuyển, lưỡi đao của thanh niên Huyết Sát tộc, đột nhiên trở nên chậm lại.

Ầm ầm!

Tiêu Lương cầm Diệt Thần Tinh Mang quét ngang, chém bay một nửa cơ thể của thanh niên Huyết Sát.

Đồng thời vận dụng lực lượng Mạn Đằng, làm giảm tốc độ khôi phục tứ chi của thanh niên Huyết Sát.

Tiêu Lương xuất thủ liên tục, một kích vừa xong lại bồi thêm một kích.

Trên trán của hắn đã ướt đẫm mồ hôi.

Thời khắc mấu chốt, vận dụng lực lượng Mạn Đằng, khiến cho hắn tiêu hao rất nhiều.

Hơn nữa lực lượng Mạn Đằng không thể kéo dài.

Hắn phải triệt để giết chết đối phương, trước khi lực lượng Mạn Đằng biến mất.

"Chiến Vô Cực!".

Sau lưng Tiêu Lương, chiến ý ngưng tụ thành một vị thần tướng kinh khủng, dung hợp với hắn làm một, bộc phát ra một kích cực mạnh.

Ầm ầm!

Thanh niên Huyết Sát nổ tung, hóa thành một mảng huyết vụ đầy trời.

"Chôn vùi!".

Tiêu Lương đưa tay đánh ra một quyền, triệt để chôn vùi huyết vụ đang tứ tán.

Rốt cục đã đánh chết thiên kiêu Huyết Sát tộc!

Tiêu Lương thở phì phò, lui về trận doanh Nhân tộc trị thương.

"Đệ tử Tiêu Lương của ký chủ, đánh chết thiên kiêu đệ nhất Huyết Sát tộc, tranh được khí vận đại kiếp, tu vi tăng mạnh, ban thưởng Khí Vận Đạo Tắc thăng cấp".

Sở Huyền nở một nụ cười thoả mãn, quả nhiên đám đệ tử không khiến hắn thất vọng, lại tranh được khí vận đại kiếp.

Khí Vận Đạo Tắc, lại thăng một cấp.

Sở Huyền dự đoán, nếu Khí Vận Đạo Tắc tiếp tục thăng cấp, chắc chắn sẽ lột xác trở thành Khí Vận Đại Đạo?

Một khi hắn nắm giữ Khí Vận Đại Đạo, như vậy hắn có thể nhìn thấu khí vận, không còn cảm giác lọt vào sương mù như trước nữa.

Đương nhiên nắm giữ Khí Vận Đại Đạo, cũng có sự phân chia cấp bậc, cũng không có biện pháp hoàn toàn nhìn rõ Khí Vận Đại Đạo.

Thiên kiêu đệ nhất Huyết Sát tộc, bị chôn vùi triệt để, đây là sự đả kích không nhỏ đối với Huyết Sát tộc.

Sĩ khí Nhân tộc lại tăng mạnh.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, đã có tên tuổi nổi tiếng tại Nhân tộc Tây Vực, danh tiếng đã sớm lấn át Công Tử Ngọc Thư.

Trong Nhân tộc Tây Vực, đã lưu truyền một câu nói như sau: "Kiếm Đinh Việt, Thương Tiêu Lương, độc nhất vô nhị!".

Sở Huyền không khỏi cảm thán, quả nhiên đại kiếp đạo nguyên ẩn chứa đại cơ duyên, Đinh Việt cùng Tiêu Lương bằng vào khả năng tranh đoạt khí vận trong đại kiếp, tu vi tăng lên rất nhanh.

Hiện giờ đã là Thiên Cảnh tầng chín.

Khí vận của Đinh Việt cùng Tiêu Lương tăng mạnh, giúp cho tốc độ cắn nuốt Trung Châu của Thiên Đạo càng nhanh thêm.

Tần Doanh vẫn chinh phạt tại Đông Vực, khí vận ngày càng nhiều, thực lực cũng tăng theo, phong thái Đế Tôn Đại Tần lại được thể hiện thêm lần nữa.

Trong đám đệ tử của hắn, trước mắt chỉ còn lại Hạng Tinh và Vương Lạc, là chưa có hành động nào lớn.

Hắc Nguyệt nhìn như không làm gì, nhưng mà nàng bố cục tại Hỗn Loạn Vực ngày càng sâu, phối hợp thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo.

Hiện tại, pháp tắc Thiên Đạo đã thẩm thấu vào ba châu của Hỗn Loạn Vực.

Hổ Thiên Nhai đã chuẩn bị ở Yêu Vực, hắn vẫn chưa ra tay, mà đang chờ đợi thời cơ, vừa hành động là tranh đoạt đại khí vận.

Lão hổ này, cũng không đần, thậm chí có hơi gian xảo.

Phật Vực vẫn kéo dài đại chiến.

Càn Minh không có hành động tại Trung Vực, thật sự là Trung Vực quá yên tĩnh.

"Đạo Cảnh Huyết Sát đầu tiên, sẽ không xuất hiện tại Trung Vực chứ?".

Trong lòng Sở Huyền thì thào.

Trung Vực quá yên tĩnh không hợp thói thường.

Hơn nữa, hắn cũng không nhìn thấu khí vận Trung Vực, tựa hồ ẩn núp một vài lão quái vật?

Sở Huyền rất nghi ngờ, có cường giả Đạo Cảnh, âm thầm rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa để nhập kiếp.

Có lẽ là bọn hắn đang ẩn núp trong những thế lực cổ xưa ở Trung Vực.

Cho dù tồn tại võ giả Đạo Cảnh, khả năng lớn tu vi chỉ là Đạo Cảnh 1, 2 quan.

Không đủ gây sóng gió.

Sở Huyền chú ý đại khái một chút tới thế cục Cửu vực, cũng không chú ý quá nhiều, mà chuyên tâm tu luyện, cùng với đẩy mạnh kế hoạch Thiên Đạo.

Kỳ hạn 40 năm đã đến.

"Ký chủ không bước ra khỏi cửa, trạch bốn mươi năm, tâm tính ổn định, thủ đoạn thông thiên, thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, đạo tào ra đệ tử xuất sắc, xin hãy tiếp tục cố gắng, ban thưởng Vạn Đạo Luân Hồi Kinh!".

Hả?

Sở Huyền đọc lướt qua giới thiệu.

"Đạo sinh đạo diệt rồi lại sinh, sinh sinh diệt diệt không giới hạn, sinh diệt ở giữa luân hồi, chỉ có đạo là vĩnh hằng...".

Vạn Đạo Luân Hồi Kinh!

Trong lòng Sở Huyền chấn động, đây là loại công pháp gì?

Đạo sinh đạo diệt?

Tu luyện Vạn Đạo Luân Hồi Kinh tới cảnh giới đại thành, có thể vĩnh hằng?

Chẳng qua là, loại vĩnh hằng này, lại không giống với trí tưởng tượng của hắn.

Một loại hình thức vĩnh hằng khác?

Hay là, Vạn Đạo Luân Hồi Kinh, căn bản cũng không phải là bản thân, mà là... kiến tạo luân hồi?

Trong lòng Sở Huyền thầm run lên, trong đầu chợt loé linh quang.

Hô hấp đều trở nên gấp gáp.

Luân hồi...!

Vô số sinh linh ra đời, sau đó lại chết đi, quá trình này, chính là một vòng luân hồi.

Nhưng mà, luân hồi này lại khác với khái niệm của hắn, cũng không phải là luân hồi kiểu đầu thai chuyển thế.

Cửu vực không có luân hồi kiểu đầu thai chuyển thế.

Giờ phút này, trong đầu Sở Huyền đã có một ỷ tưởng lớn mật.

Chương 502. Luân Hồi Chi Đạo

Collected & Fixed: OilFish89

Khi ý tưởng này thành công thì Thiên Đạo càng trở nên hoàn thiện!

Do Thiên Đạo cấu trúc luân hồi, Quỷ giới là địa phủ, sau khi chết sẽ vào luân hồi, đầu thai chuyển thế, cân bằng quy tắc, đồng thời dùng luân hồi chi đạo, đánh cắp căn cơ đại đạo!

Nếu Cửu vực không có luân hồi, có nghĩa là bên trong đại đạo cũng không có Luân Hồi Đại Đạo?

Nếu là mình sáng tạo ra Luân Hồi Đại Đạo...

Sở Huyền càng nghĩ càng cảm thấy kích động, Vạn Đạo Luân Hồi Kinh, căn bản chính là con đường mở ra Luân Hồi Đại Đạo.

Nếu như hắn sáng tạo ra Luân Hồi Đại Đạo, dùng Luân Hồi kết nối với Đại Đạo cùng Thiên Đạo, hoàn thiện quá trình luân chuyển sinh tử của toàn bộ Cửu vực, thì không biết sẽ như thế nào?

Thiên Đạo có thể chậm rãi, dựa vào Luân Hồi cắn nuốt căn cơ Đại Đạo hay không, cuối cùng hoá Đại Đạo thành Thiên Đạo?

Sở Huyền đã động tâm.

Hóa đại đạo thành Thiên Đạo..., một khi thành công, hắn chính là tồn tại vô địch.

Hắn vẫn luôn muốn phát triển theo hướng này, nhưng mà nếu Thiên Đạo muốn từng bước chiếm lấy đại đạo, hoặc là sánh ngang đại đạo, thì cực kỳ khó khăn.

Hơn nữa còn cần tiêu tốn thời gian rất dài.

Hiện tại hắn đã có phương pháp cụ thể từng bước xâm chiếm đại đạo.

Xây dựng luân hồi, mở ra Luân Hồi Đại Đạo.

Tuy là phương pháp này cần rất nhiều thời gian, nhưng tối thiểu còn có thể thực hiện được.

Hơn nữa, lúc này đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, kế tiếp là đạo kiếp, có lẽ thời gian cắn nuốt đại đạo sẽ được rút ngắn.

Khai Đạo!

Mình phải mau chóng đột phá Khai Đạo Cảnh.

Chỉ có bước vào Khai Đạo Cảnh, mới có thể xử lý được vài tình huống ngoài ý muốn.

Ánh mắt Sở Huyền dõi về phía Hỗn Loạn Vực, cùng với Đông Vực, Nam Vực, Tây Vực, hắn có một loại xúc động, áp dụng thủ đoạn lôi đình, nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa của bốn châu này.

"Bình tĩnh, không thể liều lĩnh!".

Sở Huyền hít sâu một hơi, khôi phục lại tâm tình kích động.

Không thể liều lĩnh, nếu không rất dễ xảy ra vấn đề.

Chưa thể mở Luân Hồi Đại Đạo, mình còn chưa lĩnh ngộ Vạn Đạo Luân Hồi Kinh, không thể nóng vội.

Sở Huyền nhận lấy Vạn Đạo Luân Hồi Kinh.

Vô số cảm ngộ truyền vào trong đầu, chỉ một thoáng, hắn đã tiến vào một loại trạng thái cảm ngộ huyền bí.

Thấy được vạn đạo sinh ra, lại thấy được vạn đạo bị diệt, nhưng mà sau đó vạn đạo lại sinh ra thêm lần nữa.

Quá trình như thế cứ tiếp diễn không ngừng.

Không có kết thúc, không có giới hạn.

Sự sống và cái chết trong một vòng luân hồi, giống như Thái Cực, âm thịnh thì dương sẽ suy và ngược lại, vẫn luôn luân chuyển, mãi mãi không ngừng.

Sở Huyền không biết bản thân đã đốn ngộ bao lâu, chỉ cảm thấy vô số cảm ngộ truyền tới, vạn đạo trải dài, sinh diệt luân chuyển.

Từng đầu đạo tắc bắt đầu được sinh ra.

Đợi đến khi Sở Huyền tỉnh lại, thì đột nhiên phát hiện, bản thân ngộ ra mấy chục đầu đạo tắc, mà tu vi lại đột phá một quan.

Đạo Cảnh 15 quan!

Trong đám đạo tắc này, trong đó có một đầu đạo tắc rất đặc biệt, giống như một cái mâm tròn, đang chậm rãi luân chuyển, quỹ đạo rất khó hiểu, sinh diệt luân chuyển, giống như âm đương, lại giống như sinh tử.

Luân Hồi Đạo Tắc!

Sở Huyền thở phào nhẹ nhõm, nếu như ngộ ra Luân Hồi Đạo Tắc, thì đã có cơ sở để mở ra Luân Hồi Đại Đạo.

Đầu Luân Hồi Đạo Tắc này, phi thường đặc biệt.

Nó cũng không giống với mấy đầu đạo tắc khác.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, dời Luân Hồi Đạo Tắc vào trong Tiểu Thế Giới, một mặt kết nối với Nguyên Sơ Đạo Tinh, liên thông với đại đạo, mặt khác thì nối liền với Tiểu Thế Giới, Quỷ Giới, Phật Giới.

Đồng thời cũng kết nối với Thiên Đạo phù, trước tiên là ứng dụng Luân Hồi Đạo Tắc vào trong Thiên Đạo Bắc Vực.

Sở Huyền bắt đầu thử nghiệm cấu trúc luân hồi, lựa chọn Bắc Vực làm nơi bắt đầu.

Cho dù hiện tại Thiên Đạo vẫn chưa hoàn thiện, nhưng vẫn có thể dùng Luân Hồi Đạo Tắc, tiếp dẫn một ít sinh linh đã tử vong ở Bắc Vực tiến vào Quỷ giới, thử nghiệm luân hồi. (tiếp dẫn: đón và dắt đi)

Một lần chỉ có thể tiếp dẫn mấy trăm sinh linh, hơn nữa thực lực cũng bị giới hạn.

Cực hạn là Đế Cảnh.

Ầm ầm!

Sau khi Luân Hồi Đạo Tắc thông qua Nguyên Sơ Đạo Tinh, tiến hành kết nối với đại đạo, Sở Huyền phát hiện Luân Hồi Đạo Tắc đã xuất hiện một ít biến hóa. Nguyên Sơ Đạo Tinh bị ảnh hưởng, tựa hồ bắt đầu lột xác, pháp tắc cũng đang thay đổi.

Sở Huyền lặng yên quan sát biến hóa của Thiên Đạo, cùng với sự lột xác của Nguyên Sơ Đạo Tinh, đồng thời không ngừng hoàn thiện Luân Hồi Đạo Tắc.

Hắn trực tiếp thu lấy một đoàn khí hỗn độn, để rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc.

Bước kế tiếp, chính là rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc, sau đó thí nghiệm trên Thiên Đạo Bắc Vực, thử nghiệm luân hồi.

Sở Huyền muốn mở ra Luân Hồi Đại Đạo, Luân Hồi Đạo Tắc không ngừng rèn luyện tăng cấp, chậm rãi rồi sẽ lột xác thành một đầu Luân Hồi Đại Đạo.

Cho dù chỉ là Luân Hồi Đại Đạo mới sinh, ít nhất cũng thuộc về phạm trù đại đạo, mà không phải là đạo tắc.

Sở Huyền định ra mục tiêu, gia tăng tốc độ phát triển của Thiên Đạo, để hắn mau chóng đột phá đến Khai Đạo Cảnh.

Chương 503. Hạng Tinh và Vương Lạc!

Collected & Fixed: OilFish89

Nguyên Sơ Đạo Tinh đã tiến vào giai đoạn lột xác, một khi hoàn thành, hắn sẽ có thể dựa vào Nguyên Sơ Đạo Tinh để tiến vào đại đạo.

Nếu như hắn tiến vào đại đạo, thì có thể làm được rất nhiều chuyện.

Đương nhiên, vì tránh xảy ra chuyện ngoài ý muốn, hắn sẽ không liều lĩnh tiến vào đại đạo, đừng nói là ngao du trên đại đạo.

Hắn sợ bị hệ thống phán định tự ý rời khỏi tiểu viện, xoá sạch ghi chép của hắn. (tích luỹ trạch theo ngày)

Nam Vực.

Hạng Tinh nhìn về phía mảnh thiên địa đang chấn động, cách đó không xa, ánh mắt lộ vẻ ngưng trọng.

Vương Lạc đang đứng bên cạnh hắn.

"Ngươi thật sự muốn làm như vậy?".

"Bất luận ra sao, ta phải cứu mẫu thân ra ngoài".

Hạng Tinh trầm giọng nói.

"Sao ngươi không thử cứu sống lão tổ Phượng gia?".

Vương Lạc gãi đầu, bèn nói: "Kỳ thật, không nhất định phải nhờ sư tôn ra tay, ta có thể luyện chế đan dược, cứu tỉnh lão tổ của ngươi".

Hạng Tinh kinh ngạc nhìn hắn, nói: "Phượng Không, vị Nhân Vương năm xưa, cường giả phía trên Thần Cảnh, ngươi có thể luyện ra đan dược cứu hắn?".

Tuy là thuật luyện đan của Vương Lạc không tầm thường, nhưng mà hắn chỉ có tu vi Thiên Cảnh, làm sao cứu cường giả Đạo Cảnh?

"Ngươi xem thường ai đó?".

Vương Lạc ngạo nghễ nói: "Thế nhưng ta là đan thần, nói không chừng cũng là đan tổ tương lai, cứu một người mà thôi, có gì to tát?".

"Hơn nữa, ta dùng linh dược đạo cấp làm nguyên liệu, cứu trị võ giả Đạo Cảnh, không có gì đáng kể".

Hạng Tinh giật mình thốt ra: "Ngươi có thể sử dụng linh dược đạo cấp để luyện đan?".

"Đương nhiên!".

Vương Lạc vỗ ngực dõng dạc đáp.

"Để sau đi, xem thái độ Phượng gia thế nào đã".

Hạng Tinh lắc đầu nói.

Lão tổ cái đếch gì, hắn cũng không phải là người Phượng gia.

"Huyết Sát tộc có hơi khủng bố..., hầu như Tây Vực sắp thất thủ".

Vương Lạc cảm thán nói.

"Một nửa Tây Châu đã bị chiếm đóng".

Hạng Tinh cảm thán nói.

Tây Châu Nam Vực, đồng dạng bị Huyết Sát tộc xâm chiếm.

Hơn nữa, dựa vào tin tức truyền lại, tựa hồ Huyết Sát tộc đang phát sinh thay đổi.

Càng ngày càng kinh khủng.

"Đại kiếp đã đến, Phượng gia vẫn không chịu thả người, thực là đáng giận!".

Vương Lạc vỗ nhẹ bờ vai của hắn, rồi nói: "Nhân Vương Phượng gia, chính là cứu tinh trong lòng bọn hắn, hiện nay đại kiếp đã buông xuống, Phượng Nhân Vương lại ngủ say, bọn hắn sẽ càng oán trách mẫu thân ngươi".

Ầm ầm!

Phía xa xuất hiện huyết sát chi khí.

Đây là một chiến trường cổ, sắp có Huyết Sát tộc hàng lâm.

Hạng Tinh cùng Vương Lạc ngẩng đầu nhìn lại, lặng lẽ chờ đợi.

Chiến trường cổ ở Nam Vực Bắc Châu không có kích thước quá lớn, Huyết Sát tộc cũng không tính là mạnh, vừa xuất hiện không có Huyết Sát cấp Thần Cảnh.

Mà ở chỗ chiến trường cổ này, Hạng Tinh cùng Vương Lạc đã liên thủ bố trí đại trận.

Hoa Tử Anh đã tới.

"Ngươi có chắc là muốn làm như thế?".

Nàng có hơi bất đắc dĩ liếc nhìn Hạng Tinh.

"Cứ làm như vậy, ta đã quyết định".

Ánh mắt Hạng Tinh trở nên kiên định, nói ra.

"Ngươi làm như vậy, sẽ phạm phải đại kỵ, không sợ trở thành tội nhân Nam Vực? Bị Nam Vực xem như kẻ thù?".

"Tội nhân?".

Hạng Tinh khẽ cười một tiếng, nói: "Nhân Vương thế gia mà thôi, ở trong đại kiếp, không biết bao nhiêu cường giả sẽ trở thành tro bụi, tội nhân hay không, không phải do những người này quyết định".

Hắn dừng lại một lúc, lại nói: "Dù bọn hắn có xem ta như tội nhân thì thế nào? Hạng Tinh ta không thẹn với Nhân tộc".

Vương Lạc thở dài một hơi, vỗ mạnh bả vai Hạng Tinh, nói: "Ngươi đó, rốt cuộc tâm cảnh quá kém, giải thích làm gì?".

"Ngươi phải nhớ kỹ, trong lòng không nữ nhân, luyện khí giống như thần, không nên bị mỹ sắc quấy nhiễu!".

Gương mặt Hoa Tử Anh liền đen như đít nồi.

Khoé miệng Hạng Tinh cũng run rẩy, không có trả lời.

Hắn cũng quen rồi, Đại sư huynh Đinh Việt, rất đặc biệt.

Tiếp theo là Vương Lạc, cũng theo đuổi cảnh giới trong lòng không nữ nhân...

Ầm ầm!

Thiên địa rung động dữ dội, lộ ra một tòa chiến trường cổ, huyết sát chi khí bốc lên cuồn cuộn.

Ngay sau đó, xuất hiện một đại quân Huyết Sát đông như kiến cỏ.

"Đến rồi".

Trên mặt Hạng Tinh lộ ra thần sắc ngưng trọng, khẽ vung tay áo, hơn ngàn bộ khôi lỗi xuất hiện cùng lúc, trải rộng khắp bốn phương tám hướng.

Mà Vương Lạc thì bay lên không trung, hai tay vung vẫy, từng viên đan dược bắn ra khắp nơi, mỗi viên đan dược khi rơi xuống đất đều loé lên ánh sáng.

Hoa Tử Anh nhanh chóng lui về phía sau, ngăn cản đám võ giả đang chạy tới đây.

Hạng Tinh cùng Vương Lạc, mỗi người chiếm lấy một phương vị, mở ra đại trận, toả ra ánh sáng ngút trời, hình thành một cái kén cực lớn, trực tiếp bao phủ toàn bộ đại quân Huyết Sát và chiến trường cổ vào bên trong.

Ngay sau đó, bên trong kén, vô số hỏa diễm dâng trào, quét sạch tất cả.

Rống!

Huyết Sát tộc trong đại trận, cảm giác được nguy hiểm, phát ra tiếng thét dài, huyết sát chi khí phóng thẳng lên trời, mong muốn phá vỡ đại trận.

Xoát!

Hơn một ngàn bộ khôi lỗi, bay lên không trung, đóng tại bốn phương vị đại trận, truyền từng đạo linh lực vào bên trong chiếc kén, củng cố duy trì sự ổn định của đại trận.

Đúng lúc này, từng viên đan dược trong đại trận nổ tung toé.

Vô số sát trận lập tức bạo phát, giải sát Huyết Sát tộc.

Chương 504. Uy hiếp Phượng gia!

Collected & Fixed: OilFish89

Hạng Tinh liên thủ cùng Vương Lạc, thúc dục đại trận, hỏa diễm bốc lên mãnh liệt, sát trận bùng nổ, liên tục giảo sát Huyết Sát tộc.

Huyết Sát tộc ở bên trong thét lên giận dữ, muốn phản kháng cùng chống cự, nhưng dưới sự công kích ác liệt của đại trận, hoàn toàn không có sức phản kháng.

Sau hơn nửa ngày, trong đại trận chỉ còn huyết sát chi khí, nồng đậm như máu, bốc lên cuồn cuộn.

"Luyện sát!".

Hạng Tinh cùng Vương Lạc đồng loạt ra tay, thôi thúc đại trận, từng đạo hỏa diễm hoá thành những phù văn huyền ảo, bao phủ toàn bộ huyết sát chi khí.

Dưới sự luyện hoá của đại trận, huyết sát chi khí đã phát sinh biến hoá.

Đại trận cũng bắt đầu thu nhỏ lại, ngưng luyện Huyết Sát thành một quả cầu khổng lồ, bao bọc ở bên trong.

"Đi!".

Hạng Tinh cùng Vương Lạc, mang theo Huyết Sát cầu khổng lồ, bay về phía Phượng gia.

"Đệ tử Hạng Tinh cùng Vương Lạc của ký chủ, luyện mười vạn Huyết Sát, diệt một chi của bộ tộc ứng kiếp, tranh được khí vận đại kiếp, tu vị tăng vọt, khen thưởng thăng cấp Sát Chi Đạo Tắc và Khí Vận Đạo Tắc".

Sở Huyền đang rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc, hoàn thiện cấu trúc Luân Hồi, thì nghe thấy hệ thống nhắc nhở.

Luyện mười vạn Huyết Sát, diệt một chi của bộ tộc ứng kiếp?

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, lại mạnh như vậy?

Hắn nhớ tới chuyện Vương Lạc cùng Hạng Tinh, đã sử dụng không ít tài nguyên bên trong Tiểu Thế Giới.

Thứ mà bọn hắn bố trí, tựa hồ là đại trận luyện sát?

Tuy là huyết sát chi khí của Huyết Sát tộc, tương đối đặc thù một chút, nhưng mà Vương Lạc cùng Hạng Tinh, cũng đã tiến hành cải tiến đại trận.

Không phải bọn hắn trực tiếp luyện hóa Huyết Sát, mà là phong ấn Huyết Sát bên trong lực lượng đặc thù nào đó?

Khiến cho Huyết Sát tộc sau khi chết, không thể tiến hành phục sinh?

Khiến cho huyết sát chi khí, hoá thành khí Huyết Sát bình thường.

Chẳng qua là phải trả một cái giá khá đắt.

Cũng không biết, đại trận của Vương Lạc cùng Hạng Tinh, có thể sử dụng mấy lần.

Huống hồ, cũng chỉ có thể nhắm vào Huyết Sát tộc vừa hàng lâm, không có tác dụng với Huyết Sát tộc đã lột xác.

Loại đại trận này, nếu như mang tới Tây Vực, chỉ sợ không thể nào phát huy tác dụng mạnh như vậy.

Chỉ có thể suy yếu thực lực Huyết Sát tộc sau khi sống lại.

Ngược lại cũng có tác dụng ngăn cản Huyết Sát tộc gia tăng thực lực sau khi sống lại.

Chỉ là đại trận như này, không dễ bố trí như vậy.

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, vận dụng một ít tài nguyên bên trong Tiểu Thế Giới, trong đó chứa không ít thiên tài địa bảo đặc thù, mới luyện chế ra một tòa đại trận như vậy.

Phượng gia.

Cấm địa phía sau núi.

"Đại kiếp đã buông xuống, bây giờ ngươi đã hài lòng chưa? Nếu như tổ tiên có thể khôi phục, nhất định có thể dẫn dắt Nhân tộc vượt qua đại kiếp, giúp Phượng gia quật khởi!".

"Đều là do ngươi tư lợi, mới dẫn đến không có tuyệt thế cường giả đứng ra ngăn cơn sóng dữ, trong đại kiếp lần này!".

"Tây Vực đã sắp thất thủ, Nhân tộc chúng ta chết nhiều không đếm xuể!".

"Một nửa Bắc Châu Nam Vực đã bị thất thủ, ngươi đã hài lòng chưa?".

Phượng Vân Tiên tức giận quát lớn.

Bên trong hang động, Phượng Như Bình vẫn giữ im lặng.

Hối hận?

Áy náy?

Chưa bao giờ có.

Từ khi phụ thân, gia gia, đại ca của nàng, đều chết hoặc mất tích trên đường tầm bảo, chính là vì muốn cứu tổ tiên, thì nàng đã cảm thấy không hề hối hận trước những việc mình đã làm.

"Phượng Như Bình, ngươi là tội nhân của Phượng gia!".

Phượng Vân Tiên gào thét.

"Ha ha, tội nhân?".

Phượng Như Bình cười khẽ một tiếng, rồi nói: "Tổ tiên rất mạnh sao? Có thể ngăn cơn sóng dữ? Nếu đúng là mạnh như thế, làm sao lại luân lạc đến mức này?".

"Đơn giản là do các ngươi không chịu chấp nhận sự thật, tổ tiên thất bại, không chấp nhận Phượng gia suy tàn, không chấp nhận sự bất lực của mình, mới một lòng nghĩ đến cứu sống tổ tiên!".

"Nếu như đời sau Phượng gia mạnh hơn đời trước, thì Phượng gia hiện tại, tất nhiên sẽ mạnh hơn so với tổ tiên, chính vì sự bất tài của các ngươi, nên cố tình kiếm lý do thoái thác mà thôi!".

Nói xong lời cuối cùng, giọng nói của Phượng Như Bình đã gần như khàn đục.

Phượng Vân Tiên thở hổn hển, hai mắt đỏ ngầu, tức giận quát: "Không cho phép ngươi khi nhục tổ tiên!".

Nhưng mà vào lúc này.

Phía xa có một đoàn Huyết Sát cuồn cuộn bay đến.

Thần sắc Phượng Vân Tiên đại biến.

Huyết Sát cầu đột nhiên biến lớn ở trên không, trực tiếp bao trùm Phượng gia, phía dưới có hai bóng người đang đứng.

"Phượng gia, mau thả người, nếu không hôm nay sẽ diệt Phượng gia các ngươi!".

"Làm càn!".

Phượng Vân Tiên giận dữ, quay đầu quát lạnh với Phượng Như Bình: "Ngươi đúng là có một nhi tử tốt...!".

Cường giả Phượng gia nhao nhao hiện thân.

Nhưng mà, lúc đối mặt với Huyết Sát cuồn cuộn, sắc mặt bọn hắn đều cực kỳ ngưng trọng.

Hạng Tinh nhìn xuống dưới, lạnh lùng nói: "Phượng gia, hoặc là thả người, hoặc là ta sẽ phóng thích Huyết Sát, chôn vùi Phượng gia!".

"Ngươi có biết, mình đang làm gì không? Ngươi muốn phản bội gia tộc?".

Sắc mặt Phượng Vân Tiên lộ vẻ âm trầm.

Chương 505. Có thả người hay không?

Collected & Fixed: OilFish89

Đoàn huyết sát chi khí kia, khi hắn nhìn thấy cũng phải hãi hùng khiếp vía.

Càng đáng sợ chính là, Hạng Tinh dùng cách gì mà có thể ngưng tụ Huyết Sát cùng một chỗ?

"Phản bội gia tộc?".

Hạng Tinh cười lạnh một tiếng, nói: "Ngươi dám gán tội cho ta sao? Bằng vào Nhân Vương Phượng gia các ngươi? Cũng không phải chỉ có mỗi các ngươi là Nhân Vương thế gia!".

"Thả người, hoặc là Phượng gia bị diệt sạch!".

Trong cấm địa Phượng gia, có một thân ảnh già nua bước ra.

Khí tức trên người nội liễm, bên dưới bộ dạng già nua, lại ẩn giấu một cỗ lực lượng kinh khủng.

Phượng Vân Tiên vội vàng hành lễ, nói: "Tằng tổ! " (tằng tổ: ông cố)

Lão nhân không thèm trả lời hắn, chỉ nhìn về phía hai người Hạng Tinh, rồi nói: "Phượng Như Bình phạm phải tội lớn, đương nhiên phải chịu phạt, nếu như ngươi dám đại nghịch bất đạo, sẽ bị trừng trị thích đáng, tuy là Huyết Sát khủng bố, nhưng muốn diệt Phượng gia, vẫn còn chưa đủ!".

"Huống hồ, mẹ của ngươi còn ở trong này".

Hạng Tinh nheo mắt lại, cười lạnh nói: "Sai lầm lớn gì? Vì Nhân Vương của các ngươi?".

Thần sắc lão giả Phượng gia cứng lại, trên người tản mát ra một cỗ khí thế cường hãn.

Thần Cảnh đỉnh phong!

"Ngươi thì biết cái gì?".

Vương Lạc nhịn không được nói: "Lão đầu, ngươi thả mẫu thân của sự đệ ta ra, ta sẽ cứu tổ tiên ngươi, thế nào?".

"Chỉ bằng ngươi?".

Phượng Vân Tiên tức giận nói.

"Lão đầu, đừng xem thường người khác? Nhân Vương Phượng Không bị thương như thế nào, trong lòng các ngươi phải hiểu rõ, một trái đạo quả có thể cứu hắn được không".

"Đừng nhìn ta như vậy, những thứ gọi là bí mật này, đối với chúng ta cũng không tính là gì, Cửu vực còn rất nhiều bí mật, chỉ sợ chúng ta biết còn nhiều hơn so với Phượng gia các ngươi".

Vương Lạc chế nhạo một tiếng, nói: "Nhân Vương Phượng Không, xem như vận khí tốt, không có chết hẳn, thế nhưng trước đó Yêu Vương, Ma Vương đều chết sạch!".

Sắc mặt lão già càng ngày càng âm trầm, Nhân Vương Phượng gia chiến bại, là nỗi đau lớn nhất của Phượng gia bọn hắn, hôm nay bị một thiếu niên nhắc tới, không khác nào chà xát muối lên vết thương của bọn hắn.

Không tức giận mới là lạ.

Thân hình Hoa Tử Anh khẽ động, đã xuất hiện bên người Hạng Tinh, hết sức chăm chú, sắc mặt khẩn trương nhìn chằm chằm lão tổ Phượng gia.

Thực lực đối phương quá mạnh.

Ánh mắt Phượng Vân Tiên ngưng tụ, chẳng những thực lực Hoa Tử Anh đã khôi phục, hơn nữa còn mạnh hơn trước?

Hạng Tinh liếc nhìn lão già Phượng gia, cười lạnh nói: "Thả người, nếu không đừng trách ta vô tình, cho dù Huyết Sát không diệt được Phượng gia các ngươi, Hạng Tinh ta cũng có thể diệt Phượng gia như thường!".

"Muốn giết ta? Phượng gia không đủ tư cách, cho dù Phượng Không còn sống, cũng không đủ tư cách!".

Hạng Tinh rất điên cuồng, ngông cuồng vượt giới hạn.

Vương Lạc cau mày, đây là Phượng gia quyết tâm không thả người...

Bọn hắn đã dùng Huyết Sát cầu uy hiếp, nhưng đối phương vẫn rất cứng rắn.

Lão tổ Phượng gia là Thần Cảnh đỉnh phong, thực lực quá mạnh, nếu như thật ra tay, có thể Hoa Tử Anh không chống nổi mấy hơi thở.

"Nếu không mời sư tôn xuất thủ, tiêu diệt Phượng gia là xong chuyện".

Vương Lạc mở miệng nói.

Hắn cũng không e ngại gì, tự nhiên người Phượng gia cũng nghe những lời của hắn.

Lão giả Phượng gia cười lạnh nói: "Diệt Phượng gia ta? Ngươi biết Nhân Vương thế gia có ý nghĩa gì không? Ai có thể gánh vác nổi hậu quả?".

Vương Lạc cười khẽ một tiếng, bèn nói: "Nhân Vương thế gia thì sao? Tần sư đệ của ta cũng là truyền nhân Nhân Vương thế gia, Hắc Nguyệt sư muội, càng là huyết mạch Cổ Nhân Vương thế gia, Phượng gia các ngươi có đáng là gì?".

"Thế giới này..., cuối cùng vẫn dùng nắm tay để nói chuyện, không lẽ lão đầu như ngươi còn không hiểu được?".

"Huống chi, bây giờ đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, đại kiếp còn kinh khủng hơn vẫn ở phía sau, danh tiếng Nhân Vương thế gia, không thể dùng được, sơ sẩy một cái, đừng nói là Nhân Vương thế gia, cho dù là Cửu vực này, cũng có khả năng chúng sinh đều chết sạch".

Thần sắc đám người Phượng gia đều biến đổi.

Nhao nhao nhìn về phía Vương Lạc, đây là khoác lác, hay là sự thật?

Vương Lạc thấy tình cảnh này, lắc đầu nói: "Rốt cuộc nội tình Phượng gia các ngươi quá mỏng, ngay cả đại kiếp đạo nguyên cũng không biết?".

"Thả người, ta có thể nể mặt Nhân Vương Phượng Không, đã từng lập nhiều công lớn cho Nhân tộc, ra tay chữa trị cho hắn".

"Ngươi còn chưa đủ tư cách, đúng là tuổi trẻ cuồng vọng, đừng có mà khi nhục tổ tiên Phượng gia chúng ta!".

Lão tổ Phượng gia đột nhiên nổi giận.

Bộc phát ra khí thế mạnh mẽ.

Một đầu phượng điểu, mang theo hỏa diễm cuồn cuộn, lao nhanh ra ngoài, muốn bay thẳng về phía hai người Hạng Tinh cùng Vương Lạc.

Thần sắc Hoa Tử Anh ngưng trọng, đang muốn liều chết ngăn cản.

Ngay vào lúc này, lại nghe thấy bên ngoài truyền tới một tiếng cười khẽ.

"Cần gì phải làm vậy? đúng là nội tình Phượng gia rất mỏng, danh tiếng Nhân Vương thế gia chỉ là hữu danh vô thực mà thôi".

Một bóng người bay tới, một tay đặt sau lưng, tay còn lại cầm một cái quạt giấy.

Trung niên nam tử nho nhã tuấn lãng, khí tức trên người không lộ ra, nhưng mà từng bước đạp gió mà tới, phảng phất như nước chảy mây trôi.

Chương 506. Mẫu Tử Gặp Nhau!

Collected & Fixed: OilFish89

Mỗi một bước rơi xuống, phảng phất như gõ vào trên người lão già Phượng gia, hoả phượng khủng bố kia, không ngừng đung đưa.

Thần sắc lão giả Phượng gia ngưng trọng, trên trán đã lấm tấm mồ hôi.

Cuối cùng, khi bước được mười hai bước, hoả phượng khủng bố kia liền bị dập tắt, lão già Phượng gia đột nhiên phun ra một búng máu tươi.

Ánh mắt cực kỳ hoảng sợ, liếc nhìn người vừa tới.

"Hạng Bang!".

Sắc mặt Phượng Vân Tiên lộ vẻ khó tin.

Hạng Tinh nhìn về phía nam tử nho nhã kia, thần sắc rất phức tạp.

Hai mắt Vương Lạc trợn tròn, giật mình nói: "Đây là phụ thân của ngươi sao? Có chút lợi hại..., chỉ là vẻ ngoài không quá giống người tốt, bộ dáng rất thâm trầm".

Khóe miệng Hạng Tinh hơi co quắp, nhưng Vương Lạc nói cũng không sai, Hạng Bang là người có tâm tư rất sâu.

Bước chân Hạng Bang hơi khựng lại, đưa mắt nhìn Vương Lạc, sau đó lại nhìn Hạng Tinh, rồi nói: "Trưởng thành, ngược lại có chút thủ đoạn, không tệ!".

"Ngươi đã có thực lực bực này...".

Bờ môi Hạng Tinh khẽ mấp mấy, mở miệng nói.

"Hiện tại mới có".

Hạng Bang cười nhẹ một tiếng, ánh mắt lướt qua đám người Phượng gia, nói: "Thả người, dựa vào tình cảm lúc trước, ta sẽ không làm khó dễ người Phượng gia!".

Ánh mắt Phượng Vân Tiên đỏ ngầu, quát lạnh: "Hạng Bang, chính là do tiểu nhân hèn hạ như ngươi, nhất định là ngươi đã lừa Như Bình!".

"Ngươi muốn nói sao cũng được, ta không quan tâm".

Hạng Bang tỏ vẻ bất cần.

Vương Lạc thở dài một hơi, nói: "Lúc đầu, ta vẫn rất xem trọng Phượng Thiếu Thanh, vốn tưởng rằng Phượng gia rất mạnh, kết quả nhìn tới hiện tại, chỉ là một đám gia hoả đần thối".

"Đều nói, thế gian này thực lực mới là quan trọng nhất, bọn hắn vẫn cứ khăng khăng chìm đắm trong danh tiếng Nhân Vương thế gia, thực là đáng buồn...!".

Toàn thân lão già Phượng gia dường như đã mất đi tinh khí thần, giọng nói đã trở nên khàn đục.

"Ha ha, tốt lắm, Phượng gia ta, đúng là suy bại!".

Kế tiếp lão móc ra một cái lệnh bài.

Cười nói: "Ta cũng muốn biết, Nhân Vương lệnh có hữu dụng hay không? Không bằng ta phát động Nhân Vương lệnh, nhìn xem những Nhân Vương thế gia khác, cường giả kính trọng Nhân Vương, có ra mặt đối phó Hạng Bang ngươi hay không?".

Thần sắc Hạng Bang có chút lạnh lẽo, nói ra: "Đại kiếp ở ngay trước mắt, Phượng gia ngươi muốn Nhân tộc nội chiến sao? Ngược lại Hạng Bang ta muốn chống mắt lên mà xem, ta với Nhân Vương năm đó, có gì chênh lệch!".

Lão già Phượng gia trầm mặc.

Đúng vào lúc này, cấm địa Phượng gia phía sau núi, có một đạo khí thế phóng thẳng lên trời.

Hỏa diễm dâng trào, ngưng tụ thành một con phượng điểu đỏ thẫm, phóng lên cao, bay tới Hạng Tinh.

Giữa không trung, hóa thành một vị phu nhân xinh đẹp.

Ánh mắt nàng liếc nhìn Hạng Tinh, sau đó nói: "Con ta chịu khổ rồi!".

Thần sắc Phượng Vân Tiên biến đổi, nói: "Ngươi!".

"Hừ, ta tự chịu tội ở Phượng gia, xem như trả lại ân tình Phượng gia, từ nay về sau, giữa ta và Phượng gia sẽ cắt đứt quan hệ".

Phượng Như Bình nhìn về phía Phượng Vân Tiên, lại nhìn lão già Phượng gia.

"Đáng giá không?".

Đáng giá không?

Một đám tộc lão Phượng gia, đều ngơ ngác.

Nhìn thấy Phượng Như Bình thoát ra, Vương Lạc khẽ lắc đầu, thu lại Huyết Sát Cầu, giao cho Hoa Tử Anh, rồi nói: "Mang đi Bắc Châu, nơi đây không cần nữa".

Hoa Tử Anh liếc nhìn Hạng Tinh, nhận lấy Huyết Sát Cầu rồi rời khỏi.

Ánh mắt Hạng Tinh ngơ ngác nhìn Phượng Như Bình, trong đầu nhớ lại ký ức lúc nhỏ, trong lúc nhất thời, cũng không biết trong lòng có tư vị gì.

Phượng Như Bình nhìn về phía Hạng Bang, lộ ra vài phần tức giận: "Ngươi đối xử với con ta như vậy sao?".

Hạng bang bất đắc dĩ nói: "Bất đắc dĩ mà thôi, không phải ta sợ Phượng gia chú ý sao, dựa vào tình huống lúc đó, không thể gánh được lửa giận của Phượng gia".

"Hừ!".

Phượng Như Bình hừ lạnh một tiếng.

Vương Lạc lắc đầu, lại để cho mẫu tử Hạng Tinh gặp nhau, mà hắn thì bước về phía Hạng Bang.

Quan sát chăm chú một hồi, mới nói: "Nửa bước Thần Cảnh".

Hạng bang cười híp mắt nói: "Tiểu hữu bất phàm...".

"Coi như cũng được, là do sư tôn biết dạy dỗ".

"Tôn sư là?".

Hạng Bang rất hiếu kỳ đối với sư tôn của Vương Lạc cùng Hạng Tinh.

Tất nhiên hắn đã đoán được là một vị cường giả kinh khủng.

"Đừng hỏi nhiều như vậy, ngươi chỉ cần biết một chuyện, người có thực lực như ngươi, sư tôn ta chỉ cần thổi nhẹ, là có thể tiêu diệt hàng ngàn hàng vạn".

Hạng Bang cười khẽ, không che dấu vẻ hoài nghi của mình.

"Ta biết ngươi không tin, chuyện này không quan trọng, ta chỉ hảo tâm nhắc nhở ngươi một câu, không nên mưu tính cái gì, nhất là Hạng sư đệ, bằng không ngươi sẽ rất thảm".

Vương Lạc lắc đầu nói: "Phía trên Thần Cảnh là Đạo Cảnh, tu vi của ngươi xem như nửa bước Đạo Cảnh, thật sự không đáng nhắc tới".

Vừa dứt lời, liền đi tới chỗ Phượng Thiếu Thanh.

Bộ dạng không sợ cường giả Phượng gia làm khó hắn.

Hạng Bang hơi nhíu mày, nhìn lướt qua mẫu tử Hạng Tinh đang gặp nhau, sau đó lâm vào trầm tư.

"Tâm sự?".

Vương Lạc liếc nhìn Phượng Thiếu Thanh, rồi nói.

"Tốt".

Phượng Thiếu Thanh gật đầu, dẫn Vương Lạc đi về phía hậu viện Phượng gia.

Phượng Vân Tiên chỉ nhìn thoáng qua, cuối cùng không có nói gì.

Lão già Phượng gia vẫn còn bị đả kích, tinh thần vẫn chưa thể hồi phục.

Chương 507. Gánh Nặng!

Collected & Fixed: OilFish89

Hậu viện Phượng gia.

Thần sắc Phượng Thiếu Thanh phức tạp liếc nhìn Vương Lạc.

Lúc đầu ở Nam Châu Bắc Vực, hắn đã bị rung động trước đám người Vương Lạc.

Những năm này trôi qua, thực lực ngày càng bị bỏ xa.

Phượng Thiếu Thanh hắn, rốt cuộc không bằng người ta!

Gánh vác danh tiếng Phượng gia trên lưng quá vất vã.

Dù hắn ở bên ngoài, danh khí thịnh thế nào, thiên tư yêu nghiệt đến đâu.

Thì gánh nặng trên ngươi, có đôi khi vẫn ép hắn gần như không thở nổi.

"Ta có thể cứu tổ tiên của ngươi, đây là nói thật".

Vương Lạc đi thẳng vào vấn đề.

"Đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, ta đã cân nhắc công lao của Nhân Vương Phượng gia, ngược lại nguyện ý ra tay cứu một lần, nhưng mà người Phượng gia các ngươi không tin tưởng ta".

Để cứu Phượng Không, tự nhiên là Vương Lạc có tính toán riêng của mình.

Từng là Nhân Vương..., cho dù bị đánh bại, gần như chết đi, cũng là tồn tại Đạo Cảnh.

Mỗi lần một vị Nhân Vương, đều là hạng người kinh tài tuyệt diễm, thiên tư yêu nghiệt.

Nếu Phượng Không có thể sống lại, tất nhiên có thể dẫn dắt võ giả Nam Vực, đối kháng Huyết Sát tộc.

Hắn cứu sống Phượng Không, Phượng Không chống lại Huyết Sát tộc, khi tranh được khí vận, hắn cũng sẽ có một phần trong đó.

Hơn nữa, hắn còn muốn đi Thiên Tinh Cung Trung Vực, hoàn thành nguyện vọng của lão Đan Vương.

Thiên Tinh Cung là một thế lực cổ xưa, cũng không biết trước đó Đan Vương có ân oán gì với Thiên Tinh Cung.

Chuyện này cần cường giả hỗ trợ.

Hắn không muốn làm phiền sư tôn, nên Phượng Không chính là người mà hắn muốn chọn.

Vương Lạc rất biết tự lượng sức mình, trong thời gian ngắn, hắn không thể nào đột phá đến Đạo Cảnh.

Hiện tại đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, nếu hắn đợi đến khi đột phá Đạo Cảnh mới tìm tới Thiên Tinh Cung, thì trong khoảng thời gian đó tồn tại quá nhiều biến số.

Làm không tốt, không biết chừng Thiên Tinh Cung sẽ bị diệt trong đại kiếp.

Hoặc là, người biết Đan Vương có thể sống hay không.

Cho nên, Vương Lạc chuẩn bị tranh đoạt khí vận, gia tăng thực lực lên tới Thần Cảnh, sau đó sẽ tiến về Trung Vực.

Không những Phượng Không là cường giả Đạo Cảnh, mà hắn còn là Nhân Vương, thân phận này không thể xem thường được.

Phượng Thiếu Thanh hơi trầm mặc, khổ sở nói ra: "Thật ra ta rất tin tưởng Vương huynh, nhưng mà ta không quyết định được chuyện này...!".

"Vậy ngươi có thể nhìn mặt lão tổ hay không?".

"Đương nhiên là có thể".

Phượng Thiếu Thanh gật đầu nói.

Hắn là hậu bối ưu tú nhất thế hệ này của Phượng gia, thậm chí là mấy đời trước Phượng gia, từ nhỏ đã được thấm nhuần tư tưởng, phải cứu lão tổ Nhân Vương.

Không chỉ một lần nhìn thấy tổ tiên Nhân Vương đang ngủ say.

"Vậy thì không thành vấn đề".

Vương Lạc lấy ra một bình đan dược, giao cho Phượng Thiếu Thanh, rồi nói: "Đan dược bên trong có thể cứu tỉnh lão tổ nhà ngươi, nhưng không thể nào khôi phục hoàn toàn, sau khi lão tổ nhà ngươi tỉnh dậy, bảo hắn tới tìm ta".

Phượng Thiếu Thanh tiếp nhận cái bình, gật đầu nói: "Tốt".

Ngược lại Vương Lạc có chút kinh ngạc, rồi nói: "Ngươi không lo lắng, ta hại lão tổ nhà ngươi sao?".

Phượng Thiếu Thanh cười nhẹ một tiếng, nói: "Gánh nặng quá lớn, có thể cỡi xuống cũng là chuyện tốt, bất luận dùng tới loại biện pháp nào".

"Nếu Vương huynh thật sự muốn hại tổ tiên, tự nhiên đã chuẩn bị sẵn sàng, bị Phượng gia truy sát, ta cũng cởi bõ được gánh nặng".

"Nếu như thật sự cứu tỉnh lão tổ, ta cũng có thể thở phào nhẹ nhõm".

Vương Lạc gật đầu, Phượng Thiếu Thanh nói rất đúng, xem ra tín niệm cứu sống tổ tiên Nhân Vương của hắn, cũng không phải là quá mù quáng.

"Đại kiếp đạo nguyên..., là kiếp cũng là duyên, Phượng huynh, phải nắm chắc cơ hội".

Vương Lạc khẽ phất tay rời đi.

Phượng Thiếu Thanh liếc nhìn bóng lưng Vương Lạc, trong tay nắm chặt bình đan dược, bước về cấm địa phía sau núi.

Giờ phút này, cường giả trong tộc đều ở bên ngoài, đây là thời cơ tốt nhất để cứu tổ tiên.

Nếu không, những lão gia hỏa kia, sẽ không để hắn tuỳ tiện bón thuốc cho lão tổ tiên.

Bên ngoài Phượng gia, Hạng Tinh đoàn tụ cùng Phượng Như Bình, chẳng qua là hai người đã tách ra từ lúc nhỏ, cho nên hiện tại có chút xa lạ.

Cứu thoát mẫu thân, chẳng qua chỉ là trách nhiệm của nhi tử phải làm mà thôi.

Hiện tại người đã được cứu, trách nhiệm của Hạng Tinh cũng đã xong, bây giờ phải nhập kiếp, tranh đoạt đại khí vận.

Về phần Hạng Bang, xưa nay hắn luôn có tình cảm phức tạp đối với vị phụ thân này.

"Con muốn đi Bắc Châu".

Hạng Tinh trầm giọng nói.

"Mẹ sẽ đi cùng con".

Phượng Như Bình ôn nhu nói.

"Không cần, lần này con muốn nhập kiếp, là tranh đoạt cơ duyên trong đại kiếp".

Hạng Tinh liền từ chối.

Sau đó hắn nhìn về phía Hạng Bang, ánh mắt phức tạp nói: "Ngươi mưu tính sâu xa như thế, chính là muốn đột phá gông xiềng Thần Cảnh? Đáng tiếc, vẫn còn kém một bước".

Hạng Bang hơi trầm mặc, mở miệng nói: "Không trải qua khó khăn thì làm sao thành tài, trong đám huynh đệ tỷ muội, ngươi là người ta xem trọng nhất".

"Ta vốn định là chờ tới thời cơ, sẽ tới Phượng gia, tìm lấy bí thuật tu luyện Hỏa Nguyên Thể của Phượng gia, chẳng qua là không ngờ tới, ngươi đã có cơ duyên khác".

Bất luận là Hạng Bang nói thật hay giả, đối với Hạng Tinh, đã không còn quan trọng.

Chương 508. Không thể mạo hiểm!

Collected & Fixed: OilFish89

"Ta là Thiên Sinh Hỏa Cốt, không phải Hỏa Nguyên Thể".

Hạng Tinh nghiêm mặt sửa lại.

"Ngươi muốn đột phá gông xiềng, hiện tại cơ hội ngay trước mắt, đại kiếp cũng ẩn chứa cơ duyên, ngươi tự mình cân nhắc".

Hạng Tinh không có nói hết.

Cả người hóa thành một đạo hảo diễm, bay vút trên không, trong nháy mắt đã biến mất ở cuối chân trời.

Phượng Như Bình trừng mắt nhìn Hạng Bang, tức giận nói: "Tất cả đều tại ngươi, lại đối xử với con mình như vậy!".

"Quá nuông chiều, sẽ chỉ biến nó trở thành phế vật".

Hạng Bang khẽ cười một tiếng, "Ngươi đã trả xong ân tình cho Phượng gia, đi thôi".

Quay đầu lại nhìn về phía Phượng gia, thở dài một hơi, nói: "Phượng Nhân Vương, đáng tiếc".

Bắc Châu Nam Vực.

Hạng Tinh cùng Vương Lạc đã tới nơi, bắt đầu thúc dục Đại Trận Luyện Sát, ngăn cản sự xâm lấn của Huyết Sát tộc, làm suy yếu, giảm bớt huyết sát chi khí.

Sở Huyền vẫn đang thiết kế luân hồi, Bắc Vực đang phát sinh biến đổi, Quỷ Giới cũng biến đổi, đồng thời Phật Giới cũng có chút biến hóa.

Trong Sông Hoàng Tuyền, ngẫu nhiên sẽ tản ra một đoàn quỷ khí mịt mờ, nhẹ nhàng nổi lên, hóa thành từng sinh linh Quỷ tộc.

Không còn mang bộ dáng Nhân tộc.

Có đủ loại sinh linh, điểm duy nhất giống nhau, chính là có được quỷ thể, thuộc về sinh linh Quỷ tộc.

Chủng tộc trong Quỷ Giới, bắt đầu trở nên đa dạng hơn.

Những sinh linh mới này, thực lực rất yếu, giống như dã thú.

Có thể xem là dã thú trong Quỷ Giới.

Có Quỷ tộc cư ngụ bên cạnh Sông Hoàng Tuyền, bắt dã thú Quỷ giới làm thức ăn.

"Có thể gọi là quỷ thú".

Sở Huyền tự lẩm bẩm.

Những quỷ thú này đều là sinh linh của Bắc Vực sau khi chết, nhờ Luân Hồi Đạo Tắc của Thiên Đạo, dẫn dắt đến sông hoàng tuyền, sinh ra thêm lần nữa.

Bởi vì Luân Hồi Đạo Tắc chưa hoàn chỉnh, nên sau khi mang sinh linh tử vong vào Sông Hoàng Tuyền, lại thiếu khuyết cầu nối là con đường chuyển thế.

Chuyện này cần hoàn thiện, nhưng mà phải cần tới thời gian khá dài.

Ít nhất, trước khi Luân Hồi Đạo Tắc lột xác thành Luân Hồi Đại Đạo, thì không thể nào hoàn thiện được.

Sở Huyền bắt đầu tập trung rèn luyện và nâng cao Luân Hồi Đạo Tắc, cùng với đẩy mạnh kế hoạch Thiên Đạo.

Kế hoạch Thiên Đạo, liên quan trực tiếp tới tu vi của hắn.

Trung Châu Tây Vực.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, thống lĩnh đám võ giả Nhân tộc, chiến đấu cùng Huyết Sát tộc.

Đồng thời không ngừng suy giảm huyết sát chi khí.

Nhưng mà, huyết sát chi khí đầy trời, há có thể dễ dàng suy giảm như vậy?

Huyết Sát tộc bắt đầu chú trọng bồi dưỡng thiên kiêu.

Hiện giờ hai bên đang tiến vào trạng thái giằng co, quy mô chiến đấu đã thu hẹp lại, chiến đấu chủ yếu đều tập trung ở thiên kiêu hai bên.

Sở Huyền phát hiện ra Huyết Sát tộc tiến hoá.

Huyết Sát tộc ở Tây Vực, không còn lỗ mãng chỉ biết chém giết.

Mà đã có ý thức, bắt đầu lột xác trở thành một chủng tộc chính thức, bọn hắn muốn tranh đoạt đại khí vận Cửu vực, muốn trở thành bá chủ Cửu vực.

Có lẽ Huyết Sát tộc đã nhận ra, ý nghĩa của đại kiếp đạo nguyên.

Bọn hắn đang vạch ra một kế hoạch, để trở bá chủ Cửu vực.

Huyết Sát tộc sinh ra trong chiến trường cổ, được tạo thành từ Huyết Sát cùng với oán niệm của tất cả sinh linh đã chết trong chín đạo nguyên.

Suy nghĩ của chúng phải nên chứa đầy hung ác cùng giết chóc mới đúng.

Chỉ số thông minh rất thấp, không nên có tư duy thận trọng như vậy.

Mà hiện tại, thế mà Huyết Sát tộc lại tiến hoá.

Phảng phất trong cõi u minh, có một cỗ lực lượng đang biến đổi Huyết Sát tộc, khiến cho Huyết Sát tộc phát triển theo một con đường nhất định.

Không biết vì sao, Sở Huyền đánh hơi được một cỗ mùi vị không tầm thường.

"Không lẽ có người mưu tính ở phía sau?".

Vừa nghĩ đến khả năng này, Sở Huyền cảm giác tràn đầy nguy hiểm.

Nếu như thật sự có người mưu đồ ở phía sau, có thể ảnh hưởng đến Huyết Sát tộc, vậy thì thực lực của người này tuyệt đối khủng bố.

Tất nhiên là Khai Đạo Cảnh.

Hơn nữa còn là tồn tại cực kỳ mạnh bên trong Khai Đạo Cảnh.

Nên biết rõ, những Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ cùng Ma Đồ, đều không thể trực tiếp quấy nhiễu bộ tộc ứng kiếp.

"Phải bình tĩnh, không thể mạo hiểm".

Sở Huyền hít sâu một hơi, bố cục của hắn ở Cửu vực, triển khai kế hoạch Thiên Đạo.

Chỉ sợ phía sau đã có người, hoặc là thế lực, lợi dụng Huyết Sát tộc để bố cục.

"Đối phương chỉ có thể ảnh hưởng Huyết Sát tộc Tây Vực, hay là Huyết Sát tộc toàn bộ Cửu vực?".

Trong lòng Sở Huyền thầm cảnh giác, nếu như chỉ ảnh hưởng Huyết Sát tộc Tây Vực, hắn còn có thể chấp nhận.

Còn như ảnh hưởng Huyết Sát tộc toàn bộ Cửu vực, thì chuyện này quá kinh khủng.

Chuyện này có ý nghĩa, đối phương có thể quấy nhiễu đại kiếp đạo nguyên!

Thực lực cần phải khủng bố đến mức nào, mới có khả năng quấy nhiễu đại kiếp đạo nguyên chứ...?

Những Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, tuyệt đối không có thực lực này.

"Phải thận trọng, cứ nhìn trước đã, không vào Khai Đạo Cảnh, tuyệt đối không thể mạo hiểm!".

Trong lòng Sở Huyền đã cảnh giác.

Kế hoạch Thiên Đạo, không thể làm bừa được, vạn nhất bị người khác phát hiện, vậy thì sẽ không hay.

Chương 509. Hắc Thủ Đứng Sau Tây Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Thực lực hiện giờ của hắn, không thể chống lại sự đả kích từ nhóm cường giả.

Nhìn về phía Đông Vực, Nam Vực, Hỗn Loạn Vực, cùng với Phật Vực, Yêu Vực, Sở Huyền đã có quyết định.

Kế hoạch Thiên Đạo không thể quá chậm, hắn cần gia tăng thực lực càng sớm càng tốt.

Nhưng nếu muốn nhanh chóng thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, lại muốn không bị người phát hiện, chỉ còn cách dựa vào đám đệ tử.

Mượn nhờ đám đệ tử tranh lấy khí vận trong đại kiếp làm vật dẫn, tăng tốc cắn nuốt pháp tắc thiên địa, hoàn thành việc bố trí Thiên Đạo.

Hơn nữa Thiên Đạo cũng nên ẩn núp, không thể lộ ra sự khác biệt quá lớn đối với pháp tắc thiên địa.

Không thể chống lại đại kiếp.

Thuận theo khuynh hướng đại kiếp, che dấu sự biến đổi của pháp tắc thiên địa.

Sở Huyền suy nghĩ một lúc, cảm thấy có thể thực hiện, một khi Thiên Đạo thành, hắn sẽ bước vào Khai Đạo, lúc nào cũng có thể kháng cự đại kiếp.

Trước khi bản thân mạnh lên, phải thận trọng, không thể liều lĩnh.

Sở Huyền nghĩ như vậy, lập tức có một đầu đạo tắc quấn quanh người hắn.

Ổn Chi Đạo Tắc.

Phải ổn định, không thể mạo hiểm!

Sở Huyền lấy Vạn Thiên Kính ra, liên thông tới đám đệ tử, truyền cho mỗi đệ tử một đoàn Thiên Đạo Phù Ấn.

Kể từ đó, khi đám đệ tử tranh được khí vận đại kiếp, Thiên Đạo Phù Ấn có thể lợi dụng, cắn nuốt pháp tắc thiên địa.

Sau khi nhận được Thiên Đạo Phù Ấn, đám đệ tử cũng có thể sử dụng một phần lực lượng Thiên Đạo.

Dùng Thiên Đạo làm hậu thuẫn, chống lại đại kiếp, tranh đoạt khí vận đại kiếp, cũng tranh được đại khí vận cho Thiên Đạo.

Thiên Đạo sẽ nhờ đấy mà nâng cao.

Sở Huyền trạch ở trong sân, không hề can thiệp quá nhiều đến ngoại giới, tránh bị hắc thủ đứng sau màn phát hiện.

Chuyện mở rộng và phát triển của Thiên Đạo, liền giao cho đám đệ tử hoàn thành.

Đối với đám đệ tử Đinh Việt, Sở Huyền rất có lòng tin.

Toàn bộ Cửu vực, không có mấy người có thể so sánh với bọn hắn.

Cơ Thần Tâm chính là một tồn tại đặc biệt.

Sở Huyền vẫn cảm thấy, Cơ Thần Tâm bất phàm.

Đại kiếp Huyết Sát càng ngày càng nghiêm trọng, nhất là tình huống ở Tây Vực, đã bước vào giai đoạn quyết liệt.

Cho dù là Đinh Việt và Tiêu Lương, đều cảm thấy khó khăn.

Nếu muốn đánh bại thiên kiêu Huyết Sát tộc, càng ngày càng trở nên khó khăn.

Huyết Sát tộc đang trong quá trình tiến hoá, không ngừng nâng cao năng lực phục sinh.

Đông Vực, đại chiến cũng rất kịch liệt.

Chiến trường cổ liên tục xuất hiện, cơ hồ toàn bộ Đông Vực đều tràn ngập huyết sát chi khí.

Sở Huyền không có can thiệp quá nhiều, ngoại trừ Bắc Vực ra, nhưng khu vực do Thiên Đạo khống chế, hắn cũng không chủ động tịnh hoá hoặc khu trục huyết sát chi khí.

Tận lực tránh quấy nhiễu đại kiếp.

Bắc Vực nhất định phải ổn định, nếu như Bắc Vực hỗn loạn, sẽ ảnh hưởng đến kế hoạch của hắn.

Sở Huyền tin tưởng, sự đặc thù của Bắc Vực, tạm thời còn chưa đến mức khiến người khác chú ý.

Đợi đến lúc có người chú ý, có lẽ thực lực của hắn đã tăng mạnh, hắc thủ phía sau màn kia, khẳng định không thể nào trực tiếp tiến vào Cửu vực.

Đợi đến lúc Thiên Đạo tăng cấp, cho dù có cường giả Đạo Cảnh nhập kiếp, cũng không cách nào lay chuyển được Bắc Vực.

Sở Huyền trạch trong tiểu viện, rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc, một bên thiết kế ra ý tưởng về luân hồi, làm thế nào để hoàn thành cấu trúc luân hồi.

Theo sự xuất hiện của Huyết Sát khắp nơi, Sở Huyền phát hiện, ngoại trừ Huyết Sát Tây Vực ra, thì những khu vực Huyết Sát còn lại, đều là tràn đầy hung ác.

Cũng không có tư duy thông minh.

Bọn chúng cũng không có tư tưởng giúp bộ tộc phát triển.

Về cơ bản hắn có thể xác định, phía sau Huyết Sát tộc Tây Vực có người điều khiển.

Đồng thời Sở Huyền cũng thở phào nhẹ nhõm, độc thủ phía sau màn kia, cũng không thể ảnh hưởng toàn bộ Cửu vực, chỉ có thể ảnh hưởng tới Huyết Sát tộc Tây Vực.

Tựa hồ đối phương muốn dùng Tây Vực làm căn cơ, sau đó mưu tính mở rộng ra toàn bộ Cửu vực?

Tây Vực tương đối đặc thù, ở đây tồn tại nhân ma hỗn huyết.

Ngoại trừ Bắc Vực ra, khu vực bình yên nhất chính là Trung Vực.

Sở Huyền đã cảm thấy bầu không khí ở Trung Vực rất bất thường.

Có lẽ Huyết Sát sắp ảnh hướng tới Trung Vực.

Khi mà Huyết Sát kiếp bắt đầu ở Trung Vực, cũng là lúc xúc tu Thiên Đạo thẩm thấu vào Trung Vực.

Trên người Càn Minh có Thiên Đạo Phù Ấn, không cần Sở Huyền khống chế, khi thời cơ chín muồi, Thiên Đạo sẽ chủ động thẩm thấu.

Hỗn Loạn Vực đã có Hắc Nguyệt bố cục.

Sở Huyền rất yên tâm đối với Hắc Nguyệt, kiến thức của nàng uyên bác, xuất thân phi phàm, năng lực xuất chúng, là một người giỏi về bố cục.

Sau khi gầy dựng căn cơ nhất định tại Hỗn Loạn Vực, Hắc Nguyệt đã bắt đầu bố cục Trung Vực.

Mặt khác tốc độ phát triển của Quỷ tộc rất nhanh, đã trải rộng tất cả các vực, sinh linh Quỷ tộc cũng tăng mạnh.

Theo sự phát triển của Quỷ tộc, các nơi đều để lại dấu vết Thiên Đạo, đặt nền móng cho việc thẩm thấu của Thiên Đạo sau này.

Phật Vực vẫn còn trong giai đoạn giằng co, Phật tộc chưa giành được thắng lợi, bất quá đã chiếm được một ít ưu thế.

Sở Bình Phàm cùng U Nhi, đã khởi hành tiến về Đông Vực.

Chương 510. Hắc Thủ Thần Bí!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền chú ý một chút tới Đại Đạo Hội, cùng với đám người Hồng Nguyên Sơ, nhất là cường giả Ma tộc như Ma Đồ, phát hiện bọn hắn đều rất an phận.

Kể từ khi bọn hắn biết được sự khủng bố của đại kiếp, thì cũng không còn thời gian quan tâm tình hình Cửu vực.

Ngẫu nhiên đã bị tác động bởi Cửu vực, đều lầm tưởng là do đại kiếp ảnh hưởng, sinh ra tâm kiếp, sợ tới mức hoảng loạn thủ vững tâm thần.

Từ khi Ý Nguyệt Quân đi dò xét hắc khí quỷ dị trên đại đạo, đã biến mất một đoạn thời gian.

Không lẽ là bị vây khốn?

Sở Huyền rất nghi hoặc, Ý Nguyệt Quân là sinh linh đại đạo, cực kỳ mạnh mẽ, nếu xét về thực lực, kỳ thật còn mạnh hơn một bậc so với đám người Hồng Nguyên Sơ, Ma Đồ.

Rốt cuộc đoàn hắc khí kia là thứ gì?

Không lẽ là ngọn nguồn của đạo kiếp đại đạo?

Sở Huyền bất đắc dĩ, hắn cũng không có biện pháp tiến vào đại đạo.

Cho dù có khả năng tiến vào, thì dùng thực lực hiện tại của hắn, cũng không dám mạo hiểm đi dò xét hắc khí quỷ dị kia.

Huống hồ, hắn còn phải trạch trong sân, cho dù tiến vào đại đạo, cũng chỉ có thể ngốc tại chỗ, không thể đi lại trên đại đạo.

Đại đạo vô hình, đại đạo có ở khắp nơi, chỉ cần đứng một chỗ, thì cũng không tính là rời khỏi tiểu viện.

Đương nhiên sẽ không bị nhận định là rời khỏi phạm vi tiểu viện.

Dù sao thì đại đạo có mặt ở khắp nơi, trong tiểu viện cũng được tính là đại đạo.

Bắc Châu Tây Vực.

Toàn bộ Bắc Châu đều bị bao phủ bởi bầu không khí huyết sát nồng đậm, mà ngay cả thực vật, cũng bị nhiễm một vòng huyết sắc.

Vô số Huyết Sát tộc, xuất hiện ở các nơi Bắc Châu.

Bắc Châu thất thủ, đa số sinh linh đều trở thành thức ăn của Huyết Sát tộc, Nhân tộc không kịp đào tẩu, sau một thời gian bị nuôi nhốt, hiện tại đều bị Huyết Sát nuốt chửng.

Huyết sát chi khí nồng đậm, giúp cho Huyết Sát tộc có khả năng phục sinh vô tận.

Ở bên trong huyết sát chi khí nồng đậm này, từng gã Huyết Sát tộc, tinh thần đều sung mãn, thực lực đang tăng dần.

Trong lỗ mũi hít lấy huyết sát chi khí, thỉnh thoảng còn há miệng nuốt vào, phảng phất như nếm phải mỹ vị thế gian.

Những sinh linh trước đó bỏ mạng, may mắn giữ được thần hồn, đều đã biến thành Quỷ tộc.

Huyết sát chi khí quá mức khủng bố, Quỷ tộc cũng không muốn ở lâu, Bắc Châu cũng không còn thứ gì giá trị.

Quỷ tộc trải rộng Cửu vực, duy chỉ có Bắc Châu là không chú ý.

Bởi vì Huyết Sát không thể hoá thành Quỷ tộc, lại không có bảo vật hữu dụng đối với Quỷ tộc.

Về phần do thám tin tức, căn bản Huyết Sát tộc cũng không có tin tức giá trị gì.

Ít nhất là Quỷ tộc cho là vậy.

Huống hồ, hiện giờ Quỷ tộc du đãng ở Bắc Châu, cũng không phải an toàn tuyệt đối.

Thực lực càng mạnh, càng dễ dàng hấp dẫn sự chú ý của cường giả Huyết Sát tộc.

Quỷ tộc có thực lực yếu kém, lại không có cách tiến sâu vào Bắc Châu, tự nhiên không thể dò xét vật gì có giá trị.

Dựa trên những điều này, Quỷ tộc đã buông bỏ Bắc Châu.

Ngẫu nhiên tiến vào, cũng là Quỷ tộc có thực lực bình thường, chỉ du đãng bên ngoài Bắc Châu.

Ở một chỗ sâu trong Bắc Châu, không biết từ lúc nào, có một tòa chiến trường cổ đặc thù, chui ra từ không gian.

Không giống với những chiến trường cổ khác, cái tòa chiến trường cổ này, rất giống với một kiện chí bảo, chứ không giống một vùng đất chút nào.

Nếu như trong chiến trường cổ khác, huyết hồ trải dài, Huyết Sát tràn ngập, thì bên trong chiến trường cổ này lại tràn ngập hôi sắc chi khí nhàn nhạt. (hôi sắc chi khí: khí màu tro đen)

Liếc nhìn lại, không hiểu vì sao sinh ra cảm giác sợ hãi, phảng phất như có thứ gì rất khủng bố muốn nuốt sống người khác.

Chiến trường cổ màu đen, lẳng lặng bên trong Huyết Sát, tản mát ra hôi sắc chi khí.

Ở giữa chiến trường, là một căn nhà đá màu đen, cánh cửa bị đóng chặt, không biết bên trong tồn tại thứ gì.

Hai bên nhà đá, đều có một gốc quái thụ màu đen, cành cây vặn vẹo loang lổ cao tới mười trượng, trên cây mọc đầy trái cây màu đỏ thẫm, lớn chừng ngón cái.

Bên trong hôi sắc chi khí, có hai gã Huyết Sát cao to lực lưỡng, cả người đỏ tươi, răng nanh lộ ra ngoài, đang bước về phía nhà đá màu đen.

Lúc bọn hắn nhìn thấy hai gốc quái thụ bên ngoài nhà đá, trong đáy mắt toát ra khát vọng cùng ham muốn mãnh liệt.

Phù phù!

Hai gã Huyết Sát quỳ xuống trước nhà đá.

Bộ dạng rất cung kính, sau khi quỳ xuống, vẫn không nhúc nhích.

Tách!

Bên trên quái thụ liền rơi xuống hai quả trái cây, chia ra rớt xuống trước mặt hai gã Huyết Sát.

"Cảm tạ tôn chủ ban ân!".

Sau khi hai gã Huyết Sát dập đầu bái tạ, sắc mặt kích động lụm lấy trái cây, một ngụm nuốt vào trong bụng.

Trên người toả ra hôi sắc chi khí nhàn nhạt, cùng với một cỗ huyết sát chi khí lờ mờ, khí thế đang tăng lên, hơn nữa cơ thể cũng phát sinh loại lột xác nào đó.

Trong ánh mắt bọn chúng, đã giảm bớt sự hung ác, còn có thể khống chế tâm trạng, tựa hồ linh trí cũng được nâng cao.

Tư duy càng linh hoạt.

Hai gã Huyết Sát rất kích động.

Đây mới là cuộc sống...!

Chương 511. Cắn Nuốt Một Đoàn Khí Cơ!

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu so với trước kia, quả thực bọn chúng không giống sinh linh, mà là quái vật hung tàn.

Đều là nhờ ân tái tạo của tôn chủ!

Trong nhà đá, truyền đến âm thanh khó tả.

"Có thể chiếm lấy Tây Vực?".

"Bẩm Tôn chủ, vẫn chưa được".

Hai gã Huyết Sát quỳ rạp dưới đất, nói chuyện đều rất cẩn thận, sợ chọc giận tồn tại bên trong nhà đá.

"Nhân tộc xuất hiện thiên kiêu, cực kỳ mạnh, tạm thời chúng ta không chiếm được ưu thế".

"Xin Tôn chủ cứ yên tâm, chúng ta đã bắt đầu bồi dưỡng thiên kiêu, nhất định sẽ cướp lại Tây Vực!".

Sau khi hai gã Huyết Sát nói xong, thì quỳ rạp tại chỗ, một lúc lâu vẫn không dám nhúc nhích.

Trong nhà đá lặng ngắt, qua một lúc, mới truyền đến âm thanh líu ríu.

"Nhân tộc?".

"Chủng tộc bẩm sinh yếu đuối, nhục thân không mạnh, tuổi thọ cũng thấp, lại có thể mạnh tới đâu?".

Tồn tại bên trong nhà đá, tựa hồ cảm thấy kinh ngạc đối với sự quật khởi mạnh mẽ của Nhân tộc.

"Bẩm Tôn chủ, hiện giờ Nhân tộc là bá chủ Cửu vực".

Một gã Huyết Sát mở miệng nói.

Trong nhà đá trở nên yên tĩnh, trôi qua thật lâu, mới truyền đến âm thanh: "Không chiếm được Tây Vực, thì cần phải giữ lấy Bắc Châu".

"Dạ, thưa tôn chủ!".

Hai gã Huyết Sát thở dài một hơi, rất may là tôn chủ không có trách bọn hắn vô dụng.

"Cửu vực sắp có biến, chỉ cần bọn ngươi nắm chắc, tương lai các ngươi sẽ là bá chủ".

Trong nhà đá bay ra một đoàn khí tức màu tro đen, tạo thành một phù văn huyền ảo, khắc sâu giữa trán hai gã Huyết Sát.

"Công pháp này, hai người các ngươi tu luyện cho tốt".

"Dạ, thưa tôn chủ!".

Hai gã Huyết Sát cực kỳ kích động.

Tôn chủ ban cho công pháp, tất nhiên là rất cường đại!

"Không thể làm bừa, chờ đợi thời cơ".

Trong nhà đá truyền đến một câu như vậy, sau đó lại yên tĩnh.

"Dạ, thưa tôn chủ!".

Hai gã Huyết Sát liền tuân lệnh.

Nằm rạp dưới đất, thật lâu sau không nghe thấy tiếng gì truyền tới, lúc này hai gã Huyết Sát mới đứng dậy, khom người lui về phía sau, rời khỏi chỗ chiến trường cổ thần bí này.

Trung Châu.

Đinh Việt và Tiêu Lương đang ngồi cùng một chỗ.

"Huyết Sát tộc rất bất thường".

"Nói chính xác hơn là Huyết Sát tộc Tây Vực rất bất thường".

Tiêu Lương trầm giọng nói.

Huyết Sát tộc ở Đông vực, Nam vực, Hỗn Loạn vực, đều là trạng thái ban đầu, tràn đầy hung bạo cùng khát máu, tư duy đơn giản.

Nhưng mà Huyết Sát tộc Tây Vực, lại thiếu đi hung bạo cùng khát máu, còn hiểu được sách lược cùng đủ loại bố trí, hơn nữa còn đang cố gắng tiến hoá thành một loại chủng tộc mới.

Không chỉ đơn thuần là bộ tộc ứng kiếp, bọn hắn muốn trở thành chủng tộc nắm trùm Cửu vực.

Loại tình huống này, không nên xuất hiện ở trên người Huyết Sát tộc.

"Không lẽ, nhánh Huyết Sát tộc đầu tiên tiến vào Cửu vực, mới đặc thù như vậy?".

Đinh Việt nhíu mày, nói ra suy nghĩ của mình.

"Có lẽ là vậy".

Tiêu Lương cũng không chắc chắn.

Kế tiếp, hai người bắt đầu thảo luận hành động tiếp theo.

"Hiện tại tình thế đã ổn định, Bắc Châu đã không thể cứu vãn, ngược lại Nam Châu cùng Đông Châu, vừa mới thất thủ chưa lâu, hơn nữa còn có một số Nhân tộc đang cố gắng chống đỡ, ngược lại chúng ta có thể phản công".

Tiêu Lương đề nghị.

"Nam Châu, nên phản công Nam Châu".

Đinh Việt nói thầm.

Tây Châu tương đối đặc thù, đã thuộc về Thiên Đạo, nếu như lấy lại Nam Châu, thì có thể hợp thành một thể với Tây Châu.

"Phân phó đám người Ngọc Thư, giữ vững Trung Châu, chúng ta dẫn theo một nhóm người, phản công Nam Châu".

Nam Châu vừa mới thất thủ không lâu, phần lớn Nhân tộc đều đã rút lui.

Đại doanh Huyết Sát tộc ở Bắc Châu, cho nên huyết sát chi khí ở Nam Châu tương đối mỏng manh.

Trung Châu kềm chế phần lớn Huyết Sát tộc, tự nhiên lực phòng thủ ở Nam Châu không mạnh, thừa dịp bất ngờ đánh úp, ngược lại có tỷ lệ rất lớn đoạt lại Nam Châu.

Nhưng mà có thể giữ được hay không, lại là một vấn đề khác.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương đang suy nghĩ, thẩm thấu Thiên Đạo vào Nam Châu, chỉ cần Thiên Đạo tiến nhập Nam Châu, thì xem như hoàn thành kế hoạch.

Cho dù chỉ đoạt lại Nam Châu nhất thời, cũng có chỗ tốt.

Nam Châu bị thất thủ quá nhanh, đa số tài nguyên đều chưa kịp chuyển dời, có thể thừa cơ vận chuyển các loại tài nguyên, dời đến Trung Châu.

Hai người bàn bạc xong, bắt đầu bố trí hành động.

Kế hoạch phản công Nam Châu, Đinh Việt cùng Tiêu Lương sẽ xuất binh từ Tây Châu, Thiên Đạo Phù Ấn trên người bọn hắn, dẫn dắt một ít lực lượng Thiên Đạo có thể hỗ trợ.

Quá trình phản công tương đối thuận lợi.

Huyết Sát tộc đóng quân ở đây không nhiều lắm, bị đánh chết rất nhanh, đồng thời pháp tắc Thiên Đạo, cũng theo Thiên Đạo Phù Ấn thẩm thấu vào Nam Châu.

"Đệ tử Đinh Việt cùng Tiêu Lương của ký chủ, mang theo uy thế Thiên Đạo, phản công Huyết Sát tộc, giành được đại thắng, tranh được đại khí vận, tu vi tăng vọt, Thiên Đạo của ký chủ, cắn nuốt một đoàn khí cơ của đại kiếp đạo nguyên, nâng cao pháp tắc, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Sở Huyền trạch trong sân, một lòng thiết kế luân hồi, và rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc, thì đột nhiên hệ thống nhắc nhở.

Hắn hơi kinh ngạc, Đinh Việt và Tiêu Lương phản công Huyết Sát tộc.

Hơn nữa, vậy mà Thiên Đạo cắn nuốt một đoàn khí cơ của đại kiếp đạo nguyên, nâng cao pháp tắc.

Chương 512. Cứu Phượng Không!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền tra xét Thiên Đạo một chút, phát hiện pháp tắc Thiên Đạo, đã từ Tây Châu Tây Vực, lan tràn đến Nam Châu Tây Vực, đang bắt đầu cắn nuốt pháp tắc thiên địa Nam Châu.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, dựa vào sự hậu thuẫn của Thiên Đạo, vừa ra tay đã đoạt lại Nam Châu.

Sau khi giành được Nam Châu, hai người Đinh Việt, Tiêu Lương tách ra.

Đinh Việt trấn giữ Nam châu, đe doạ Huyết Sát tộc Đông Châu.

Mà Tiêu Lương liền quay về Trung Châu, đóng giữ đại doanh Trung Châu, đề phòng Huyết Sát tộc đột kích.

"Không sai, có chút năng lực".

Sở Huyền mỉm cười hài lòng, gật đầu.

Không hổ danh là đệ tử có chiến lực mạnh nhất dưới trướng của mình.

Hiện tại, cũng là đệ tử giành được chiến công lớn nhất.

Lúc này, hai người đã là Thiên Cảnh đỉnh phong, nửa bước Thần Cảnh.

Tốc độ tu luyện cũng quá nhanh đi.

Khó trách mỗi lần đại kiếp đạo nguyên buông xuống, đều có yêu nghiệt quật khởi rất nhanh.

Thậm chí một lần hành động đột phá Đạo Cảnh, bước vào Khai Đạo Cảnh.

Thí dụ như Hồng Nguyên Sơ, chính là nhờ quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên, mới bước vào Khai Đạo Cảnh.

Hiện giờ, đại kiếp đạo nguyên còn chưa tới giai đoạn quyết liệt, theo sự phát triển của đại kiếp đạo nguyên, tin rằng sẽ có Đạo Cảnh nhập kiếp, quật khởi trong đại kiếp.

Sau khi quật khởi, chỉ sợ chưa kịp thở dốc, lại phải đối mặt với đạo kiếp.

Ý Nguyệt Quân vẫn không có tin tức.

Cũng không biết đã xảy ra chuyện gì.

Sở Huyền chú ý một chút tới mấy đệ tử khác, Hắc Nguyệt đang bố cục tại Hỗn Loạn Vực, trước mắt chưa có chiến công, chưa tranh được khí vận đại kiếp.

Đối với Hắc Nguyệt, Sở Huyền rất yên tâm.

Nàng là loại người bày mưu tính kế, khi nào hành động sẽ gây ra động tĩnh rất lớn.

Bây giờ thì giống như không có chiến công gì, đợi đến lúc thu hoạch, tuyệt đối sẽ không hề tầm thường.

Tuy Tần Doanh là đệ tử ký danh, nhưng thực lực của hắn rất bất phàm, không hổ danh là người từng thống nhất Nam Châu, mưu đồ cả Bắc Vực, mong muốn vấn đỉnh Nhân Vương Bắc Vực.

Dựa vào bối cảnh Nhân Vương Lạc gia, ở kiếp này Tần Doanh bày ra năng lực dũng mãnh.

Bất luận là thủ đoạn, hoặc là bày mưu tính kế, cũng không làm mất mặt danh hiệu Đế Tôn Đại Tần.

Hơn phân nửa thế lực ở Đông Vực, hiện tại đều dưới quyền hắn.

Nhất là thiên kiêu Đông Vực, hầu như đều muốn khúm núm dưới chân của hắn, vô số người hâm mộ hắn.

Không ngừng vây quét Huyết Sát tộc, suy yếu năng lực phục sinh của Huyết Sát tộc, phân bố các loại tài nguyên, bố trí đại trận, cấm chế...

Tình hình ở Đông Vực, tạm thời ổn định, không có dấu hiệu chuyển biến xấu.

Hạng Tinh cùng Vương Lạc, thì đang mưu tính Nam Vực.

Hổ Thiên Nhai thì đang ẩn nấp, chờ đợi thời cơ để xoay chuyển tình thế.

Càn Minh vẫn tu luyện, chờ đợi cơ hội.

Sở Huyền có một loại trực giác, đại kiếp đạo nguyên sẽ không đơn giản như vậy.

Nam Vực.

Cấm địa phía sau núi Phượng gia.

Phượng Thiếu Thanh tiến sâu vào cấm địa.

Bên trong một gian phòng làm bằng thạch anh, có một nam tử trung niên đang ngồi xếp bằng, hai mắt hắn nhắm nghiền, dường như đang ngủ say.

Nếu nhìn kỹ một chút, sẽ phát hiện thân hình của nam tử, cũng không phải là thân thể huyết nhục.

Mà chỉ là một đạo thần hồn.

Người này đúng là Nhân Vương Phượng Không.

Gian phòng thạch anh này, chính là chí bảo của Phượng Không, cho dù là toàn bộ Phượng gia, cũng không có ai biết lai lịch của gian phòng này.

Gian phòng thạch anh này là hậu chiêu của Phượng Không, là chỗ dựa lớn nhất của hắn.

Căn cứ vào tin tức Phượng gia truyền lại, trước khi đại chiến, Phượng Không đã bí mật thông báo cho đám con cháu, nếu như hắn té xuống, không cần quá kinh hoảng.

Có thể tới gian phòng thạch anh này tìm hắn.

Hắn đã để lại một đạo thần hồn bản nguyên, trong gian phòng này

Ai cũng không ngờ tới, Phượng Không thật sự bỏ mạng, lưu lại hậu thủ, nhưng cũng gặp phải trùng kích.

Một đạo thần hồn bản nguyên này, sau khi thức tỉnh một lần ngắn ngủi, đã ngủ say như vậy cho đến nay.

Địch nhân kia quá kinh khủng, quá cường đại, không chỉ có chém giết Phượng Không, còn trực tiếp ảnh hưởng tới thần hồn bản nguyên hắn lưu lại.

Có thể thấy được thực lực của đối phương, không hề tầm thường, thủ đoạn cũng bất phàm, ngay cả thủ đoạn bảo mệnh bực này, cũng không thể bảo đảm bình yên vô sự.

Nếu không có gian phòng thạch anh này, chỉ sợ một đạo thần hồn bản nguyên của Phượng Không cũng phải tan biến.

Trước đó, Yêu Vương cùng Ma Vương, cũng đồng dạng lưu lại thần hồn bản nguyên làm đường lui, kết quả triệt để chết đi.

Phượng Thiếu Thanh liếc nhìn nam tử trong gian phòng, vị này là tổ tiên dẫn dắt Phượng gia quật khởi, trèo lên đỉnh Nhân Vương.

Cũng là vị Nhân Vương cuối cùng của Nhân tộc.

Hắn từng tạo ra truyền kỳ, nhưng cũng bại rất thê thảm, trong tất cả Nhân Vương, hắn là người có kết cục thảm nhất.

Mấy đời thiên kiêu Phượng gia, chỉ có một tín niệm muốn cứu sống hắn.

Ngay từ lúc nhỏ, Phượng Thiếu Thanh đã được thấm nhuần tư tưởng cứu tổ tiên.

Hắn vẫn luôn cảm thấy mệt mỏi.

Bất kỳ vị tuyệt thế thiên kiêu nào, đều muốn sống theo lý tưởng của mình, chứ không phải gánh vác trọng trách, đi theo con đường của người trước.

Phượng Thiếu Thanh không có lựa chọn khác.

Hắn chỉ có thể yên lặng thừa nhận trọng trách, tiếp tục tiến về phía trước.

Kỳ thực hắn rất hiểu hành động của Phượng Như Bình.

Nếu như có cơ hội, hắn cũng sẽ làm như vậy.

Chương 513. Phượng Không Thức Tỉnh

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc trước Phượng Thiếu Thanh tiến về Bắc Vực để tranh đoạt khí vận chí bảo, nói một cách hoa mỹ, là dùng khí vận chí bảo gia thân, đề cao khả năng cứu sống tổ tiên.

Kì thực hắn muốn dựa vào khí vận chí bảo, tăng cường khí vận bản thân, tìm kiếm được chí bảo, nâng cao tu vi của bản thân, khi đó hắn sẽ có đủ thực lực, dỡ xuống gánh nặng trên người.

Kết quả hắn đã thất bại, bởi vì gặp được đám người còn yêu nghiệt hơn so với hắn.

Phượng Thiếu Thanh móc ra bình đan dược.

Thả vào bên trong gian phòng thạch anh, đan dược liền bị thôn phệ, sau đó hóa thành một cỗ dược lực tinh thuần, bị Phượng Không hấp thu sạch sẽ.

Trong lòng Phượng Thiếu Thanh hơi lộp bộp.

Gắt gao nhìn chằm chằm vào nam tử trước mặt.

Là sống hay chết, đều nằm trong một khắc này.

Bất luận kết quả ra sao, gánh nặng trên người hắn, đều được cởi bỏ.

Phượng Thiếu Thanh hắn, cũng nên chính thức mạo hiểm vì bản thân một lần.

Dù chết cũng không hối hận!

Một hơi, hai hơi thở... Một khắc đồng hồ, hai khắc đồng hồ...

(một khắc đồng hồ: 15 phút)

Phượng Không ở trong gian phòng thạch anh, chưa có chút biến hoá nào.

Phượng Thiếu Thanh có chút thất vọng, đan dược của Vương Lạc, tựa hồ không có tác dụng.

Ngay lúc hắn đang muốn ly khai, bỗng nhiên gian phòng thạch anh khẽ chấn động.

Phượng Thiếu Thanh vội vàng dừng bước.

Thuỷ Tinh Ốc đung đưa, bắt đầu thu nhỏ lại, mà thần hồn bên trong Thuỷ Tinh Ốc, giờ phút này lại mở mắt. (Thuỷ Tinh Ốc: gian phòng thạch anh, mình giữ lại nguyên bản cho dễ gọi)

Ánh sáng chợt loé.

Thuỷ Tinh Ốc đã nằm trong tay nam tử.

Sau đó Phượng Không nhìn về phía hắn.

Thật sự đã tỉnh lại?

"Phượng Thiếu Thanh, bái kiến tổ tiên!".

Sau khi sững sờ một lát, Phượng Thiếu Thanh vội vàng hành lễ.

"Ta, đã ngủ say bao lâu?".

Phượng Không bình tĩnh mở miệng hỏi.

"Không, không biết".

Phượng Thiếu Thanh lắc đầu.

"Đan dược này bất phàm, ngươi lấy được từ chỗ nào?".

Phượng Không hỏi tiếp.

Phượng Thiếu Thanh cũng không giấu diếm, kể lại mọi chuyện cho Phượng Không.

Phượng Không nghe xong thì im lặng hồi lâu, cuối cùng mới thở dài: "Tội gì phải khổ như thế chứ? Làm khó con cháu đời sau".

"Mượn thân thể của ngươi dùng một lát".

Thần hồn Phượng Không vụt qua, tiến vào Thuỷ Tinh Ốc, kế tiếp Thuỷ Tinh Ốc chui vào bên trong thần hồn Phượng Thiếu Thanh.

Giờ phút này, Phượng Thiếu Thanh cực kỳ khẩn trương.

Hắn sợ Phượng Không đoạt xá chính mình!

Nên biết rằng, hắn là hậu bối có huyết mạch trực hệ với Phượng Không, tư chất không kém, tư chất Hỏa Nguyên Thể còn đạt tới độ cao cực mạnh.

"Không cần khẩn trương, Phượng Không ta, dù thế nào cũng sẽ không đoạt xá con cháu Phượng gia".

Phượng Không nhẹ giọng cười nói.

"Khiến cho lão tổ chê cười".

Phượng Thiếu Thanh xấu hổ cười cười.

Tạm thời thân thể hắn bị Phượng Không điều khiển.

Phượng Không khống chế cơ thể Phượng Thiếu Thanh, tiến vào đại sảnh nghị sự của Phượng gia.

Hiện tại nhìn thấy Phượng gia, trong lòng hắn xúc động bồi hồi.

"Tất cả đều tới đây".

Giọng nói phát ra từ chính Phượng Không.

Tất cả tộc lão Phượng gia ở đây, khi nhìn thấy Phượng Thiếu Thanh đều tỏ vẻ kinh ngạc, kế tiếp bọn hắn lại nhìn thấy, Phượng Không lộ ra từ trong cơ thể Phượng Thiếu Thanh.

"Lão tổ, ngài, ngài đã khôi phục?".

Một đám tộc lão Phượng gia kích động không thôi.

Tổ tiên đã thức tỉnh!

Phượng Không nhìn thoáng qua đám tộc lão ở đây, không có ai quen mắt, không lẽ đám con cháu năm đó đều đã chết sạch?

"Nói một chút Cửu vực hiện tại, cùng với đã trôi qua bao nhiêu năm?".

Lão già Phượng gia kích động quỳ rạp dưới đất, "Huyền tôn bái kiến lão tổ!".

"Hiện tại Cửu vực...".

Sau đó hắn kể hết toàn bộ mọi chuyện, đặc biệt là nói đến đại kiếp của Cửu vực.

"Đại kiếp đạo nguyên...!".

Sắc mặt Phượng Không hơi phức tạp, trước kia hắn là người uy thế vô song tới bực nào, trở thành Nhân Vương Nam vực, cũng là Nhân Vương duy nhất của Nhân tộc.

Nhưng mà, ai lại ngờ rằng lại chui ra một gã Đồ Vương Đạo.

Vừa tỉnh lại, thì đã gặp đại kiếp đạo nguyên.

"Nhập kiếp, con cháu Phượng gia, đều phải nhập kiếp, bảo hộ Nhân tộc, bảo hộ Nam Vực, phải quật khởi trong đại kiếp".

Phượng Không ra lệnh.

Kế tiếp hắn trở về trong thân thể Phượng Thiếu Thanh, nói: "Đi tìm Vương Lạc tiểu hữu, hiện giờ ta chỉ có thể xem là thức tỉnh, không thể nào duy trì lâu dài".

"Dạ, thưa lão tổ".

Phượng Thiếu Thanh vâng lệnh, sau đó bái biệt đám tộc lão, liền rời khỏi Phượng gia, tiến về Bắc Châu Nam Vực tìm kiếm Vương Lạc.

...

Sở Huyền lại thử liên hệ với Ý Nguyệt Quân, kết quả vẫn không nhận được hồi âm, nếu như không phải khí tức Ý Nguyệt Quân vẫn còn, hắn còn đang hoài nghi là người đã chết rồi.

Bất quá nghĩ đến Ý Nguyệt Quân, chính là Phệ Minh Bằng mười cánh, hắc ám không tiêu tán, thì sẽ không thực sự chết đi, cho nên cũng không quá lo lắng.

Chủ yếu là hắn rất tò mò, đến tột cùng đoàn hắc khí trên đại đạo là thứ gì.

Ngẩng đầu nhìn về phía Cửu vực, Sở Huyền lại dò xét khí vận Cửu vực thêm lần nữa.

Hắn phát hiện khí cơ Cửu vực, đã trở nên hỗn loạn, khí vận trở nên mơ hồ, chứng tỏ đại kiếp đã phát triển đến giai đoạn mới.

Chương 514. Ngọc Tinh Cung

Collected & Fixed: OilFish89

Nhìn về phía Tây Vực.

Hiện tại Tây Châu và Trung Châu đã sát nhập vào Thiên Đạo.

Thiên Đạo cũng đã thẩm thấu vào Nam Châu, quy về Thiên Đạo chỉ còn là vấn đề thời gian.

Nhưng mà, Bắc Châu lại vô cùng quỷ dị, một mảnh mông lung, nhìn hoài không thấu.

Khí cơ Bắc Châu, nửa thật nửa giả, khí vận lơ lửng, đung đưa trái phải, có tính mê hoặc.

Sở Huyền trầm ngâm, quả nhiên là có độc thủ đang âm thầm thao túng Bắc Châu...

Phải cẩn thận chú ý một chút.

Đột nhiên thần sắc hắn khẽ động, Phượng Không thức tỉnh?

Vương Lạc đã cứu tỉnh Phượng Không?

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới Vương Lạc, xem xét cụ thể trạng thái cùng thực lực Phượng Không.

Lúc này, Phượng Không đang ở chỗ Vương Lạc, ngồi xếp bằng trên một đan đỉnh.

Vương Lạc dùng phương thức luyện đan, chữa trị thương thế cho Phượng Không.

Hạng Tinh, Phượng Thiếu Thanh cùng Hoa Tử Anh đang đứng một bên quan sát.

Hoa Tử Anh rất khiếp sợ, vị này chính là Nhân Vương Phượng Không trong truyền thuyết?

Sở Huyền nhìn thoáng qua, thực lực Phượng Không là Đạo Cảnh 1 quan, không khác với suy đoán của hắn, những Nhân Vương trước đó, đều là cường giả mới bước vào Đạo Cảnh.

Trạng thái hiện giờ của Phượng Không, là lưu lại một đạo thần hồn bản nguyên, đồng thời còn bị sát ý xung quanh ăn mòn, không ngừng suy yếu.

Nếu hắn không nhờ chí bảo thủ hộ, chỉ sợ đã sớm tiêu vong.

Sát Chi Cực Đạo của Đồ Vương Đạo, quả nhiên vừa mạnh mẽ vừa đặc thù.

Ngay cả một đạo thần hồn bản nguyên bị che giấu, cũng bị liên luỵ, không thể nào tránh né sự ăn mòn của sát ý.

Yêu Vương, Ma Vương lúc trước, tất nhiên cũng lưu lại một đạo thần hồn bản nguyên, để ngừa vạn nhất.

Kết quả, vẫn không tránh khỏi cái chết.

Duy chỉ có Phượng Không, dựa vào chí bảo mới ngủ say.

"Phượng Không, có chút bất phàm, có thể thức tỉnh trong đại kiếp đạo nguyên lần này, coi như là đại khí vận, đại cơ duyên, nếu như không ngoài ý muốn, hắn có thể quật khởi trong đạo nguyên này".

Thuỷ Tinh Ốc này rất bất phàm, tuyệt đối là chí bảo, hơn nữa cũng không giống với chí bảo hiện giờ của Cửu vực.

Bất luận là hình dạng hay khí tức, đều không giống vật phẩm của thời đạo nguyên này.

Thậm chí, còn không phải là vật phẩm của kỷ nguyên này!

Nếu muốn cứu Phượng Không, giúp hắn khôi phục hoàn toàn, cần phải loại bỏ tia sát ý bám trên thần hồn của hắn.

Không loại bỏ tia sát ý này, thì không có khả năng thực sự phục hồi, hơn nữa sẽ ảnh hưởng tới tu vi của Phượng Không, thậm chí là thọ nguyên.

Lúc này hắn cần phải trấn áp tia sát ý kia.

Thực lực Đồ Vương Đạo vốn mạnh hơn hắn, hơn nữa cực đạo lại rất đặc thù, dùng tu vi hiện giờ của Phượng Không, thì không thể nào loại bỏ tia sát ý này.

Thực lực Vương Lạc cũng chưa đủ, cũng không có biện pháp giải quyết tia sát ý này.

Tất nhiên Phượng Không cũng biết, bất quá chỉ cần Vương Lạc có thể giúp hắn khôi phục lại, thì hắn có niềm tin, dựa vào Thuỷ Tinh Ốc, trấn áp tia sát ý này.

Sở Huyền yên lặng quan sát, tự nhủ có nên thu Phượng Không làm người dưới trướng của mình.

Có lẽ, nên để cho hắn đi thử dò xét độc thủ phía sau Bắc Châu.

Có thể nhờ Phượng Không phá hư một ít kế hoạch, dò xét bố trí của độc thủ sau màn kia, cùng một chút tin tức?

Toà Thuỷ Tinh Ốc kia, Sở Huyền càng nhìn càng cảm thấy chí bảo này bất phàm.

Tựa hồ Phượng Không cũng không có nắm giữ toàn bộ công năng của Thuỷ Tinh Ốc.

Tất nhiên Thuỷ Tinh Ốc là chí bảo, cũng không phải là Sở Huyền động tâm, dù sao chí bảo trong tay hắn nhiều không kể xiết.

Đơn thuần chỉ là hiếu kỳ mà thôi.

Trực giác mách bảo hắn, lai lịch của Thuỷ Tinh Ốc này rất phi phàm.

Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật!

Lúc này Sở Huyền sử dụng Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, dò xét lai lịch Thủy Tinh Ốc.

"Ngọc Tinh Cung, là phòng bế quan của Tiên tộc Chí Thánh (Khai Đạo giả) ở kỷ nguyên đại đạo thứ tám, được đại đạo uẫn dưỡng suốt một đạo nguyên mà tạo thành, ẩn chứa tiên khí còn sót lại của Tiên tộc Chí Thánh...Đã biến mất trong đại kiếp Cửu vực, rơi vào trạng thái yên lặng, có chút tổn hại...".

Hảo gia hoả! Lần này đúng là Sở Huyền cảm thấy bất ngờ.

Không ngờ Phượng Không là một tên gia hoả có đại cơ duyên.

Đương nhiên vận mệnh cũng khá kém.

Đạt được một kiện chí bảo như vậy, vốn nên có thiên tư của nhân vật chính, kết quả bị Đồ Vương Đạo hành hạ sống dỡ chết dỡ.

Hắn còn chưa ngỏm củ tỏi, mà sống đến hiện tại.

Nếu như không có gì bất ngờ, kế tiếp Phượng Không dưới cơ duyên xảo hợp, kích hoạt Ngọc Tiên Cung, đạt được tiên khí còn sót lại của vị Khai Đạo giả Tiên tộc kia, cho nên nhận được một phần truyền thừa của Tiên tộc?

Nếu là dựa theo phát triển bình thường, Phượng Không sẽ quật khởi, thời điểm gặp lại Đồ Vương Đạo, sẽ giết Đồ Vương Đạo để báo thù rửa hận?

Chuyện này không thể được...

Thế nhưng hiện giờ Đồ Vương Đạo là tay sai trung thành của mình.

Làm sao lại để cho hắn bị giết được?

Bắt Phượng Không buông bỏ thù hận?

Nói đùa gì vậy, bị hắn hại cho thảm như vậy, còn không báo thù? Sở Huyền quyết định, không thể thu Phượng Không làm đệ tử, nhưng mà làm chân chạy thì vẫn có thể.

Chương 515. Cứu Phượng Không

Collected & Fixed: OilFish89

Về phần ân oán giữa hắn cùng Đồ Vương Đạo, đó là chuyện sau này.

Nếu Phượng Không muốn đuổi kịp Đồ Vương Đạo, cũng không có dễ dàng như vậy.

Chỉ cần Đồ Vương Đạo luôn mạnh hơn hắn, thì hai bên cũng không liều mạng tới mức cá chết lưới rách.

Muốn lừa gạt Đồ Vương Đạo không tìm Phượng Không gây chuyện, thật ra là chuyện rất dễ dàng.

Huống hồ, dựa vào sự cao ngạo của Đồ Vương Đạo, cũng khinh thường tiếp tục khi dễ kẻ bại trận như Phượng Không.

Sau khi đã có quyết định, Sở Huyền muốn hiện thân.

Dựa vào thực lực hiện giờ của Phượng Không, có ưu thế rất lớn trong thời kỳ đầu của đại kiếp.

Vương Lạc đang giúp Phượng Không chữa trị thương thế.

Vết thương của Phượng Không rất kỳ lạ, vượt ngoài dự liệu của hắn.

Hắn đã chuẩn bị sẵn đan dược, nhưng cũng không thể giúp Phượng Không khôi phục hoàn toàn.

Chỉ có thể nghĩ biện pháp khác.

Cũng may, dù sao Phượng Không đã từng là Nhân Vương, còn giữ lại một ít thiên tài địa bảo.

Nếu không, Vương Lạc cũng chịu bó tay.

Đạo thần hồn bản nguyên của Phượng Không, đang từng bước khôi phục.

Theo sự khôi phục của thần hồn bản nguyên, một tia sát ý kia, cũng mơ hồ hiện ra ngoài.

Đám người Vương Lạc liền biến sắc.

"Không nên sợ hãi, tia sát ý kia là ẩn bên trong thần hồn của ta, ta sẽ trấn áp nó xuống".

Phượng Không có hơi bất đắc dĩ, nói ra.

Không biết đã trôi qua bao nhiêu năm?

Một đạo sát ý này, thế mà cũng không phai mờ hay tiêu tán.

Nghĩ đến Đồ Vương Đạo, hắn liền tức giận, cũng có chút bất lực.

Đồ Vương Đạo quá mạnh, nhưng mà cũng quá cực đoan.

Vương Lạc thả vào một ít bảo vật trong đan đỉnh, một bên nhíu mày nói: "Chuyện này rất khó..., nếu không thể loại trừ tia sát ý này, cho dù ngươi có khôi phục, cũng sẽ bị nó ăn mòn".

"Chỉ cần ta có thể khôi phục lại, bỏ chút thời gian, vẫn có thể tiêu trừ".

Phượng Không cũng bất lực, nói ra.

Nhưng mà, hiện tại thứ hắn thiếu nhất đúng là thời gian.

Nếu là lúc bình thường, hắn chỉ cần bế quan trăm năm, ngàn năm, thì sẽ loại trừ được tia sát ý này.

Nhưng mà hiện giờ đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, mỗi một khắc thời gian đều cực kỳ quý giá.

"Sau khi Phượng tiền bối khôi phục, cũng không có biện pháp tiêu trừ sát ý này?".

Hạng Tinh tò mò hỏi.

Dù sao cũng là Nhân Vương..., tồn tại vượt qua Thần Cảnh, thế mà ngay cả một tia sát ý cũng không thể tiêu trừ?

Phượng Không có chút nín lặng…

Trong lòng hắn rất xót xa, trước kia bản thân hắn chính là cường giả tuyệt thế, thế mà hiện giờ ngay cả tiểu bối cũng nghi ngờ thực lực của hắn.

"Đây không phải sát ý bình thường, mà là sát ý cực đạo, cho nên không giống nhau".

Thở dài một tiếng, nói: "Trước kia, thực lực của ta áp đảo vương giả Yêu tộc, Ma tộc một đầu, nhưng mà người nọ tu luyện sát đạo...".

Phượng Không nói tới đây thì dừng hẳn.

Sát Chi Cực Đạo của Đồ Vương Đạo quá kinh khủng.

Nếu không phải hắn có chí bảo, chỉ sợ cũng đã triệt để bỏ mình.

Vương Lạc cùng Hạng Tinh đều gật đầu, hai người nhớ tới Sở Bình Phàm, tuy là hắn không tu Sát Chi Cực Đạo, nhưng mà cũng là cực đạo giả.

Sự mạnh mẽ cùng đặc thù của Cực đạo, hai người đã biết một ít.

Vương Lạc do dự một chút, bèn nói: "Phượng tiền bối, nếu như ngươi muốn khôi phục đỉnh phong, tiêu trừ sát ý, sợ rằng chỉ có thể tìm sư tôn của bọn ta".

Phượng Không trầm mặc một chút.

Sư tôn của Vương Lạc cùng Hạng Tinh, tất nhiên là tuyệt thế cường giả, chỉ sợ là tồn tại so với lúc mình đỉnh phong còn mạnh hơn.

Có lẽ là đã từng là vương giả Nhân tộc?

"Cầu lệnh sư ra tay, cần điều kiện gì?".

Phượng Không hỏi.

Đại kiếp đạo nguyên đã hàng lâm, không khôi phục đỉnh phong, làm sao hắn có thể quật khởi?

Người đã từng là vương giả Nhân tộc, chỉ sợ đều đã tiến vào khu vực thần bí kia.

Có trở về hay không, là một ẩn số.

Hắn từng là Nhân Vương, cũng muốn khôi phục đỉnh phong, dẫn dắt Nhân tộc tiếp tục quật khởi.

Có lẽ mình sẽ mượn nhờ đại kiếp lần này để gia tăng tu vi, sau đó sẽ có cơ hội tìm Đồ Vương Đạo tính sổ?

Nếu nói hắn không hận Đồ Vương Đạo, hiển nhiên là chuyện vớ vẩn.

Cũng chưa tới mức hận thấu xương.

Hắn cùng Đồ Vương Đạo cũng có chút quen biết, lúc trước Phượng Không hắn là Nhân Vương Chi Tôn, quang minh chính đại, uy thế vô song.

Mà Đồ Vương Đạo là một người quái dị, ham mê giết chóc, nói chung là thanh danh rất xấu.

Dù sao cũng là cường giả Nhân tộc, Phượng Không từng khuyên nhủ hắn, không nên giết bừa võ giả Nhân tộc, muốn giết thì giết Yêu tộc cùng Ma tộc.

Đúng là Đồ Vương Đạo đi giết Yêu tộc cùng Ma tộc, nhưng mà Phượng Không chưa từng nghĩ, lại có một ngày, hắn trở về khiêu chiến chính mình.

Chính là loại quyết đấu sinh tử.

Lúc đó Phượng Không đã biết chuyện không hay, chỉ sợ Đồ Vương Đạo đã nhập ma, cho nên lưu lại một đạo Thần hồn bản nguyên tại Thuỷ Tinh Ốc.

Sau đó mới quyết đấu cùng Đồ Vương Đạo.

Ý của hắn là muốn ngăn cản Đồ Vương Đạo, nếu như Đồ Vương Đạo không chịu tỉnh ngộ, vậy cũng chỉ có thể giết hắn, tránh cho hắn lạm sát võ giả Nhân tộc.

Không ngờ, thực lực Đồ Vương Đạo quá mạnh.

Hắn bị giết chết!

Lúc chết, Phượng Không rất bi thương, là bi thương cho tương lai Nhân tộc.

Nếu hắn chết đi, tất nhiên Ma tộc sẽ thừa cơ xâm lấn, không có ai đứng ra ngăn cản Ma Vương.

Đồ Vương Đạo đã điên rồi, tất nhiên sẽ không xuất thủ vì Nhân tộc.

Chương 516. Hai Lựa Chọn!

Collected & Fixed: OilFish89

Hiện tại Phượng Không mới biết được, sau khi Đồ Vương Đạo giết hắn, lại đơn thương độc mã tiến vào Ma vực, giết chết Ma Vương.

Dẫn đến tam tộc Cửu vực không còn vương giả.

Trước đó, nếu Phượng Không biết rõ, cái tên điên Đồ Vương Đạo này, chỉ cảm thấy hứng thú đối với cường giả mạnh hơn hắn, hoặc là tương đương hắn, chứ không giết hại võ giả có thực lực thấp hơn hắn.

Nếu lúc trước hắn không dùng toàn lực, có lẽ sẽ không bị chết thảm?

Chuyện cũ đã như mây trôi, lúc này Phượng Không chỉ nghĩ tới việc khôi phục.

Cho dù cúi đầu cầu người, hắn cũng nhận.

"Phải xem tâm tình của sư tôn, có điều kiện hay không, có lẽ không quan trọng".

Vương Lạc suy nghĩ một chút, rồi nói: "Có lẽ, cần Phượng tiền bối trở thành môn hạ của sư tôn, làm người hầu?".

Phượng Không cạn lời.

Hắn đã từng là Nhân Vương, vậy mà chỉ có thể làm chân chạy?

"Sư tôn của ngươi, hắn...".

Sắc mặt Phượng Không lộ ra vẻ giằng co.

Thế nhưng hắn là Nhân Vương, sao có thể làm người hầu cho người khác?

Nếu như làm người hầu, không phải sẽ trở thành vương giả thảm nhất của Nhân tộc hay sao?

"Sư tôn của ta là tồn tại thâm bất khả trắc, Đạo Cảnh trong mắt sư tôn, cũng chỉ là con sâu cái kiến".

Vương Lạc trịnh trọng nói ra.

Phượng Không hơi trầm mặc, thật lâu sau mới cắn răng nói: "Để ta gặp mặt sư tôn ngươi trước thế nào?".

Dù sao thì hắn không thể giục bỏ tôn nghiêm, trở thành người hầu.

"Đi thôi, ta sẽ liên hệ sư tôn một chút".

Vương Lạc khẽ gật đầu.

Đang muốn liên hệ Sở Huyền, liền nhìn thấy một gợn sóng hiện ra.

Phượng Không biến sắc, đang muốn làm ra động tác, thì Vương Lạc cùng Hạng Tinh đã vội vàng hành lễ.

"Bái kiến sư tôn!".

Hoa Tử Anh cũng quỳ rạp dưới đất.

Trong lòng Phượng Thiếu Thanh thấp thõm, cuống quít cúi thấp người nghênh đón.

Phượng Không ngẩng đầu nhìn lại, chỉ thấy bên trong ánh sáng bảy màu, là một bóng người cao lớn không thể nói rõ, không lộ ra một tia khí tức, nhưng vẫn khiến cho người khác cảm thấy khủng bố.

"Bái kiến tiền bối!".

Phượng Không cuống quít khom người hành lễ.

Sở Huyền nhìn hắn một cái, nói: "Gặp gỡ tức là duyên, ngươi chết dưới tay Đồ Vương Đạo, may mắn sống đến hôm nay, có thể gặp được ta, cũng liên quan tới khí vận, cơ duyên".

"Đồ Vương Đạo đi lộn đường, ta đã giúp hắn uốn nắn, ân oán giữa ngươi và hắn, hai người các ngươi tự mình giải quyết".

Trong lòng Phượng Không thầm chấn động.

"Tiền bối là?".

Không lẽ vị tiền bối khủng bố này, là sư tôn của Đồ Vương Đạo?

"Ta không phải sư tôn của hắn, chẳng qua là cơ duyên của hắn, gia nhập vào Đại Đạo Hội của ta mà thôi".

Sở Huyền chỉ giải thích một câu, đưa tay điểm tới, một tia sáng vọt tới, trực tiếp chui vào trên người Phượng Không.

Chỉ một chốc lát, tia sát ý kia trên người Phượng Không đã tan thành mây khói.

Thần hồn Phượng Không chấn động, từng tia huyết nhục bắt đầu ngưng tụ thành hình, không cần tới nửa khắc, hắn đã khôi phục thân thể.

Mặc dù thực lực chưa khôi phục tới đỉnh phong, nhưng chỉ cần bỏ chút thời gian tu luyện, là có thể khôi phục trở về.

"Đa tạ tiền bối!".

Phượng Không kích động không thôi, rốt cục đã chính thức sống lại.

Hắn nhảy xuống từ đan đỉnh, cuống quít bái tạ.

"Nếu tiền bối có căn dặn gì, tất nhiên Phượng Không có chết cũng không từ!".

Sở Huyền thoả mãn trước thái độ của Phượng Không, bèn nói: "Ngươi từng là Nhân Vương, có công với Nhân tộc, ta cũng không làm khó ngươi".

"Nếu như ngươi nguyện ý, liền trở thành tuỳ tụng dưới trướng ta, nếu không nguyện ý, thì giúp ta làm ba chuyện".

Phượng Không bối rối.

Làm một tuỳ tùng?

Hắn từng là Nhân Vương..., từ trước đến nay không biết có bao nhiêu người, mong muốn làm tuỳ tùng cho hắn.

Hôm nay, bắt hắn trở thành tuỳ tùng?

Không giục bỏ tôn nghiêm được, không thể làm tuỳ tùng, chỉ cần làm ba chuyện, xem như tương đối dễ chịu.

Nhưng mà, ba chuyện của cường giả bực này, sao có thể đơn giản cho được?

Sở Huyền lại nói tiếp: "Ngươi có thể yên tâm, ba chuyện ta nhờ sẽ không vượt quá năng lực của ngươi".

Hắn để quyền lựa chọn cho Phượng Không.

Có thể nắm chắc cơ duyên hay không, thì phải xem bản thân Phượng Không rồi.

Nếu như hắn chọn làm ba chuyện, Sở Huyền cũng không bất ngờ, dù sao hắn đã từng là Nhân Vương, sao có thể dễ dàng buông bỏ ngạo khí, cam chịu làm một gã tuỳ tùng?

Cho dù là tuỳ tùng của cường giả.

Nhân Vương nào, không phải người kiêu căng tự mãn?

Nếu không có tư chất hơn người, làm sao có thể đặt chân lên đỉnh cao nhất?

Nếu như Phượng Không lựa chọn làm ba chuyện, Sở Huyền cũng không thất vọng, chỉ có thể nói hắn vô duyên với mình mà thôi.

Còn như hắn lựa chọn làm tuỳ tùng của mình, thì đó là cơ duyên của hắn, chuyện hắn quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên, không phải bàn cãi.

Ba chuyện, sẽ không vượt qua phạm vi khả năng của mình?

Nhìn thì như đơn giản, Phượng Không tin rằng có thể hoàn thành xuất sắc.

Nhưng mà, nội tâm của hắn đang đấu tranh, rầu rĩ, nếu lựa chọn làm ba chuyện, có phải sẽ đánh mất cơ duyên?

Vị tiền bối này, rõ ràng là tồn tại cực kỳ cường đại.

Thực sự bản thân có thể trở thành cường giả bực này?

Thật sự có thể đuổi kịp Đồ Vương Đạo?

Thật sự có thể dựa vào bản thân quật khởi, bước vào cảnh giới cao hơn?

Chương 517. Tuỳ Tùng Đạo Cảnh!

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu như chưa từng chết trên tay Đồ Vương Đạo, tất nhiên là Phượng Không rất tự tin.

Khẳng định lúc này sẽ từ chối, lựa chọn giúp Sở Huyền làm ba chuyện.

Nhưng mà sau khi chịu đựng khó khăn trắc trở, ngạo khí Phượng Không đã bị mài đi không ít, sẽ không còn tự tin mù quáng.

Thật lâu sau.

Phượng Không hít sâu một hơi, làm ra quyết định.

"Phượng Không ta, tuy là Nhân Vương, nhưng lại là người thất bại thảm nhất, nhận được sự coi trọng của tiền bối, giúp vãn bối sống lại, Phượng Không ta nguyện ý làm môn hạ của tiền bối, trở thành một gã tuỳ tùng!".

Sở Huyền vui mừng, Phượng Không có thể giục bỏ ngạo khí, là một khởi đầu rất tốt.

Nếu như hắn chịu làm tuỳ tùng, tự nhiên mình sẽ không keo kiệt chỉ điểm cho hắn một chút...

Một cỗ lực lượng vọt tới, ngăn cách mấy người Vương Lạc ra, hắn muốn trò chuyện riêng với Phượng Không.

"Ngươi sẽ không hối hận lựa chọn ngày hôm nay, môn phái chúng ta không có tên gọi, ngươi muốn gọi thế nào cũng được".

"Dạ, đa tạ tôn thượng".

Phượng Không dừng một chút, dùng "Tôn thượng" để gọi Sở Huyền.

Tên gọi chủ nhân, rốt cuộc không thể nói ra.

Sở Huyền lại không quan tâm đến chuyện này.

"Ngươi mới vào Đạo Cảnh, có hiểu biết thế nào đối với Đạo Cảnh?".

"Bẩm tôn thượng, thời gian ta đột phá gông xiềng Thần Cảnh, bước vào Đạo Cảnh không dài, cho nên kiến giải không nhiều lắm, chẳng qua là trước khi vẫn lạc, trong cõi u minh, tựa hồ có thứ gì dẫn dắt ta đi về trước".

Phượng Không suy nghĩ một chút rồi đáp.

Sở Huyền cũng chẳng bất ngờ gì, hắn đã đoán được, sau khi đột phá Đạo Cảnh, sẽ bị Hoang Cổ Sơ Địa vẫy gọi, sẽ không ở lâu trên Cửu vực, phải tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa.

Cũng không phải tất cả Nhân Vương, đều biết tình huống Đạo Cảnh.

Chỉ sợ có không ít cường giả Đạo Cảnh vừa đột phá, sau khi tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, mới biết được bí mật của Đạo Cảnh.

Thậm chí cũng không loại trừ, có võ giả Đạo Cảnh, vẫn mãi không thể biết được bí mật Đạo Cảnh, một mực khổ sở tự mình thăm dò.

Phượng Không tràn ngập mong đợi, hắn không biết nhiều gì về Đạo Cảnh, hiện giờ tôn thượng lại muốn giải thích giúp hắn.

Có thể giảm bớt rất nhiều công sức đi đường vòng.

"Đạo Cảnh phân thành 36 quan, một quan một trọng thiên, dùng rèn luyện đạo tắc, lĩnh ngộ đạo tắc mới, hoàn thiện đạo tắc là chính...".

Sở Huyền truyền thụ tri thức về Đạo Cảnh cho Phượng Không, từ Đạo Cảnh 36 quan, đến Khai Đạo Cảnh.

"Có thể bước vào Khai Đạo Cảnh, thì không có mấy người, Đạo Cảnh 36 quan, thì đã cản trở rất nhiều võ giả, con đường phía trước của ngươi còn rất dài".

Trong lòng Phượng Không chấn động, hắn cảm thấy may mắn vì lựa chọn sáng suốt.

Nếu không, làm sao hắn biết được bí mật Đạo Cảnh? Kể cả bí mật Khai Đạo Cảnh?

Tất nhiên tôn thượng là Khai Đạo giả không thể nghi ngờ.

Nếu không, tại sao có thể hiểu hết Đạo Cảnh 36 quan như lòng bàn tay, giống như đã tự mình trải qua.

Phượng Không đã có phương hướng tu luyện trong tương lai, không còn mê mang, không còn đau khổ tự mình khám phá.

Chỉ cần dựa vào một đường, liên tục tiến lên là được.

Đạo Cảnh tu luyện, ngược lại công pháp chỉ là thứ phụ, tìm thấy phương hướng tu luyện của mình mới là quan trọng nhất.

Lĩnh ngộ đối với đại đạo, cùng với dung nạp đạo vận uẩn dưỡng đạo tắc, mới là điểm mấu chốt bên trong.

Khảo nghiệm lớn nhất của Đạo Cảnh, là ngộ tính một người, thậm chí là tư chất thiên phú, kể cả thể chất đặc thù.

"Trong cõi u minh sẽ dẫn dắt ngươi tiến về, chính là Hoang Cổ Sơ Địa, nó nằm ở khu vực trung tâm Hoang Cổ Vực, nghe đồn chỗ đó là nơi khởi nguồn của Cửu vực, là địa phương gần với đại đạo nhất".

"Hôm nay đại kiếp đã tới, Đạo Cảnh cũng sẽ nhập kiếp, ngươi mạnh hãy nắm chắc cơ hội, gia tăng thực lực".

"Dạ, thưa tôn thượng!".

Phượng Không cung kính đáp.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, truyền một đoàn hỗn độn chi khí cho Phượng Không.

Đồng thời cũng cho Phượng Không một tia Thiên Đạo Phù Ấn.

Phượng Không là võ giả Đạo Cảnh, tất nhiên sẽ nhập kiếp tranh đoạt đại khí vận.

Sở Huyền cũng cần hắn làm vài chuyện, dùng thực lực hiện tại của Phượng Không, gần như là vô địch tại Cửu Vực.

Hắn nhập kiếp tranh đoạt đại khí vận, tự nhiên có thể giúp Thiên Đạo thẩm thấu nhanh hơn.

Bởi vậy, Sở Huyền mới cho hắn Thiên Đạo Phù Ấn, đúng là vì giúp Thiên Đạo mở rộng nhanh hơn.

Về phần một đoàn hỗn độn chi khí, tự nhiên là trợ giúp Phượng Không rèn luyện đạo tắc, có thể mau chóng nâng cao tu vi.

Nếu là tuỳ tùng của mình, làm sao thực lực có thể yếu cho được?

"Đây là hỗn độn chi khí, có thể rèn luyện đạo tắc, giúp đạo tắc mau chóng lột xác".

Phượng Không run rẩy, nhận lấy một đoàn hỗn độn chi khí, đây chính là chí bảo...

Có thể rèn luyện đạo tắc, nếu không phải chí bảo, thì là thứ gì?

"Đa tạ tôn thượng!".

Phượng Không rất cảm động.

Hắn ngưng luyện chính là Hoả Chi Đạo Tắc, trước mắt còn nhỏ yếu, sau khi nhét hỗn độn chi khí vào trong, hắn cảm giác được rõ ràng, Hoả Chi Đạo Tắc đang trở nên mạnh mẽ.

Không chỉ có đạo tắc mạnh mẽ, mà nhục thể của hắn cũng đang cứng rắn hơn.

Chương 518. Nhân Vương Trấn Huyết Sát (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền lại nói: "Ngọc Tinh Cung bên trong thần hồn của ngươi, có lai lịch bất phàm, cố mà giữ lấy, nếu như có thể kích hoạt, ngươi sẽ gặp được kỳ ngộ".

Ngọc Tinh Cung?

Là toà Thuỷ Tinh Ốc kia?

Phượng Không lấy Ngọc Tinh Cung ra, nắm trong lòng bàn tay, nghi ngờ hỏi: "Tôn thượng, toà Ngọc Tinh Cung này, là năm đó thuộc hạ du lịch Hoang Cổ vực, tình cờ thu được, tuy có chút thần dị, nhưng vẫn không thể nào biết được công dụng cụ thể".

"Đây là vật mà Khai Đạo giả dùng để tu luyện, tự nhiên sẽ có chỗ bất phàm, ngươi cứ cân nhắc, khi nào thời cơ đến, thì sẽ tự kích hoạt".

Sở Huyền cũng không nói quá rõ ràng.

Hắn đột nhiên hoài nghi, toà Ngọc Tinh Cung này, chỉ sợ không phải ngẫu nhiên xuất hiện tại Cửu vực như vậy.

Rất có khả năng, Tiên tộc muốn lưu lại truyền thừa tại Cửu vực?

Mặc kệ phía sau có mục đích gì, nếu như đã thuộc về Phượng Không, như vậy bí mật ở bên trong, cuối cùng sẽ được kế thừa bởi Phượng Không.

Mà hiện giờ Phượng Không là tuỳ tùng của hắn.

"Dạ, thưa tôn thượng".

Sở Huyền lại nói một ít chuyện về đại kiếp đạo nguyên, liên quan với Huyết Sát tộc, nhắc nhở Phượng Không, tranh đoạt khí vận trong đại kiếp, có thể quật khởi rất nhanh.

Cường giả Nhân tộc năm đó, chính là quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên, dẫn dắt Nhân tộc trở thành bá chủ Cửu vực.

Phượng Không nhiệt huyết dâng trào, cơ hội quật khởi của mình đã tới.

Giết chết Huyết Sát tộc, tranh được khí vận đại kiếp, quật khởi nhanh chóng!

Hắn cần vạch ra một kế hoạch tỉ mĩ, làm thế nào để chiếm tiên cơ trước khi đám Đạo Cảnh còn lại nhập kiếp.

Sở Huyền chấm dứt trò chuyện với Phượng Không, khích lệ Vương Lạc cùng Hạng Tinh một phen, liền cất Vạn Thiên Kính.

Sau khi Sở Huyền chỉ điểm cho Phượng Không, tiếp theo liền trạch trong sân, hoàn thiện cấu trúc luân hồi.

Kế hoạch Thiên Đạo đã có đám đệ tử lo liệu, hiện tại Phượng Không đã gia nhập, dùng thực lực Đạo Cảnh của hắn, tất nhiên có thể nhanh chóng thẩm thấu mấy châu còn lại.

Hắn chỉ cần trạch một chỗ, ổn định không cần phiêu lưu, chờ đợi thực lực tăng dần là được.

Đại kiếp đạo nguyên ngày càng nghiêm trọng, nhất là Tây Vực, chém giết trở nên kịch liệt.

Kể từ khi Sở Huyền biết được, Bắc Châu Tây Vực có độc thủ đứng phía sau, thì hắn trở nên khiêm tốn, không hề tùy tiện can thiệp thế cục Tây Vực.

Thiên Đạo cũng trở nên khiêm tốn, không hề chủ động tinh lọc hay bài xích Huyết Sát tộc, giả dạng như là pháp tắc thiên địa bình thường, mượn chuyện này để che dấu bản thân.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương thì chém giết Huyết Sát tộc tại Tây Vực.

Thỉnh thoảng cũng mượn chút lực lượng Thiên Đạo.

Sở Huyền không ngăn cản chuyện này, hiện tại Thiên Đạo không khác gì so với pháp tắc thiên địa, cho dù Đinh Việt và Tiêu Lương có mượn nhờ lực lượng Thiên Đạo, cũng chỉ bị nhận lầm là mượn nhờ lực lượng pháp tắc thiên địa.

Trong đại kiếp đạo nguyên, có một vài thiên kiêu yêu nghiệt, có thể mượn pháp tắc thiên địa cũng không phải là chuyện quá to tát.

Khí vận chi tử, tuân theo một phần khí vận của pháp tắc thiên địa, tự nhiên có thể mượn lực pháp tắc thiên địa.

Chắc hẳn là hắc thủ phía sau màn, không thể nào phân biệt được.

Hơn nữa, Sở Huyền tin tưởng, tạm thời đối phương không thể trực tiếp can thiệp vào đại kiếp, cũng không thể trực tiếp xuất hiện trên Cửu vực, mà là can thiệp dựa trên loại thủ đoạn nào đó.

Như thế càng khó phát hiện ra sơ hở.

Đã trôi qua một tháng.

Tô Tiên Nhi có chút sốt ruột, chạy đi tìm Hắc Nguyệt.

Sở Huyền cũng không ngăn cản, càng có nhiều người tranh đoạt khí vận, thì khả năng hắn được hệ thống thưởng càng cao.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, tranh được khí vận đại kiếp, đột phá Thần Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc và hỗn độn chi khí".

Đinh Việt đã đột phá Thần Cảnh.

Sở Huyền thở dài, không hổ danh là đại kiếp đạo nguyên..., vô số cường giả vẫn lạc, cũng có vô số yêu nghiệt quật khởi.

Bắc Châu Nam Vực, Vương Lạc cùng Hạng Tinh ra tay, không ngừng bố trí xuống đại trận, đồng thời dung hợp với sở trưởng của mình, luyện hóa Huyết Sát.

Những châu khác ở Nam Vực, huyết sát che kín bầu trời.

Đại kiếp chính thức phủ xuống.

Đông Châu Nam Vực, Hạng Bang tuỳ ý vung vẩy quạt giấy, giết chết một đám Huyết Sát.

Không chỉ là giết chết, còn liên tục tịnh hoá huyết sát chi khí.

Thực lực rất mạnh, vượt quá sức tưởng tượng.

Hạng gia hoan hô, muốn đón hắn quay về Hạng gia, nhưng mà Hạng Bang chỉ cười nhẹ một tiếng.

Hạng Bang vừa giết chết Huyết Sát, vừa tịnh hoá Huyết Sát, mặc dù Huyết Sát có ở khắp nơi, nhưng cũng bị hắn cản lại một phần.

Phượng Như Bình hơi lo lắng, nói: "Ngươi không đi Bắc Châu, chăm sóc hài tử của chúng ta sao?".

"Bắc Châu có duyên với nó, cớ gì nàng phải lo lắng".

Hạng Bang cảm thấy, khi hắn giết chết Huyết Sát càng nhiều, và ngăn cản Huyết Sát lan rộng, thì trong cõi u minh, truyền đến một loại cảm giác rất đặc biệt.

Tựa hồ hắn đang tiến gần thêm một bước, tới ranh giới đột phá gông xiềng Thần Cảnh, bước vào cảnh giới mới.

Ầm ầm!

Bỗng nhiên, một tòa chiến trường cổ chui ra, dung hợp một chỗ với Đông Châu.

Một tòa chiến trường cổ này, giống như bị máu tươi thẩm thấu, đỏ tươi chói mắt, Huyết Sát như khói.

Rống!

Bên trong truyền tới một tiếng gầm đinh tai nhức óc.

Sau đó xuất hiện hai gã Huyết Sát khổng lồ.

Chương 519. Nhân Vương Trấn Huyết Sát (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sắc mặt Hạng Bang cực kỳ ngưng trọng, thực lực hai gã Huyết Sát này, không kém gì hắn.

Gần như là tồn tại sắp vượt qua Thần Cảnh.

"Nàng cẩn thận một chút".

Sau khi dặn dò Phượng Như Bình, Hạng Bang tung người ra nghênh chiến.

Vô số võ giả Đông Châu cũng tiến lên hỗ trợ.

Đại chiến bùng nổ, Huyết Sát càng lúc càng dày đặc.

Sắc mặt Phượng Như Bình lo lắng quan sát Hạng Bang.

Tuy là thực lực hắn rất mạnh, nhưng mà hai gã Huyết Sát này cũng không kém.

Nếu như không có cách giết chết triệt để, một khi hai gã Huyết Sát này dung hợp sống lại, tất nhiên thực lực sẽ càng thêm khủng bố.

Không thể ngăn cản!

Lần này khí thế của Huyết Sát quá hung hăng, quá cường đại, hơn nữa Huyết Sát sau khi chết đi, lại không ngừng sống lại, thực lực còn mạnh hơn trước.

"Nhanh chóng rút lui về sau, bố trí phòng ngự!".

Hạng Bang vội vàng ra lệnh.

Hắn cũng đang cố hết sức.

Hai gã Huyết Sát này quá mạnh mẽ, Hạng Bang không có lòng tin diệt sát bọn chúng, lại lo lắng bọn chúng sẽ dung hợp với nhau sau khi bị giết.

Như vậy sẽ sinh ra một gã Huyết Sát đạt cấp bậc Đạo Cảnh?

Nếu đúng là vậy, ai có thể ngăn cản?

Đại quân Nhân tộc Đông Châu bắt đầu lui về phía sau, không ngừng bố trí đại trận phòng ngự, nếu tiếp tục chém giết, sẽ có càng nhiều võ giả chết đi, không thể nào tịnh hóa huyết sát chi khí kịp thời.

Huyết Sát sẽ ngày càng mạnh hơn!

"Hạng Bang, mau lui lại!".

Phượng Như Bình lo lắng kêu to.

"Huynh mau rút lui!".

Hạng Bang cũng đành chịu, nếu hắn không đứng ra ngăn cản hai gã Huyết Sát này, thì toàn bộ Đông Châu, thậm chí là cả Nam Vực, sẽ không có ai đủ sức ngăn cản.

Hắn không thể lùi bước!

Cho dù đã bị thương, hắn cũng không thể lui!

Đúng vào lúc này, phía chân trời xuất hiện một mảnh đỏ thẫm, sau đó lại thấy một con hoả phượng khổng lồ đang lao tới.

Hoả phượng sinh động giống như thực, hỏa diễm ngưng mà không tán, thậm chí không cảm ứng được nhiệt độ bên trong.

Nhưng mà, nơi hoả phượng quét ngang, có vô số Huyết Sát bốc hơi, vô số Huyết Sát nhao nhao tiêu biến, chỉ mới qua mấy hơi thở, mà một khu vực huyết sát đậm đặc liền lộ ra một mảng trống rỗng.

Hỏa phượng tiếp tục lao tới bên người hai gã Huyết Sát.

Hạng Bang cuống quít thối lui về sau.

Sắc mặt hắn biển đổi nhanh chóng, uy lực của hoả phượng này, vượt quá sức tưởng tượng, hắn không thể nào so sánh.

Khi nhìn thấy hoả phượng xuất hiện, tất cả mọi người đều mang một suy nghĩ, chính là Nhân Vương Phượng gia.

Từ lúc nào Phượng gia có cường giả bực này?

Hai gã Huyết Sát, đứng trước công kích của hoả phượng, không hề có sức chống cự, rất nhanh đã tan rã, hoàn toàn biến mất.

Đạo Cảnh thì vẫn là Đạo Cảnh.

Cho dù Huyết Sát kinh khủng đến đâu, cũng phải bị tiêu diệt ngay lập tức.

Trừ phi là Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, nếu không rất khó trốn thoát dưới tay võ giả Đạo Cảnh, ngay cả cơ hội phục sinh cũng không có.

Nhưng mà, cho dù Đạo Cảnh có ra tay, cũng không thể nào tịnh hoá Huyết Sát nhiều như vậy.

Huống hồ, đây là đại kiếp.

Đại kiếp sẽ ngẫu nhiên xuất hiện biến số, dù có diệt Huyết Sát nhiều hơn, thì lại có thứ mới xuất hiện.

Thậm chí xuất hiện tồn tại còn kinh khủng hơn so với Huyết Sát.

Hoả phượng thu nhỏ lại, hoá thành một người.

"Lão, lão tổ?".

Phượng Như Bình rất khiếp sợ.

Hạng Bang cũng giật thót mình, Nhân Vương Phượng Không?

Hắn đã khôi phục?

Đây là uy lực của Nhân Vương?

Hắn vốn cho rằng, bản thân mình cũng không chênh lệch mấy với vương giả trong truyền thuyết.

Chỉ kém nửa bước mà thôi.

Hiện tại nhìn thấy Phượng Không, hắn mới phát hiện, nửa bước này chính là một rãnh trời, chênh lệch quá xa.

Phượng Không quay đầu liếc nhìn Phượng Như Bình, khẽ gật đầu.

Tiếp đến hắn cao giọng nói: "Ta, Phượng Không, hôm nay hạ Nhân Vương lệnh, phàm là võ giả Nhân tộc, phải giục bỏ thù cũ, đồng tâm hiệp lực, cùng chống chọi đại kiếp!".

"Cửu vực này, cuối cùng rồi sẽ là Cửu vực của Nhân tộc chúng ta!".

Võ giả có mặt ở đây đều sững sờ, sau đó kích động rống to.

"Xin nghe Nhân Vương lệnh!".

Tất cả mọi người đều kích động, Nhân Vương Phượng Không đã xuất hiện...!

Nhân Vương của Nam Vực chúng ta!

Là tồn tại trong truyền thuyết.

Thân hình Phượng Không khẽ động, lại hóa thành một con hoả phượng khổng lồ, trực tiếp vọt về một tòa chiến trường cổ huyết hồng.

Ầm ầm!

Chiến trường cổ khẽ chấn động, chiến đấu bùng nổ, sau một lúc Phượng Không trở về, dùng đạo vận phong tỏa chiến trường cổ, ngăn cản Huyết Sát sống lại.

Sau khi rời khỏi Đông Châu, Phượng Không tiếp tục đi tới Tây Châu, Nam Châu, Trung Châu.

Cường thế ra mặt, tiêu diệt Huyết Sát.

Nhân Vương Phượng Không xuất thế ngang trời, chấn động Nam Vực.

Mà Thiên Đạo, cũng thẩm thấu tới các châu của Nam Vực.

Sở Huyền rất hài lòng đối với Phượng Không, bởi vì hắn giúp Thiên Đạo phát triển rất nhanh.

Phượng Không chuẩn bị tiến vào Tây Vực.

Bất quá Sở Huyền lại ngăn cản.

Tạm thời, vẫn chưa đến lúc.

Hiện giờ, hắn không muốn kinh động tồn tại bên trong Tây Vực.

Huống chi, Nam Vực được Phượng Không tác động, trấn áp Huyết Sát, đại kiếp cũng sẽ xuất hiện biến hóa.

Một khi Phượng Không rời khỏi Nam Vực, sẽ không thể nào kịp thời ứng phó với sự thay đổi của Nam Vực

Chương 520. Quỷ tộc Quật Khởi!

Collected & Fixed: OilFish89

Đúng như dự đoán của Sở Huyền, không lâu sau khi Phượng Không cường thế diệt sát Huyết Sát, thì phía Trung Châu Nam Vực đã xuất hiện một tòa chiến trường cổ có hình dáng kinh khủng.

Phượng Không chỉ có thể lui về trấn thủ.

Võ giả ở các nơi, bắt đầu thanh lý Huyết Sát còn dư lại, nhưng mà Huyết Sát vẫn tràn lan, giết hoài không hết.

"Đệ tử Tiêu Lương của ký chủ, tranh được đại khí vận, bước vào Thần Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc và hỗn độn chi khí".

Tiếp bước Đinh Việt, Tiêu Lương cũng đột phá Thần Cảnh.

Nam Châu Tây Vực, đã có hai phần ba sát nhập Thiên Đạo, hơn nữa đã có một phần pháp tắc Thiên Đạo cũng đang thẩm thấu vào Đông Châu Tây Vực.

Tất cả đều thuận lợi.

Sở Huyền chỉ đợi đến lúc thu hoạch.

Một tháng sau.

"Đệ tử Vương Lạc cùng Hạng Tinh của ký chủ, luyện hóa triệt để Huyết Sát tại Bắc Châu Nam Vực, đồng thời luyện chế ra Huyết Sát Chí Bảo, tranh được khí vận đại kiếp, khí vận lột xác, tu vi tăng mạng, bước vào Thần Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc +2, hỗn độn chi khí +2".

Sở Huyền hơi sững sờ, Vương Lạc cùng Hạng Tinh có chút mãnh liệt…

Vừa đột phá Thần Cảnh?

Hơn nữa khí vận còn lột xác, có ý nghĩa gì?

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Bắc Châu Nam Vực, khí vận ở chỗ đó đã thay đổi, trong lúc mơ hồ, dường như có đại đạo chi vận hàng lâm.

Vương Lạc cùng Hạng Tinh, đã luyện hóa triệt để Huyết Sát ở Bắc Châu, hơn nữa còn luyện chế thành Huyết Sát Chí Bảo.

Đã trở thành người đầu tiên, chính thức đánh bại Huyết Sát, khi chiến đấu cùng Huyết Sát, đạt được thắng lợi chính thức.

Cho nên khí vận lột xác, đạt được đạo vận đại đạo?

Đúng là bởi vì nguyên nhân này, mới đột phá Thần Cảnh.

Hai người Vương Lạc cùng Hạng Tinh này, lại âm thầm gây ra hành động lớn như vậy...

Những đệ tử còn lại, ngoại trừ Đinh Việt cùng Tiêu Lương ra, trước mắt đều không có tiến triển gì quá lớn.

Sở Huyền nhìn về phía Hắc Nguyệt, không biết khi nào nàng mới chịu thu lưới?

Thiên Đạo ở Bắc Châu Nam Vực, đang thừa thế xông lên, dùng tốc độ nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa Bắc Châu, tốc độ nhanh tới mức bất ngờ.

Chưa tới vài ngày, Bắc Châu Nam Vực sẽ sát nhập vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo của ký chủ đã thâu tóm Bắc Châu Nam Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Bắc Châu Nam vực đã bị Thiên Đạo cắn nuốt, rốt cục Thiên Đạo đã cắm rễ tại Nam Vực.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Đạo Cảnh 16 quan!

Tốc độ tu luyện như thế này, có thể khiến đám võ giả Đạo Cảnh tức chết.

Khai Đạo Cảnh cũng phải thèm nhỏ dãi.

Quả nhiên, tu luyện cái gì, làm sao có thể so với bật hack? (hack: gian lận)

Sở Huyền tiếp tục trạch trong sân.

Cửu vực ngày càng rối loạn, Huyết Sát mọc lên như nấm, giết mãi không hết.

Cho dù là Nhân Vương Phượng Không, cường giả Đạo Cảnh, đều bị vây hãm tại Trung Châu Nam Vực, tạm thời không thể rời khỏi.

Tình hình ở Đông Vực cũng rất loạn, Huyết Sát tràn lan.

Phương pháp của Tần Doanh đã không còn tác dụng mấy.

Cũng may là Tần Doanh đã sớm chuẩn bị trước, bởi vậy thế cục Đông Vực xem như miễn cưỡng ổn định.

Hỗn Loạn Vực cũng giống như tên gọi của nó, nơi này cực kỳ hỗn loạn.

Uy hiếp không đến từ mỗi Huyết Sát tộc, còn có mấy bộ tộc khác chém giết lẫn nhau.

Yêu vực cũng đang xảy ra đại loạn, Hổ Thiên Nhai vẫn ẩn nhẫn, chờ đợi thời cơ.

Lại trôi qua một năm.

Những năm gần đây, ở bên trong Đại Đạo Hội đã gia tăng không ít võ giả Đạo Cảnh, trong đó số lượng Nhân tộc là nhiều nhất, tiếp theo là Ma tộc, Yêu tộc, cũng có các loại tiểu tộc, hoặc là Đạo Cảnh của vài bộ tộc gần như tuyệt tích.

Số lượng võ giả Đạo Cảnh bên trong hội, đã gần đạt tới một trăm người.

Trái ngược bên trong Khai Đạo Hội lại không có thành viên mới.

Trước mắt Sở Huyền cũng không có ý tưởng gia tăng thêm thành viên, hắn không cần mượn nhờ Nguyên Sơ Đạo Tinh, tiến vào đại đạo để gia tăng tu vi.

Đối với chuyện thăng cấp của Nguyên Sơ Đạo Tinh, ngược lại không quá cần thiết.

Sở Huyền chỉ chuyên tâm thúc đẩy Thiên Đạo mở rộng, để giúp hắn đột phá Khai Đạo Cảnh.

Thời gian trôi qua một năm.

Khí cơ Cửu Vực càng thêm vẫn đục, khí vận có vẻ hỗn loạn, không thể dò xét.

Cho dù Khí Vận Đạo Tắc đã thăng cấp, Sở Huyền vẫn không thể dò xét được biến hoá của khí vận Cửu vực.

Theo sự xuất hiện liên tục của chiến trường cổ, diện tích của Cửu vực đã bắt đầu mở rộng.

Tất cả các vực đều lớn thêm không ít.

Sau khi tất cả chiến trường cổ quay về, Cửu vực sẽ quay về kích thước lúc đầu?

Đến lúc đó, đại kiếp sẽ đến giai đoạn đỉnh cao.

"Quỷ tộc do ký chủ sáng tạo, vang danh khắp Cửu vực, Phong Đô Quỷ Vương đột phá cực hạn Thần Cảnh, bước vào Đạo Cảnh, Quỷ Chi Đạo tiến hoá, Quỷ giới mở rộng, khí vận tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Luân Hồi Đạo Tắc!".

Đột nhiên hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền hơi ngây người, Quỷ Vương đã đột phá Đạo Cảnh?

Đây là giành được đại cơ duyên trong đại kiếp.

Quỷ giới đang mở rộng, Quỷ Chi Đạo tiến hoá.

Luân Hồi Đạo Tắc thăng cấp, Pháp tắc luân hồi của Thiên Đạo Bắc Vực, cũng được hoàn thiện, lực lượng luân hồi càng mạnh hơn nữa.

Quỷ tộc quật khởi!

Chương 521. Đại Kiếp Trung Vực!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền vội quan sát tình huống Quỷ tộc.

U Nhi đã đột phá Thiên Cảnh.

Quỷ tộc đã có mười vị Thần Cảnh.

Thực lực thế này, hiện giờ nếu đặt ở Cửu vực, cũng không tính là yếu.

Danh tiếng của Quỷ tộc, đã truyền khắp Cửu vực, hầu như tất cả sinh linh, đều có nhận thức về quỷ.

Theo sự quật khởi của Quỷ tộc, đoạt được khí vận đại kiếp, đã được pháp tắc đại đạo ghi lại, tự nhiên khái niệm về quỷ cũng truyền tới sinh linh khắp Cửu vực.

Hiện giờ có không ít cường giả của các bộ tộc, sau khi chết may mắn giữ được thần hồn, đều chủ động chuyển hóa thành Quỷ tộc, muốn hóa thành Lệ Quỷ báo thù.

Bởi vì Quỷ giới không thể trực tiếp thu lấy thần hồn của những người đã chết, cho nên những thần hồn này, vẫn phải cần đến Quỷ tộc dẫn dắt tiến vào Quỷ giới, đi vào sông hoàng tuyền để chuyển hóa.

Vì thế Quỷ tộc ở các vực, các châu đều thiết lập phân bộ, chuyên môn thu nhận những thần hồn này.

Trong khoảng thời gian ngắn, thế lực Quỷ tộc tăng vọt, bộ tộc không ngừng mở rộng.

Đi kèm với nó, tự nhiên cũng sẽ phát sinh một vài vấn đề, ví dụ như vấn đề sinh linh bất đồng chủng tộc, thân phận sau khi hóa thành quỷ, thậm chí là thù địch lẫn nhau.

Sở Huyền không có nhúng tay can thiệp, Quỷ giới có Quỷ Chi Đạo, phàm là Quỷ tộc, đều phải tu luyện Quỷ Chi Đạo, từ từ sẽ được uốn nắn.

Huống chi, một chủng tộc cường đại, tất nhiên sẽ phát sinh nhiều loại vấn đề.

Cho dù xuất hiện Quỷ tộc có một ít tình cũ đối với chủng tộc kiếp trước, nhưng xét về bản chất, thì cuối cùng cũng là Quỷ tộc.

Sở Huyền không muốn dùng sức mạnh uốn nắn, tùy tiện cho Quỷ tộc tự phát triển, bất luận phát triển như thế nào, đều không thể thoát khỏi sự khống chế của hắn.

Cũng giống như Phật tộc, hiện tại vừa mới thành lập, theo thời gian dần trôi, tất nhiên cũng sẽ chậm rãi xuất hiện phe phái, bè cánh.

Bất luận phát triển như thế nào, về bản chất vẫn thuộc về phật.

Theo sự quật khởi của Quỷ tộc, sau khi chính thức nhập kiếp, chém giết cũng ngày một nhiều hơn.

Tất nhiên mâu thuẫn giữa các tộc, là chuyện không thể tránh khỏi.

Cửu vực càng ngày càng rối loạn, chiến trường cổ xuất hiện ở khắp nơi, diện tích Cửu vực cũng không ngừng mở rộng.

Bắc Vực cũng tương tự.

Nhưng lại khác biệt so với những vực khác, chiến trường cổ xuất hiện tại Bắc Vực, đã mang đến không ít trân bảo, cùng với linh khí Bắc Vực được nâng cao.

Tu luyện trở nên dễ dàng hơn, cảm ngộ Thiên Đạo cũng rất đơn giản.

Lại không có Huyết Sát hàng lâm.

Chính là vực an bình nhất trên Cửu vực.

Sở Huyền đang mong đợi, Bắc Vực sinh ra võ giả Đạo Cảnh, võ giả Đạo Cảnh đầu tiên tu luyện Thiên Đạo, mang ý nghĩa phi phàm.

Đây là một bước tiến lớn đối với Thiên Đạo.

Sở Huyền trạch ở trong sân, tiếp tục thiết lập luân hồi, tiếp tục vạch ra âm mưu thâu tóm đại đạo.

Theo thời gian dần trôi, một số võ giả Bắc Vực đứng ngồi không yên, nhao nhao chạy ra ngoại vực để nhập kiếp, bất luận là vì Nhân tộc, hay là vì bản thân tranh được đại khí vận.

Đều dẫn dụ bọn hắn thoát khỏi Bắc Vực, tiến về ngoại vực để trợ giúp.

Bọn hắn là võ giả thuộc về Thiên Đạo, tham dự tranh đoạt đại kiếp, cũng không gây bất kỳ nguy hại gì đến Thiên Đạo.

Càn Châu Trung Vực.

Càn Minh vẫn một mực khổ tu, đồng thời cũng chú ý tới biến hóa của Trung Vực, đã chuẩn bị sẵn sàng nhập kiếp.

Những ngày gần đây, tình huống ở Càn Châu ngày càng bất thường.

Khiến cho võ giả sinh ra một loại cảm giác đè nén.

Tựa hồ có chuyện lớn gì đó sắp xảy ra.

Võ giả Thiên Cảnh trở lên, đều có loại cảm nhận này.

Sắc mặt tất cả cường giả đều lộ vẻ ngưng trọng, bọn hắn ý thức được, đại kiếp sắp ảnh hướng đến Trung Vực.

Trung Vực là trung tâm của Nhân tộc, cũng là nơi có nhiều cường giả nhất, thực lực cũng mạnh nhất, còn là vực có nhiều thế lực cổ xưa nhất.

Từ đầu tới cuối, bọn họ đều không phái ra cường giả, đi trợ giúp Nhân tộc Tây Vực.

Nguyên nhân chủ yếu, chính là vì muốn ứng phó đại kiếp Trung Vực.

Cổ Nhân Vương Cơ gia cùng với một ít thế lực cổ xưa, tổ chức thành liên minh Nhân tộc, tất cả cường giả cùng thiên kiêu của mấy thế lực lớn ở Trung Vực, đều gia nhập liên minh này.

Đồng thời tất cả thế lực lớn, cùng với võ giả Nhân tộc toàn bộ Trung Vực, phải tuân theo pháp lệnh của liên minh, phải nghe theo sự phân phó của pháp lệnh liên minh.

Trải qua bao khó khăn trắc trở, sau khi giết chết một ít cường giả cùng thiên kiêu cứng đầu, lực uy hiếp của pháp lệnh liên minh đã đạt đến đỉnh phong.

Pháp lệnh nghiêm minh, không ai dám không chống lại!

Trước khi pháp lệnh liên minh được ban hành, tất cả thế lực cùng võ giả, vẫn tự do như cũ, không bị quấy rầy.

Mục đích của liên minh, chính là muốn Nhân tộc đồng tâm hiệp lực trước đại kiếp, cùng nhau vượt khó, phải bảo vệ vị trí bá chủ của Nhân tộc.

Thậm chí thống nhất Cửu vực, chính thức trở thành bá chủ.

Cơ gia thiếu chủ Cơ Thần Tâm, thực lực cường đại, bá đạo vô song, hơn nữa hắn có uy vọng cực cao, không có bất kỳ thiên kiêu của thế lực cổ xưa nào, có thể so tài cùng hắn.

Một cách tự nhiên, đã trở thành thiên kiêu đứng đầu liên minh!

Cho dù đám cường giả thế hệ trước, đều phải cúi đầu trước mặt hắn.

Chương 522. Huyết Sát Ngập Trời!

Collected & Fixed: OilFish89

Cơ Thần Tâm đã đột phá Thần Cảnh!

Cường giả Thần Cảnh đời trước, đều không phải đối thủ của hắn.

Trên danh nghĩa thì hắn là thiên kiêu đứng đầu liên minh, nhưng trên thực tế hắn lại nhận được sự ủng hộ của rất nhiều thế lực cổ xưa đừng về Cơ gia.

Cơ Thần Tâm gần như là thủ lĩnh cả liên minh!

Tuy là Càn Minh ít xuất hiện, nhưng hắn cũng là một trong những thiên kiêu tuyệt đỉnh ở Càn Châu, tự nhiên cũng nằm trong liên minh.

Bởi vì hắn ít khi xuất hiện, cho nên không có mấy ai trong liên minh biết mặt hắn.

Nếu so sánh với những thiên kiêu của thế lực lớn và thế lực cổ xưa, thì hắn càng không đáng nhắc tới.

Càn Minh cũng rất muốn như vậy.

Một mực ẫn nhẫn, chờ đợi cơ hội.

Đại kiếp Trung Vực đã cận kề, thời cơ cũng sắp đến rồi.

Liên minh tổ chức đại hội, mục đích đúng là muốn trao đổi, làm sao ứng phó với đại kiếp.

Trên danh nghĩa là trao đổi, kì thực là do một mình Cơ Thần Tâm bố trí.

Càn Minh không có tham dự.

Trong liên minh này hắn không khác gì người vô hình, không có tham dự, cũng không khiến người khác chú ý.

Thậm chí mọi người cũng không có nhớ tới sự tồn tại của hắn trong liên minh.

Ầm ầm!

Đất trời rúng động, huyết sắc phủ kín bầu trời.

Cũng không phải giới hạn chỉ một châu, mà là toàn bộ Trung Vực!

Huyết sắc bao phủ toàn bộ bầu trời Trung Vực, có thể thấy được lờ mờ, tựa hồ dưới sự thẩm thấu của huyết sắc, pháp tắc thiên địa đã bắt đầu trở nên khủng bố. Thậm chí có chút pháp tắc đang đứt gãy.

Đại kiếp ở Trung Vực, còn muốn khủng bố hơn so với dự đoán.

Vừa bắt đầu đã bao phủ toàn bộ Trung Vực, mà không phải mở đầu từ một châu.

Tất cả cường giả Trung Vực đều tụ tập, thần sắc người nào cũng cực kỳ ngưng trọng.

Pháp lệnh liên minh truyền xuống, vô số đại trận đã chuẩn bị sẵn sàng.

Đội hình quân đội Nhân tộc, cũng chuẩn bị sẵn sàng.

Quân đoàn võ giả do liên minh xây dựng, trải rộng khắp mười châu Trung Vực, những cường giả thế lực cổ xưa, rối rít trấn thủ tất cả các châu.

Thiên kiêu vào vị trí, thống lĩnh lực lượng võ giả tất cả các châu.

Càn Minh đứng trên đỉnh núi tông môn, sau lưng hắn là võ giả tông môn, hiện tại mọi người đều nghe lệnh của hắn.

Ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời, sắc mặt của hắn cực kỳ ngưng trọng.

Huyết Sát của các vực còn lại, đều tràn ra từ các chiến trường cổ.

Đợt Huyết Sát đầu tiên của Trung Vực, hẳn là muốn hàng lâm từ trên bầu trời.

Giờ phút này pháp tắc thiên địa Trung Vực, tựa hồ trở nên yếu ớt, mà khí vận Nhân tộc lại gặp phải trùng kích cực mạnh.

Thân là khí vận chi tử Càn Châu, tự nhiên Càn Minh cảm nhận được một ít biến hóa của pháp tắc thiên địa.

Nếu là Trung Vực không thể kháng cự đại kiếp lần này, thân là khu vực hạch tâm của Nhân tộc, toàn bộ khí vận Nhân tộc sẽ gặp phải đả kích nặng nề.

"Tản ra, bày trận!".

Càn Minh vội vàng ra lệnh.

Đám võ giả tông môn nhao nhao tản ra, bố trí từng toà đại trận, đồng thời tạo thành một quân trận Nhân tộc cực lớn. (quân trận: trận hình quân đội)

Thời kỳ thượng cổ, bởi vì Nhân tộc dựa vào quân trận, mới đánh bại được cường địch, bước lên vị trí bá chủ.

Cũng là dựa vào quân trận, ngay lúc mấu chốt, kháng trụ được một lần phản công mạnh mẽ của cường tộc, mà ngoan cường sống tiếp.

Hôm nay đại kiếp phủ xuống, một lần nữa, quân trận lại trở thành chỗ dựa cho Nhân tộc.

Trong sân nhỏ.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Trung Vực.

Chỉ thấy một mảnh đỏ như máu.

Thần sắc trên mặt hắn lộ ra vẻ ngưng trọng, tình huống ở Trung Vực rất bất thường.

Đại kiếp này quá kinh khủng đi.

Hắn có thể phát hiện ra, pháp tắc thiên địa Trung Vực đang suy yếu, tựa hồ lúc nào cũng có thể lủng một lỗ lớn.

Cơ hội giúp Thiên Đạo thẩm thấu vào Trung Vực, không thể nghi ngờ đã xuất hiện.

Càn Minh đang ở Càn Châu, khi nào thời cơ chín muồi, sẽ dùng Càn Minh làm vật dẫn, trợ giúp Thiên Đạo lập tức thẩm thấu pháp tắc thiên địa Càn Châu.

Mười châu ở Trung Vực quá rộng lớn, đại kiếp lần này, chính là một thời cơ ngàn năm có một.

Sở Huyền không muốn bỏ qua, bởi vậy hắn truyền lệnh cho Quỷ Vương cùng U Nhi, chọn lựa một đám cường giả Quỷ tộc, trước tiên tiến về các châu Trung Vực để ẩn núp.

Mỗi cường giả Quỷ tộc, đều mang theo một đạo Thiên Đạo Phù Ấn.

Thiên Đạo Phù Ấn này khác với loại trên người đám đệ tử, Thiên Đạo Phù Ấn trên người cường giả Quỷ tộc, là loại chỉ sử dụng được một lần.

Khi nào kích phát, sẽ lập tức thẩm thấu vào trong pháp tắc thiên địa, trên người cường giả Quỷ tộc cũng không còn.

Cũng không phải là một trong những chủ phù ấn của Thiên Đạo.

Thậm chí lúc cần thiết, có thể luyện hóa cường giả Quỷ tộc, trở thành động lực Thiên Đạo Phù Ấn, trợ giúp Thiên Đạo thẩm thấu vào trong pháp tắc thiên địa.

Theo đại kiếp sắp hàng lâm Trung Vực, khí vận Nhân tộc cũng trở nên hỗn loạn, tràn đầy biến số.

"Đạo Cảnh".

Sở Huyền gần như có thể xác định, đại kiếp lần này của Trung Vực, chắc chắn sẽ có Huyết Sát cấp Đạo Cảnh hàng lâm.

Cũng không biết, là một hay nhiều?

Nếu như Nhân tộc không kháng cự nổi, như vậy trong đại kiếp này, khí vận sẽ có nguy cơ suy bại.

Chương 523. Đừng hoảng sợ!

Collected & Fixed: OilFish89

Trong những thế lực cổ xưa kia, hẳn là ẩn giấu vài lão gia hoả Đạo Cảnh chứ?

Sở Huyền không quá chắc chắn.

Bất quá lúc này đại kiếp đã buông xuống, tất nhiên Nhân tộc đã có chuẩn bị, những thế lực cổ xưa kia, cũng không phải người ngu.

Trong lịch sử Nhân tộc, cũng xuất hiện không ít võ giả Đạo Cảnh, trong đó không thiếu Đạo Cảnh sau khi đột phá, thì gặp phải bình cảnh, thậm chí có đủ loại nguyên nhân, lòi ra một vài vấn đề, chỉ có thể duy trì hơi tàn trong mấy thế lực cổ xưa.

Trên lý thuyết thì chỉ cần đạo tắc bất diệt, thì Đạo Cảnh gần như bất tử.

Nhưng mà trên con đường tu luyện, luôn phát sinh chuyện ngoài ý muốn, sẽ dẫn tới xuất hiện đủ loại vấn đề.

Sở Huyền đang đợi đại kiếp buông xuống Trung Vực.

Cũng muốn nhìn xem, theo đại kiếp buông xuống Trung Vực, toàn bộ Cửu vực sẽ phát sinh loại biến hóa gì.

Hắc thủ đứng sau thao túng Huyết Sát Tây Vực, sẽ có động tác gì mới hay không?

Nếu đại kiếp lan đến Trung Vực, thì trong chín vực chỉ còn lại Hoang Cổ vực là chưa xuất hiện.

Hoang Cổ vực có xuất hiện Huyết Sát hay không?

Đây là một ẩn số.

Dù sao thì Hoang Cổ vực tương đối đặc thù.

Theo trực giác của Sở Huyền, Hoang Cổ vực sẽ không bình yên.

Nhưng vào lúc này, ở bên trong Khai Đạo Hội, Hồng Nguyên Sơ đang tìm hắn, dáng vẻ có chút lo lắng.

Sở Huyền hơi kinh ngạc, không lẽ Hồng Nguyên Sơ đã nhận ra điểm gì dị thường?

Hắn liền dò xét Khai Đạo Hội.

"Sở đạo huynh, đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực đã xảy ra chuyện gì, tại sao lại phát triển nhanh như vậy? So với đại kiếp đạo nguyên trước đó, còn nhanh hơn rất nhiều".

Hồng Nguyên Sơ có vẻ lo lắng, dò hỏi.

Lại nói tiếp: "Chuyện gì đã xảy ra với Nhân tộc, tại sao ta có cảm giác, khí vận Nhân tộc lại trở nên hỗn loạn khó hiểu?".

Hắn chính là một trong những lão tổ dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, khí vận Nhân tộc phát sinh biến hóa, tất nhiên không thể thoát khỏi cảm giác của hắn.

Dựa vào kinh nghiệm trước đây, thời kỳ đầu của đại kiếp đạo nguyên, không nên xuất hiện loại tình huống này.

Ngay cả Khai Đạo giả như hắn cũng nhìn không thấu, tất nhiên nếu là thời kỳ cuối của đại kiếp đạo nguyên, khi đó pháp tắc đại đạo bao trùm pháp tắc thiên địa, mới có thể xuất hiện loại tình huống như thế này.

Đại kiếp đạo nguyên lần trước, lúc xuất hiện tình huống nhìn không thấu, Hồng Nguyên Sơ đã vận dụng thủ đoạn, dò xét Cửu vực để giúp đỡ Nhân tộc.

Hiện giờ đại kiếp đạo nguyên chỉ vừa bắt đầu, thì đã xuất hiện loại tình huống này, hiển nhiên là bất thường.

Chuyện này làm cho hắn lo lắng bất an.

Đại kiếp trong miệng Sở Huyền, hẳn là đã ảnh hưởng tới hắn?

Theo dõi Nhân tộc?

Trái lại Sở Huyền khẽ giật mình, đại kiếp đạo nguyên phát triển quá nhanh sao?

Nhanh ư?

Cũng không nhanh...

Hắn không nghi ngờ lời nói của Hồng Nguyên Sơ, dù sao hắn đã từng trải qua đại kiếp đạo nguyên.

Hiện tại Hồng Nguyên Sơ cảm thấy đại kiếp đạo nguyên phát triển quá nhanh, tất nhiên là không sai, không lẽ nguyên nhân là do đạo kiếp đã bắt đầu?

Sở Huyền cũng không hiểu huyền cơ bên trong.

Vì tránh cho Đạo Cảnh bên trong Hoang Cổ Sơ Địa nhập kiếp, quấy nhiễu kế hoạch của mình, hắn chỉ có thể tiếp tục lừa gạt.

"Đừng hoảng sợ, đây chỉ là biểu hiện giả dối, không nên kinh hoảng".

Sở Huyền trấn an nói: "Đại kiếp sắp buông xuống, chẳng qua đại kiếp đạo nguyên chỉ là tiểu kiếp, phát triển nhanh một chút cũng là bình thường".

"Nhân tộc được trời cao chiếu cố, khí vận hùng hậu, sẽ không xảy ra vấn đề, chẳng qua là ngươi không thể nào tra xét rõ ràng mà thôi".

"Cho dù Nhân tộc có suy bại, cũng sẽ không đến mức diệt tộc, nên biết rõ trong dòng chảy lịch sử dài đằng đẳng, vô số cường tộc đều đã bị diệt, duy chỉ có Nhân tộc là mãi tồn tại".

Trấn an đám Khai Đạo giả Nhân tộc như Hồng Nguyên Sơ.

Lại nói tiếp: "Cửu vực đang phát sinh một ít biến hóa, trong thời gian ngắn, bất luận là bị thứ gì quấy nhiễu, võ giả Đạo Cảnh cũng không thể nhập Cửu vực, bằng không sẽ gánh lấy đại kiếp nạn".

"Sơ sẩy một chút, sẽ khiến đại kiếp nạn ảnh hưởng tới Hoang Cổ Sơ Địa, chính là có tính chất huỷ diệt".

Giọng nói Sở Huyền trở nên nghiêm túc, hù doạ.

"Mỗi người nên ước thúc đám gia hỏa Đạo Cảnh trong Hoang Cổ Sơ Địa".

Đám Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ đều bị hù sợ.

Đại kiếp sẽ lan đến Hoang Cổ Sơ Địa?

Một khi ảnh hưởng đến Hoang Cổ Sơ Địa, như vậy sẽ trực tiếp liên luỵ đến Khai Đạo giả như bọn hắn?

Bọn hắn vẫn chưa chuẩn bị sẵn sàng, ứng phó với đại kiếp...

Chuyện liên quan đến tính mạng của mình, những Khai Đạo giả này cũng không dám qua loa, tự nhiên ra sức ước thúc võ giả Đạo Cảnh trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Võ giả Đạo Cảnh bên trong Đại Đạo Hội, cũng nhao nhao lan truyền tin tức này.

Quá dọa người.

Gần đây phải khiêm tốn một chút, cũng không thể rước lấy đại kiếp lên người.

Trong lòng bọn hắn thầm hô may mắn, bản thân cơ duyên hùng hậu, mới được gia nhập hội này.

Nếu không, đến lúc tự thân rước lấy đại kiếp cũng không biết đường nào mà lần.

Sau khi hù dọa đám Khai Đạo Cảnh cùng Đạo Cảnh, Sở Huyền tiếp tục đặt lực chú ý lên Trung Vực.

Chương 524. Bắt Đầu!

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này ở Trung Vực, trên bầu trời chỉ còn một màu đỏ tươi, dường như trong lòng của tất cả võ giả Trung Vực, đều bị phủ kín bởi bầu không khí ngột ngạt.

Trung Châu Trung Vực, trong liên minh Nhân tộc.

Cơ Thần Tâm đứng trên đỉnh núi, ngắm nhìn bầu trời, lông mày hơi nhíu lại.

Toàn bộ bầu trời Trung Vực đều bị nhuộm đỏ, cảnh tượng đại kiếp thế này, đã vượt ra ngoài dự đoán của hắn.

"Đại kiếp đạo nguyên, không nên như thế này".

Trong mắt Cơ Thần Tâm loé lên ánh sáng kỳ dị, nhìn lên bầu trời, tựa hồ muốn nhìn thấu tất cả bí mật bên trong.

Nhưng mà hắn chỉ thấy một mảnh đục ngầu.

"Đại kiếp lần này, chỉ sợ không tầm thường...".

Có một lão già từ sau lưng hắn bước tới.

"Tộc lão thấy thế nào?".

Cơ Thần Tâm cung kính nhìn về phía lão già.

Vị tộc lão này, chính là cường giả Cơ gia thế hệ trước, tồn tại vượt qua Thần Cảnh, chỉ vì nguyên nhân đặc thù, mới ngủ say tại Cơ gia.

Đại kiếp buông xuống, mới thức tỉnh tới đây.

"Nhìn không thấu, nhìn không thấu...".

Tộc lão Cơ gia lắc đầu, lại nói: "Chỉ sợ, sẽ có Huyết Sát cấp Đạo Cảnh hàng lâm".

Cơ Thần Tâm khẽ gật đầu, bèn nói: "Đám người tộc lão, có thể ứng phó được không?".

"Chỉ mong là được".

Tộc lão Cơ gia thở dài một hơi.

Cơ Thần Tâm không nói gì, chỉ yên lặng chờ đợi.

"Ngươi là tương lai của Cơ gia, bất luận ra sao, cũng không thể quá mạo hiểm".

"Trong lòng ta biết rõ".

"Ta phải đi tìm mấy lão gia hỏa để bàn bạc đối sách".

Vừa dứt lời, tộc lão Cơ gia đã biến mất.

Trên người Cơ Thần Tâm loé lên ánh sáng thần dị, khí thế bắt đầu tăng vọt, cả người càng thêm uy vũ bất phàm.

Hơn nữa mơ hồ có một tầng giáp trụ, đang ẩn nấp bên trong cơ thể hắn.

Ầm ầm!

Trên bầu trời huyết sắc bỗng nhiên hỗn loạn.

Giống như máu loãng sôi trào, bắt đầu vặn vẹo, rung động.

Ngay sau đó, chính là từng gã Huyết Sát đỏ như máu, toả ra khí tức hung tàn, bên trên cởi trần, bắp thịt lộ ra từng cục, đáp xuống từ bầu trời.

"Tụ trận, giết!".

Trong quân đoàn võ giả, dựa vào quân trận, ngưng tụ khí thế của tất cả võ giả cùng một chỗ, bộc phát ra một đòn khủng bố.

Bọn hắn muốn đánh lén, trước khi mấy gã Huyết Sát chạm đất.

Ầm!

Trung Châu.

Trên bầu trời xuất hiện một thân ảnh huyết sắc, cực kỳ khủng bố.

Khí tức vượt qua Thần Cảnh, như gió lốc quét sạch xung quanh.

Huyết sắc bao trùm, một đội quân võ giả, cho dù đánh ra một đòn mạnh nhất, cũng không hề có sức kháng cự, chỉ mấy hơi thở đã biến thành màn sương máu, bốc lên giữa không trung.

Đại kiếp của Trung Vực đã đến!

Cũng trong một khắc này, tất cả các châu Trung Vực, đều xuất hiện thân ảnh Quỷ tộc, một đạo phù ấn trên người bọn họ, trong nháy mắt đã biến mất, chui vào bên trong bầu trời.

Trung Châu Trung Vực, có Huyết Sát cấp Đạo Cảnh hàng lâm.

Vừa xuất hiện đã nuốt chửng hai quân trận võ giả.

Ầm!

Hai đạo khí tức cường đại phóng lên trời, ngăn cản Đạo Cảnh Huyết Sát, bộc phát đại chiến ở giữa bầu trời.

Cơ Thần Tâm lơ lửng giữa không trung, ánh sáng thần dị đang bao phủ lấy hắn.

"Tất cả võ giả Thiên Cảnh, bố trí đại trận thần vũ, chặn đánh Huyết Sát, trùng kích Huyết Sát!".

"Tất cả võ giả Tôn Cảnh, bố trí đại trận phi long, thanh trừ Huyết Sát rơi xuống đất!".

"Tất cả võ giả Đế Cảnh, bố trí đại trận tinh mang, bảo hộ phụ nữ và trẻ nhỏ, võ giả dưới Đế Cảnh, tiến vào nơi trú ẩn!".

"Nhân tộc chúng ta quật khởi từ trong đại kiếp, cũng có thể thăng hoa trong đại kiếp!".

Giọng nói Cơ Thần Tâm rất oai nghiêm, hơn nữa còn dùng Thông Tấn Phù, truyền mệnh lệnh cho các vực còn lại.

Ầm ầm!

Lại một gã Đạo Cảnh Huyết Sát hàng lâm.

Sau đó lại thấy hai vị võ giả Đạo Cảnh phóng lên cao, chiến đấu giữa không trung.

Cơ Thần Tâm rút ra một thanh đại kiếm, thân kiếm phát ra ánh sáng chói mắt, khiến cho người ta một loại cảm giác sức mạnh thần kỳ.

Dẫn theo mấy vị Thần Cảnh Cơ gia, đón đầu đám Thần Cảnh Huyết Sát đang đáp xuống.

Cơ Thần Tâm vung đại kiếm lên, trên thân kiếm liền loé lên ánh sáng thần dị, máu thịt văng tung tóe, ngay cả huyết sát chi khí, cũng bị tiêu diệt mất một nửa.

Tuy là Thần Cảnh Cơ gia không có mạnh như hắn, nhưng mà sử dụng lực lượng cũng giống với Cơ Thần Tâm, sau khi giết chết Huyết Sát, cũng khiến cho huyết sát chi khí không thể ngưng tụ và dung hợp.

Có hai gã Đạo Cảnh Huyết Sát hàng lâm xuống Trung Châu.

Mà phía Càn Châu, lại xuất hiện một gã Đạo Cảnh Huyết Sát.

Trong đám thế lực cổ xưa của Càn Châu, có một lão giả Đạo Cảnh tiến lên nghênh tiếp, đại chiến giữa không trung.

Càn Minh quan sát trên bầu trời, nhìn thấy từng đạo thân ảnh Huyết Sát ngày một gần, lúc này Thiên Đạo Phù Ấn ở trên người hắn, liền bay thẳng lên bầu trời, thành công thẩm thấu vào pháp tắc thiên địa Càn Châu.

Càn Minh nhìn chăm chú từng thân ảnh Huyết Sát đang hạ xuống, hắn liền khoá chặt một đám Huyết Sát cấp bậc Thiên Cảnh, đây chính là mục tiêu của hắn.

Thời cơ đã đến.

Càn Minh hắn, muốn quật khởi từ trong đại kiếp.

Muốn trở thành tuyệt đỉnh thiên kiêu của Cửu vực.

Các sư huynh đều đã hành động, Càn Minh hắn cũng nên biểu hiện một phen.

Đám thiên kiêu Càn Châu, xông thẳng lên trời, chém giết ở giữa không trung.

Giao thủ lần đầu, thần sắc bọn hắn cực kỳ ngưng trọng, nhất là sau khi đánh chết Huyết Sát, thế mà chưa được bao lâu, thì đối phương đã sống lại.

Thậm chí khi bọn hắn giết nhiều hơn, một lát sau, liền sinh ra một gã Huyết Sát có thực lực còn mạnh hơn trước.

Giờ khắc này, tất cả mọi người mới ý thức được sự khủng bố của Huyết Sát.

Có thiên kiêu bỏ mạng trong chiến đấu.

Cũng có thiên kiêu bùng nổ trong đại chiến, đột phá cảnh giới, giành được khí vận đại kiếp.

Chương 525. Càn Minh Quật Khởi!

Collected & Fixed: OilFish89

Càn Minh đứng ở đỉnh núi, thân hình biến ảo, dường như cả ngọn núi đều biến thành một phần cơ thể hắn.

Tựa hồ từng ngọn cây cọng cỏ đều là vũ khí của hắn.

Sắc mặt tất cả võ giả đứng sau lưng hắn đều đại biến, nhao nhao rời xa.

Cách đó không xa, có một cường giả đến từ thế lực cổ xưa, nhìn về phía Càn Minh bên này, thần sắc lộ ra vẻ kinh ngạc.

Hắn không ngờ ở chỗ này lại gặp được một vị thiên kiêu khủng bố như vậy?

Thực lực bực này, đặt ở trong Thiên Cảnh, đã vượt qua phần lớn thiên kiêu.

Chẳng qua là hắn chỉ mới đột phá Thiên Cảnh không lâu?

Càn Minh đã hành động.

Ngọn núi đã hóa thành thân thể hắn, mà chân thân của hắn đã biến mất.

Thân thể khổng lồ phóng lên tận trời.

Ầm ầm!

Những cơn gió hoá thành vô số lưỡi dao sắc bén, vô số thực vật hóa thành đủ loại vũ khí, có hỏa diễm dâng trào, toả ra khí tức huỷ diệt.

Lấy ngọn núi Càn Minh làm trung tâm, tất cả phạm vi xung quanh mười dặm, đều trở thành công kích của hắn.

"Càn Khôn Vạn Hóa Quyết!".

Đây là lần đầu tiên, Càn Minh thi triển Càn Khôn Vạn Hóa Quyết!

Ầm ầm!

Một gã Huyết Sát đầu tiên bể nát, Huyết Sát tan ra, tiếp đến bị chia tách cùng xói mòn liên tục, dần dà trở nên hư ảo.

Ầm ầm!

Lại có một gã Huyết Sát nổ tung!

Thân thể hoá thành ngọn núi, tiêu diệt Huyết Sát, thanh tẩy huyết sát chi khí.

Càn Minh vừa ra tay, đã làm cho bốn phương rúng động.

Vô số thiên kiêu Càn Châu, giờ khắc này đều phải ảm đạm phai mờ, cho dù là hậu duệ của mấy thế lực có truyền thừa lâu đời, cũng bị Càn Minh đoạt hết danh tiếng.

Giết Huyết Sát cấp Thiên Cảnh, đúng là dễ như ăn bánh.

Nhất là công pháp của Càn Minh sử dụng, cực kỳ khủng bố, trong phạm vi hơn mười dặm, đều hóa thành lực công kích của hắn.

Thân là khí vận chi tử Càn Châu, tất nhiên Càn Châu sẽ trở thành chiến trường giúp Càn Minh quật khởi.

Càn Minh quật khởi, cũng giúp Thiên Đạo xơi tái pháp tắc thiên địa Càn Châu, mỗi lần giết một gã Huyết Sát, khí thế trên người Càn Minh lại mạnh hơn một phần.

Khí vận đại kiếp cũng mạnh mẽ hơn một phần.

Đây là hắn đang đột phá trong chiến đấu.

"Đệ tử Càn Minh của ký chủ, khiến Càn Châu chấn động, quật khởi mạnh mẽ, tranh được khí vận đại kiếp, tu vị tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Càn Minh quật khởi.

Sở Huyền cũng không cảm thấy bất ngờ, nói như thế nào, Càn Minh cũng là khí vận chi tử Càn Châu.

Huống hồ, tu luyện là Càn Khôn Vạn Hoá Quyết, đây là một loại công pháp rất cường đại.

Trong hàng ngũ đệ tử, Càn Minh là người nhập môn trễ nhất, cũng là người có thực lực yếu nhất.

Hiện giờ quật khởi, thực lực của hắn tăng lên rất nhanh.

Trực tiếp đuổi kịp Tần Doanh.

Tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo tại Càn Châu không ngừng gia tăng.

Bây giờ, chỉ còn lại Tần Doanh, Hắc Nguyệt, Ma Phật, Hổ Thiên Nhai, là tạm thời chưa có thu hoạch gì lớn.

Bất quá Sở Huyền tin tưởng, thành quả của bọn hắn cũng không xa.

Bất luận là Tần Doanh hoặc là Hắc Nguyệt, đều không thể so sánh với thiên kiêu bình thường.

Đại chiến ở Trung Vực vẫn đang tiếp tục.

Huyết sắc phủ kín bầu trời Trung Vực.

Lúc này đây, quân trận của Nhân tộc cũng bày ra uy lực cường đại.

Nhưng mà, cũng khiến cho huyết sát chi khí ở trong chiến trường ngày càng nồng đậm.

Huyết Sát vừa sinh ra, cùng không ngừng mạnh hơn.

Cũng nên thay đổi sách lược.

Trận pháp sư cùng võ giả tu luyện công pháp đặc thù, gia nhập vào quân trận, không ngừng tịnh hoá huyết sát chi khí, tránh cho Huyết Sát tụ lại một chỗ, sinh ra Huyết Sát càng mạnh hơn nữa.

Khí vận Nhân tộc vẫn chưa thể ổn định.

Sở Huyền nhìn một cái, chỉ thấy khí vận Nhân tộc rất mịt mờ.

Chưa thể xác định thắng bại.

Thiên Đạo cũng ẩn mình trong đại kiếp, âm thầm cắn nuốt pháp tắc thiên địa hỗn loạn, thay thế pháp tắc thiên địa.

Cho dù là cường giả Đạo Cảnh, dưới sự rung chuyển của pháp tắc thiên địa trong đại kiếp bực này, cũng không thể nào phát hiện sự thay đổi ở bên trong.

Pháp tắc Thiên Đạo đang ẩn núp, cũng không có lộ ra ngoài, vẫn hoạt động theo bộ dáng của pháp tắc thiên địa, để che dấu Thiên Đạo.

Ầm ầm!

Có một gã Huyết Sát cấp Thiên Cảnh bị Càn Minh đánh chết.

Sở Huyền nhìn không thấu tình huống Trung Vực, hơi nhíu mày, lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới chỗ Càn Châu.

Trên kính liền xuất hiện hình ảnh, đập vào mắt chính là một mảnh huyết hồng.

Bầu trời bị thiêu đốt như máu, một đám Huyết Sát hàng lâm.

Quân trận của Nhân tộc không ngừng phát ra công kích, đánh đến rung trời, sát ý ngưng tụ không thể tiêu tán.

Sở Huyền nhìn về phía Càn Minh, hắn đã có tu vi Thiên Cảnh tầng năm.

Thực lực ngày càng mạnh, khí vận cũng trở nên hùng hậu, theo hắn quật khởi, khí vận Càn Châu cũng được gia tăng, tốc độ Thiên Đạo cắn nuốt Càn Châu, đồng dạng cũng tăng theo.

Hắn dời Vạn Thiên Kính, nhìn về phía quân trận Nhân tộc.

Ngàn vạn võ giả tập trung cùng một chỗ, bọn hắn dùng một trận hình đặc biệt, ngưng tụ tất cả lực lượng thành một thể, mạnh mẽ đánh bay Huyết Sát ở bốn phía.

Cho dù là huyết sát chi khí, dưới khí thế của quân trận, cũng bị xung kích bay tứ tán, không thể nào ngưng tụ thành hình.

Chương 526. Vượt Cấp Chiến Đạo Cảnh!

Collected & Fixed: OilFish89

Võ giả Thiên Cảnh tạo thành quân trận, càng thêm khủng bố, khí thế đạt đến một loại thăng hoa, đồng thời ngưng luyện thành một cỗ chiến ý cường đại vô song.

Quân trận trăm người Thiên Cảnh có thể chống lại Thần Cảnh!

Đây là chỗ khủng bố và cường đại của quân trận, cũng là căn cơ giúp Nhân tộc quật khởi.

Lúc trước Nhân tộc khuyết thiếu cường giả đỉnh tiêm, chính là nhờ vào sự mãnh mẽ của quân trận, mới có thể đối kháng cường giả cực hạn của Ma tộc, Yêu tộc, sau đó quật khởi trong đại kiếp.

Chiến đấu rất kịch liệt, Sở Huyền thông qua pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào các châu ở Trung Vực, đã phát hiện có hai châu ở Trung Vực, chuẩn bị thất thủ.

Cất Vạn Thiên Kính vào túi trữ vật, Sở Huyền lấy ra Khuy Thiên Kính, rót đạo vận vào trong, trực tiếp dò xét toàn bộ Trung Vực.

Trong đại chiến giữa Đạo Cảnh.

Bên trong gương, hai vị Đạo Cảnh Nhân tộc, đang liên thủ đối kháng một gã Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Ánh mắt Sở Huyền quét qua, đúng như hắn đoán, Đạo Cảnh ngủ say trong mấy thế lực cổ xưa của Trung Vực, đều tồn tại một vài vấn đề.

Nếu không tại sao lại ngủ say ở Cửu vực?

Chiến đấu giữa Đạo Cảnh, trước mắt khó phân thắng bại, trong thời gian ngắn, thì không thể nào phân ra thắng bại.

Toàn bộ Trung Vực đều bị rung chuyển.

Đại chiến kéo dài vài ngày, bầu trời huyết sắc không thấy nhạt đi, Huyết Sát vẫn xuất hiện ồ ạt, võ giả Nhân tộc đều cảm nhận được mỏi mệt.

Xoát!

Lúc hai châu gặp nguy hiểm, đột nhiên xuất hiện viện quân.

Có cường giả Thần Cảnh trở về, gia nhập vào trong đại chiến.

Những Thần Cảnh Nhân tộc này, đều sống trong Hoang Cổ vực, hôm nay Nhân tộc gặp nguy nan, cho nên lần lượt trở về.

Trong đó cũng không thiếu Thần Cảnh sắp hao hết thọ nguyên.

Sở Huyền yên lặng quan sát tình thế tại Trung Vực, tạm thời hắn không có ý định nhúng tay, hắn cũng không muốn bị đại kiếp để mắt tới.

Huống chi, vẫn còn một hắc thủ đứng phía sau.

Cũng không thể bại lộ chính mình.

Nội tình Nhân tộc không chỉ có thế này, càng đến thời khắc nguy hiểm, những thứ nội tình này sẽ dần dần lộ ra ngoài.

Càn Minh cũng không có đánh tiếp, bắt đầu bế quan tịnh dưỡng, sau trận đại chiến, ngọn núi này đã bị tàn phá không chịu nổi.

Sở Huyền phát hiện, khí vận trên người Càn Minh đã mạnh hơn, thực lực cũng đến ranh giới đột phá.

Nếu không có gì bất ngờ, ngay khi đợt kiếp nạn đầu tiên của Trung Vực kết thúc, Càn Minh sẽ đột phá đến Thần Cảnh.

Sở Huyền chỉ biết thở dài, đại kiếp đạo nguyên đúng là danh bất hư truyền, đây chính là kỳ ngộ cho những yêu nghiệt nào muốn quật khởi, gia tăng tu vi nhanh đến mức vượt ra khỏi quy tắc thông thường.

Sau khi đánh một trận, tăng liền hai cảnh giới nhỏ cũng không cảm thấy kỳ lạ.

Đương nhiên, tu vi có thể tăng nhanh như thế, không có hạng người nào mà không có khí vận hùng hậu, thiên tư yêu nghiệt.

Phần lớn mỗi người, chỉ cảm giác được nguy hiểm, chứ không thấy vui vẻ vì tu vi tăng vọt.

Sở Huyền vẫn dò xét Trung Vực, chăm chú theo dõi tình thế ở Trung Vực.

Chỉ cần Nhân tộc gánh chịu được đợt trùng kích lần này, thực lực sẽ tăng vọt.

Một khi gánh không được, Nhân tộc sẽ bị suy bại.

Càn Minh lại gia nhập vào chiến trường.

Bầu trời huyết sắc, càng rung chuyển dữ dội, vặn vẹo chấn động, tựa hồ muốn sụp đổ đến nơi.

Bỗng nhiên trên bầu trời Trung Châu, xuất hiện một vết nứt.

Một gã Huyết Sát kinh khủng hàng lâm.

Cấp bậc Đạo Cảnh!

"Không ổn!".

Tất cả cường giả của mấy thế lực cổ xưa, đều biến sắc.

Lại xuất hiện một gã Đạo Cảnh.

Ai có thể chống lại?

Hiện tại, Đạo Cảnh Nhân tộc đều gia nhập vào chiến trường, không có Đạo Cảnh nào rãnh tay cả.

Hơn mười vị cường giả Thần Cảnh đỉnh phong, cắn răng phóng lên trời, đang muốn liều chết ngăn cản gã Đạo Cảnh Huyết Sát kia.

Thực ra bọn hắn đều biết rõ, dùng thực lực Thần Cảnh đỉnh phong, căn bản là ngăn không nổi, nhưng mà bọn hắn đã không còn lựa chọn nào khác.

Người xuất thủ, có cả gia chủ Cơ gia, Cơ Thiên Bắc.

"Thần Tâm, mau rút lui!".

Chỉ cần Cơ Thần Tâm không chết, thì Cơ gia vẫn còn hy vọng!

Toàn bộ Cửu vực, có thiên kiêu nào có thể sánh ngang Cơ Thần Tâm?

Cho dù là gã yêu nghiệt Càn Minh vừa quật khởi ở Càn Châu, có thể trấn áp truyền nhân mấy thế lực cổ xưa, nhưng vẫn kém hơn Cơ Thần Tâm!

Đây là niềm tin của Cơ Thiên Bắc, cùng đám tộc lão Cơ gia.

Cơ Thần Tâm không rút lui.

Trên người hắn phát ra ánh sáng thần dị, phía ngoài lộ ra một tầng áo giáp bao phủ lấy cơ thể hắn, khiến cho hắn càng trở nên thần võ bất phàm.

"Cơ Thần Tâm ta, hôm nay muốn nghịch phạt Đạo Cảnh, trở thành người mạnh nhất thiên địa này!".

Đại kiếm rút khỏi vỏ, Cơ Thần Tâm dứt khoát lao về phía Đạo Cảnh Huyết Sát kia.

Cơ Thiên Bắc cùng một đám tộc lão Cơ gia, đều lộ ra thần sắc hoảng hốt sợ hãi.

"Thần Tâm, không thể liều mạng, mau lui lại!".

Nhưng mà Cơ Thần Tâm không hề dao động, ánh sáng thần dị bao phủ hắn, thân ảnh uy vũ đã phóng thẳng lên trời.

Sở Huyền nhìn qua Khuy Thiên Kính, lúc thấy một màn Cơ Thần Tâm phóng lên trời, nghênh đón Đạo Cảnh Huyết Sát, ánh sáng thần dị kia, áo giáp thần võ kia.

Đều cực kỳ bất phàm.

Quá mạnh mẽ.

Quá thần võ.

Áo giáp thần võ kia, rất bất phàm.

Vượt cấp chiến Đạo Cảnh?

Chương 527. Bán Thánh Thần tộc Chuyển Thế!

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu như hắn thành công, đợt trùng kích đầu tiên của đại kiếp tại Trung Vực, cũng sẽ tạm thời kết thúc.

Mà Cơ Thần Tâm, sẽ là người giành được lợi ích lớn nhất trong đại kiếp lần này.

Hắn sẽ tranh được rất nhiều khí vận.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, sẽ có đạo vận đại đạo hàng lâm!

Cơ Thần Tâm, bất phàm!

Ánh sáng thần dị, nổ tung giữa bầu trời, huyết sắc cũng bị xua tán.

Phạm vi trăm dặm xung quanh, bầu trời lộ ra màu trong suốt hiếm thấy, không nhiễm một chút huyết sắc nào.

Gã Đạo Cảnh Huyết Sát kia, cũng bị nổ tan xác bên trong ánh sáng thần dị.

Khí thế Cơ Thần Tâm tăng vọt, ánh sáng thần dị càng trở nên mãnh liệt.

Bầu trời chấn động.

Bỗng nhiên xuất hiện một đoàn khí tức huyền ảo, bao phủ cả người Cơ Thần Tâm.

Đạo vận đại đạo!

Tất cả mọi người đều ngây ngốc.

Đã thành công giết chết Đạo Cảnh?

Đến tột cùng Cơ Thần Tâm là dạng yêu nghiệt gì?

Đám tộc lão Cơ gia, thì cực kỳ vui mừng.

Lúc này cũng có không ít thế lực cổ xưa, lộ ra sự trầm mặc, kiêng kị.

Sắc mặt Sở Huyền trở nên nghiêm túc.

Thần Cảnh tuyệt đối không thể giết được Đạo Cảnh.

Áo giáp trên người Cơ Thần Tâm, cùng đại kiếm trên tay hắn rất bất thường.

Kể cả bản thân của hắn, cũng quá bất thường!

Cái gã Đạo Cảnh Huyết Sát kia, lúc Cơ Thần Tâm xung kích, trực tiếp bị diệt sát bởi một đạo thần quang được giấu trong áo giáp.

Khí thế trên người Cơ Thần Tâm ngày càng mạnh, vậy mà chỉ kém nửa bước, là có thể bước vào Đạo Cảnh.

Sở Huyền cảm thấy, Cơ Thần Tâm có thể trực tiếp bước vào Đạo Cảnh.

Chẳng qua là hắn áp chế cảnh giới không muốn đột phá.

Hắn muốn tiếp tục dùng tu vi dưới Đạo Cảnh, tiếp tục tranh đoạt đại khí vận?

Sở Huyền hơi híp mắt, Cơ Thần Tâm cũng không phải là thiên kiêu bình thường, tất nhiên trên người hắn có bí mật.

Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật!

Sở Huyền trực tiếp thi triển Thiên Cơ Tham Nguyên Thuật, nhìn trộm lai lịch Cơ Thần Tâm.

"Cơ Thần Tâm, người mang khí vận đại đạo, là bán Thánh Thần tộc thuộc kỷ nguyên thượng cổ, chuyển thế thành thiếu chủ Cơ gia..." (bán thánh: nửa bước Khai Đạo Cảnh)

Sở Huyền hơi sửng sốt một chút.

Bán Thánh Thần tộc?

Quả nhiên là bất thường, không ngờ lại là cường giả Thần tộc chuyển thế!

Hơn nữa, Cơ Thần Tâm còn là người mang khí vận đại đạo, là bởi vì vừa rồi hắn nhận được đạo vận đại đạo, dẫn tới khí vận lột xác, cho nên vượt ra khỏi thế giới Cửu vực, tấn thăng làm đại đạo khí vận giả? (đại đạo khí vận giả: người mang khí vận đại đạo)

Đã giành được khí vận đại đạo?

Bán Thánh Thần tộc là cấp bậc gì?

Sở Huyền hơi trầm ngâm, Ngọc Tinh Cung là chỗ tu luyện của Chí Thánh Tiên tộc, danh xưng "Chí Thánh", kỳ thật chính là Khai Đạo giả, chẳng qua là đổi tên gọi thành Chí Thánh.

Như vậy Bán Thánh, có phải là cường giả Đạo Cảnh 36 quan?

Hoặc là, võ giả Đạo Cảnh 36 quan viên mãn, nhưng mà chỉ kém nửa bước, không thể nào bước vào Khai Đạo Cảnh, cho nên dừng tại cảnh giới này?

Sở Huyền cảm thấy khả năng rất lớn là như vậy.

Khó trách Cơ Thần Tâm bất phàm như thế, lại là Bán Thánh Thần tộc chuyển thế.

Là tồn tại Đạo Cảnh viên mãn, thậm chí đã bước thêm nửa bước, mặc dù không bằng Khai Đạo giả, thì cũng là cường giả tuyệt đỉnh.

Có thể tu luyện tới Đạo Cảnh 36 quan, chẳng có người nào không phải là cường giả tuyệt thế?

Tại sao Cơ Thần Tâm chuyển thế thành Nhân tộc?

Thần tộc có mưu tính gì hay không?

Sở Huyền không khỏi nghĩ đến, hắc thủ phía sau màn của Huyết Sát tộc Tây Vực.

Hẳn cũng là Thần tộc?

Nhưng mà dựa vào biểu hiện thần võ của Cơ Thần Tâm, có lẽ không phải là Thần tộc.

Như vậy là... Ma tộc?

Hay là Tiên tộc còn sót lại của Ngọc Tinh Cung.

Cơ Thần Tâm là cường giả Thần tộc chuyển thế.

Hắc thủ phía sau Tây Vực, có khả năng là Cổ Ma tộc.

Ba đại chủng tộc bá chủ trước đó, đều ở cuối kỷ nguyên đại đạo này, dùng đủ loại thủ đoạn để tái hiện trên Cửu vực, đây là dọn sẵn đường để quay về Cửu vực?

Ba tộc Tiên, Thần, Ma, mạnh tới cỡ nào, thế mà hiện nay lại bố cục muốn trở về?

Sở Huyền cảm nhận được nguy cơ.

Phải nhanh chóng đột phá Khai Đạo Cảnh mới được, nếu không ba tộc này trở về thật, làm thế nào bản thân mình có thể trạch được yên bình?

Thiên Đạo cũng phải mở rộng càng sớm càng tốt, đồng thời còn phải giúp Thiên Đạo tiến hoá thêm một bước.

Tối thiểu cũng phải có năng lực, bài xích ba chủng tộc này ra bên ngoài.

Ba đại chủng tộc đã xuất hiện Thần tộc cùng Ma tộc, không biết Yêu tộc có bố cục gì hay không?

Trước mắt Sở Huyền cũng chỉ suy đoán như vậy, chưa thể xác thực mọi chuyện, những bố cục này là do một người làm ra, hay là cường giả ba tộc quyết định hành động.

Cơ Thần Tâm..., có chút thú vị.

Sở Huyền híp mắt lại, Cơ gia là Cổ Nhân Vương thế gia, có truyền thừa lâu đời, Cơ Thần Tâm chuyển thế vào người Cơ gia, là muốn lợi dụng địa vị Cơ gia tại Nhân tộc.

Cụ thể là hắn muốn gì?

Cơ gia có Khai Đạo giả hay không?

Sở Huyền cảm thấy nên dò xét nội tình Cơ gia một chút.

Chương 528. Dò Xét!

Collected & Fixed: OilFish89

Hồng Nguyên Sơ chính là một trong những lão tổ dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, nhưng mà bên trong Cửu vực, cũng không có Hồng gia, về phần Hồng Nguyên Sơ có lưu lại truyền thừa hay không, thì hắn không biết.

Nếu như Cơ gia có Khai Đạo giả, thì dựa vào tu vi của hắn, có thể phát hiện ra điểm bất thường trên người Cơ Thần Tâm hay không?

Thậm chí, Sở Huyền còn hoài nghi, lão tổ Cơ gia, có phải đã từng tiếp xúc với cường giả Thần tộc hay không?

Ngược lại hắn có thể hỏi thăm Hồng Nguyên Sơ một chút.

Hiểu rõ một ít về lão tổ Cơ gia, đến tột cùng là tồn tại gì.

Có lẽ Hồng Nguyên Sơ không phải là cường giả Khai Đạo Cảnh đầu tiên của Nhân tộc.

Nhân tộc tồn tại biết bao năm tháng, tất nhiên có một chút Khai Đạo giả, cho dù bị chèn ép nên không thể quật khởi, thì vẫn sẽ có một vài gã yêu nghiệt, lén lút Khai Đạo thành công.

Nhân tộc không thiếu người biết ẩn nhẫn!

Sở Huyền muốn dò xét thêm kiếp trước của Cơ Thần Tâm, nhưng mà lại gặp phải lực cản.

Rốt cuộc cũng do tu vi hắn còn thấp, không thể nào dò xét cụ thể, dù sao Cơ Thần Tâm cũng từng là tồn tại Bán Thánh Thần tộc, chỉ kém nửa bước là có thể Khai Đạo.

Chênh lệch tu vi giữa hai bên quá xa.

Lúc Cơ Thần Tâm cường thế giết chết Đạo Cảnh Huyết Sát, cũng mang ý nghĩa, đợt đại kiếp đầu tiên ở Trung Vực đã sắp kết thúc.

Nhân tộc đã chống đỡ đến hồi cuối.

Tuy là đại chiến vẫn còn tiếp diễn, bất quá Nhân tộc đã chiếm được ưu thế, nhất là sau khi Cơ Thần Tâm vượt cấp giết chết Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Sĩ khí Nhân tộc tăng vọt.

Đợt đầu tiên của đại kiếp đã qua, nhưng mà vẫn không thể tiêu diệt Huyết Sát triệt để, chỉ có thể nói là vượt qua đợt nguy cơ đầu tiên.

Đại kiếp đạo nguyên không chấm dứt, thì nguy cơ vẫn chưa được giải trừ.

Càn Minh đang chém giết trong đại chiến, mặc dù hắn không toả sáng như Cơ Thần Tâm, nhưng mà nếu so sánh với những thiên kiêu khác của Trung Vực, thì hắn là một trong những người xuất sắc nhất.

Tranh được càng nhiều khí vận trong đại kiếp, thì thân phận khí vận chi tử Càn Châu sẽ càng vững chắc, chỉ cần tiếp tục tranh đoạt đại khí vận, thì có thể lột xác trở thành đại đạo khí vận giả. (đại đạo khí vận giả: người mang khí vận đại đạo)

Như vậy trong đại kiếp đạo nguyên lần này, tất nhiên là Càn Minh có khả năng bước vào Đạo Cảnh.

Sở Huyền cất Khuy Thiên Kính, không có xem tiếp.

Pháp tắc Thiên Đạo đã thẩm thấu vào Trung Vực, hắn chỉ cần chờ đợi chậm rãi cắn nuốt pháp tắc thiên địa Trung Vực, như vậy là đủ rồi.

Mặc kệ Thần tộc có bố cục hay không, có dọn đường trở về Cửu vực hay không, chỉ cần thực lực của hắn đủ mạnh, thì dù ba đại tộc có trở về, cũng không thể nào quấy nhiễu được hắn.

Hiện giờ toàn bộ Cửu vực, ngoại trừ Bắc Vực ra, thì chỉ còn lại Hoang Cổ vực là chưa xuất hiện Huyết Sát.

Sở Huyền có thể khẳng định, chắc chắn Hoang Cổ vực sẽ không yên bình.

Nhậm Trường Hà thăm dò ròng rã mấy năm, rốt cục đã thấy biên giới Hoang Cổ Sơ Địa.

Tuy nhiên hắn vẫn còn cách Hoang Cổ Sơ Địa rất xa, hơn nữa còn bị ngăn cách không thể tiến vào.

Nhưng mục đích chuyến đi này đã đạt được, bắt đầu dựa theo phân phó của Sở Huyền, bố trí một ít vật ở bên ngoài Hoang Cổ Sơ Địa.

Sở Huyền ra lệnh cho Nhậm Trường Hà, sau khi hoàn thành nhiệm vụ, thì trở về Bắc Vực.

Thiên Đạo, cũng đã đến lúc, sinh ra một vị cường giả Đạo Cảnh.

Theo đại kiếp buông xuống Trung Vực, tình hình Cửu vực ngày càng rối loạn, Huyết Sát trải rộng khắp chín vực, sinh linh liên tục bị giảm bớt, hầu như cách một đoạn thời gian, thì có một tiểu tộc triệt để diệt vong.

Thành viên bên trong Đại Đạo Hội, cũng bắt đầu hoạt động sôi nổi, đều giảng giải một ít biến hoá mà họ cảm nhận được.

Ví dụ như Ứng Không có thực lực yếu nhất.

Hắn đứng ra kể lại, gần đây cảm thấy tâm thần không yên, luôn có một loại cảm giác, tựa hồ có đại cơ duyên đang chờ hắn.

Ứng Không rất sợ hãi...

Nhất là sau khi bị Sở Huyền hù dọa, hắn cũng không dám rời khỏi khu vực bế quan, gắt gao áp chế cỗ lực lượng hấp dẫn hắn rời khỏi.

Loại cảm giác này, không chỉ là Ứng Không, mà một ít người trong hội, cũng biểu thị ra loại hấp dẫn này đến từ cõi sâu xa.

Đây là dấu hiệu muốn Đạo Cảnh nhập kiếp...

Mấy vị Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, nhao nhao mở miệng, muốn bọn hắn ổn định tâm thần, đây là thời khắc mấu chốt, ngàn vạn lần phải bình tĩnh.

Mấy người Hồng Nguyên Sơ đã từng trải qua đại kiếp đạo nguyên, sắc mặt đều lộ ra vẻ ngưng trọng, tốc độ phát triển của đại kiếp lần này quá nhanh, rõ ràng là bất thường.

Đại kiếp đạo nguyên vừa bắt đầu mới bao lâu...?

Cũng chưa đến trăm năm, vậy mà đã bắt đầu ảnh hưởng tới Đạo Cảnh, dụ dỗ Đạo Cảnh nhập kiếp?

Bọn hắn đối với lời nói của Sở Huyền, đều tin tưởng trăm phần trăm, lúc này tới thời khắc mấu chốt, phải ổn định tâm thần.

Ngàn vạn lần không thể rối loạn, rời khỏi Hoang Cổ vực, tiến vào Cửu vực để tranh đoạt cơ duyên.

Vì thế, đám Khai Đạo giả bọn hắn, bắt đầu cưỡng chế trói buộc Đạo Cảnh trong Hoang Cổ Sơ Địa.

Chương 529. Ách Khí Đại Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền tiếp tục trạch trong sân, chờ đợi Thiên Đạo mở rộng, cùng thời khắc thu hoạch.

Ý Nguyệt Quân biến mất đã lâu, lúc này đột nhiên trở về.

"Sở đạo huynh, thật đáng sợ..., mém tí thì ta xong đời rồi".

Sở Huyền cả kinh, Ý Nguyệt Quân đã gặp phải chuyện gì?

Thế nhưng hắn là sinh linh đại đạo..., hắc ám không tán thì bất diệt, làm thế nào mà xém ngủm củ tỏi?

Hắc khí quỷ dị trên đại đạo, đến tột cùng là thứ gì?

"Ý Nguyệt Quân đạo hữu, đã xảy ra chuyện gì?".

Thần sắc Ý Nguyệt Quân ngưng trọng, hơn nữa còn mang theo vẻ hoảng sợ.

"Hắc khí trên đại đạo, lực lượng quỷ dị kia rất khủng bố, sau khi ta tiến vào, vậy mà bị nó ăn mòn, ta vừa ngăn cản vừa thăm dò".

"Kết quả, cả người ta đều phát sinh biến dị".

Ý Nguyệt Quân vô cùng sợ hãi nói: "Lực lượng kia rất quỷ dị, thân thể Minh Bằng của ta sau khi bị ăn mòn, vậy mà lại mọc ra lông đỏ!".

Sở Huyền: "???".

Mọc ra lông đỏ là cái khỉ gió gì vậy?

Sở Huyền cũng phải ngây ngốc, hắn biết rõ Ý Nguyệt Quân là Phệ Minh Bằng mười cánh, một thân đen thùi lùi như mực, nếu mà mọc ra lông đỏ thì có hơi bất thường.

"Kết quả thì sao?".

Sở Huyền tò mò hỏi.

Đừng nói là hiện tại, Ý Nguyệt Quân đã biến thành một con đại bằng màu đỏ?

Nếu là như vậy, thì Sở Huyền đang hoài nghi có phải hắn đã biến thành Huyết Sát.

Sinh linh đại đạo, sẽ không đến mức biến thành Huyết Sát chứ?

Nếu như biến thành Huyết Sát, vậy thật là kinh khủng.

"Vừa mới bắt đầu đương nhiên ta có chút cao hứng..., dù sao cũng mọc ra màu mới".

Ý Nguyệt Quân cảm thán nói: "Ta cũng không quá để ý, ngược lại cảm giác mình càng trở nên xinh đẹp, kết quả không được bao lâu, một nửa lông vũ của ta, đều biến thành bảy màu".

"Vốn là phải là xinh đẹp, ai biết được những lông vũ bảy màu này, vậy mà bài xích lẫn nhau, bắt đầu xung đột, làm cho ta cảm thấy cả người không thoải mái".

Ý Nguyệt Quân sợ hãi nói: "Lúc này ta mới ý thức được, những sợi hắc khí này, vô cùng quỷ dị, tràn đầy tà dị, vì vậy ta bắt đầu trục xuất hắc khí ra ngoài".

Sở Huyền nghe tới đây, thần sắc cũng trở nên nghiêm túc.

Những hắc khí kia tràn đầy khí tức tà dị, dẫn đến Ý Nguyệt Quân mọc ra lông vũ bảy màu, kết quả xung đột lẫn nhau, bạo phát lực lượng.

Lúc Ý Nguyệt Quân trục xuất hắc khí ra ngoài, đã gặp phải lực cản, dùng thực lực của hắn, vậy mà trong lúc nhất thời không thể trục xúc nó ra ngoài cơ thể.

Hắn sợ tới mức không dám tiếp tục ở trong hắc khí, nên đành phải thoát ra ngoài.

Kết quả lại phát hiện, hắn bị mất phương hướng, cho nên không thể thoát ra!

Dù sao hắn cũng là sinh linh đại đạo, tồn tại rất mạnh, cuối cùng bỏ ra một ít thời gian mới thoát khỏi đám hắc khí.

Sau khi thoát ra, mới phát hiện thân thể của mình đã bị biến dạng.

Nhưng hắn là sinh linh đại đạo...!

Vậy mà bị biến dạng, có thể thấy được hắc khí kia rất khủng bố.

Ý Nguyệt Quân trở lại trên đại đạo, bắt đầu bế quan thanh trừ vận rủi, toàn thân đều phải thay lông một lần, giục bỏ những lông vũ bảy màu kia, mọc ra lông mới.

Đây là nguyên nhân Ý Nguyệt Quân đột nhiên biến mất không có tin tức.

"Đạo hữu, cảm thấy đám hắc khí đó thế nào?".

Thần sắc Sở Huyền hơi ngưng trọng, có thể ăn mòn Khai Đạo Cảnh, hơn nữa còn là sinh linh đại đạo, có thể thấy được sự khủng bố của hắc khí kia.

Ý Nguyệt Quân im lặng một lúc, thật lâu mới nói: "Ta cảm nhận từ trong đám hắc khí kia, được một ít khí tức tai ách, tràn ngập tai ách, vận rủi." (tai ách: tai hoạ nặng nề bỗng nhiên phải gánh chịu, đồng nghĩa với tai ương)

"Ta hoài nghi đó là ách khí đại đạo trong truyền thuyết!".

Ý Nguyệt Quân ngưng trọng nói: "Lúc ta vừa sinh ra, trong ý thức đã có một ít truyền thừa, là nói về ách khí đại đạo, nghe đồn ách khí đại đạo, tràn ngập tai ách cùng điềm xấu, Khai Đạo giả gặp phải sẽ bị ăn mòn, sẽ biến thành vận rủi quái dị".

Ách khí đại đạo!

Sở Huyền âm thầm khiếp sợ, ngay cả Khai Đạo giả cũng bị ăn mòn, không khỏi quá kinh khủng đi.

Đây chính là đạo kiếp đại đạo?

Sở Huyền lại cảm nhận được nguy cơ, ách khí đại đạo có thể ăn mòn Khai Đạo giả, đừng nói chi là võ giả Đạo Cảnh?

Cũng không có nói phóng đại, phía dưới Khai Đạo, hầu như không có lực chống lại ách khí đại đạo.

Một khi ách khí đại đạo tràn ngập, hầu như sinh linh dưới Khai Đạo đều phải chết hết!

Đại đạo có ở khắp nơi, ai cũng không dự đoán được ách khí đại đạo có thể xuất hiện ở chỗ nào.

"Sở đạo huynh, ách khí đại đạo này xuất hiện, có đúng như lời ngươi nói, đạo kiếp đại đạo đã bắt đầu rồi sao?".

Sắc mặt Ý Nguyệt Quân cũng trở nên ngưng trọng.

Vốn lúc nghe thấy đạo kiếp đại đạo, hắn cũng không để ý mấy.

Long Quân cùng Quy Nhiên cũng có thái độ tương tự

Dù sao bọn họ cũng là sinh linh đại đạo, là tồn tại rất đặc thù.

Ngoại trừ không cách nào rời khỏi đại đạo ra, thì gần như bất tử bất diệt.

Chỉ cần đại đạo bất diệt, thì bọn hắn sẽ không phải chết.

Chương 530. Cảm Giác Nguy Cơ!

Collected & Fixed: OilFish89

Ví dụ như Long Quân, thời gian bất diệt, hắn sẽ bất tử.

Ý Nguyệt Quân là cùng loại với hắn, không có chết dễ như vậy.

Nhưng mà sau khi tiếp xúc với ách khí đại đạo, hắn không còn nghĩ như vậy nữa.

Cho dù không chết, cũng sẽ trở nên quái dị!

Cái này so với chết còn khó chịu hơn.

Mặc dù cuối cùng có thể khôi phục lại, nhưng mà ai biết được phải tốn bao nhiêu thời gian?

Hiện giờ, chẳng qua là ách khí đại đạo chỉ có một chút, nếu như phủ kín toàn bộ đại đạo thì sao?

Muốn tránh cũng không thể, còn chống cự thì không được bao lâu.

Ngay cả đại đạo cũng bị ăn mòn, tràn ngập tai ách chi khí, những sinh linh đại đạo như bọn hắn, làm sao có đủ may mắn thoát khỏi?

Bất kỳ Khai Đạo giả nào, chỉ sợ đều không thể tránh thoát.

Đạo bọn hắn mở ra, là đặt trên đại đạo.

Nếu đạo của bọn hắn bị ách khí đại đạo ăn mòn, chắc chắn bọn hắn trở nên bất hạnh quái dị.

"Không sai, đạo kiếp đại đạo đã mở ra, Ý Nguyệt Quân đạo hữu nên chú ý nhiều hơn, ta muốn chuẩn bị một ít biện pháp đối phó".

Sở Huyền ngưng trọng nói ra.

"Tốt, ta sẽ chú ý".

Sở Huyền chấm dứt trò chuyện cùng Ý Nguyệt Quân, truyền tin tức lại cho Long Quân cùng Quy Nhiên, hai vị sinh linh đại đạo này, cũng hỗ trợ chú ý một chút.

Sau khi Long Quân cùng Quy Nhiên nghe xong cũng bị doạ sợ.

Bọn hắn không còn bình tĩnh nổi nữa.

Giờ phút này, Sở Huyền cảm giác tràn đầy nguy cơ, khoảng cách hắn Khai Đạo vẫn còn xa..., cho dù Khai Đạo, cũng không thể chống lại ách khí đại đạo.

Trong tay hắn không thiếu bảo vật, nhưng cũng không chắc có thể chống lại.

Rốt cuộc đại kiếp này luôn tràn ngập ẩn số.

Nếu muốn chống lại ách khí đại đạo, phải đột phá Khai Đạo Cảnh mới được.

Bất luận là Thiên Đạo, Tiểu Thế Giới, Nguyên Sơ Đạo Tinh, đều cần tiến hoá thêm một cấp, tăng cường năng lực chống lại ách khí đại đạo.

Khoảng cách hắn đột phá Khai Đạo, còn thiếu một đoạn rất dài.

Vốn là trong dự đoán của Sở Huyền, đạo kiếp đại đạo vẫn còn xa.

Ai ngờ, tốc độ phát triển của đại kiếp đạo nguyên quá nhanh đi, nhanh đến mức mấy người Hồng Nguyên Sơ cũng không thể bình tĩnh.

Điều này cũng mang ý nghĩa, thời gian đạo kiếp đại đạo phủ xuống, sẽ không quá lâu.

Sở Huyền lấy ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, rót đạo vận vào trong, đưa tay điểm lên trên, hắn muốn thôi diễn ra thời gian đạo kiếp buông xuống.

Bên trên Hỗn Độn diễn Đạo Kính, lộ ra một mảnh mông lung, gặp phải lực cản rất mạnh, không thể nào thôi diễn thành công.

Sở Huyền vẫn chưa từ bỏ ý định, tiếp tục thôi diễn, lần này hắn không thôi diễn thời gian chính xác, mà là thôi diễn thời gian đại kiếp đạo nguyên chấm dứt.

Kết quả, vẫn không thể thôi diễn ra được.

Càng thần bí, thì nguy cơ càng mãnh liệt.

Sau khi hắn thử thay đổi đủ loại phương thức thôi diễn, đều không đạt được kết quả.

Sở Huyền chỉ cất Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, rốt cuộc là do tu vi hắn quá kém.

Không đủ chèo chống khi hắn thôi diễn dính tới đại đạo, liên quan đến đại kiếp.

Phải nhanh chóng nâng cao tu vi.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hỗn Loạn Vực, Hắc Nguyệt là kỳ vọng lớn nhất của hắn, hy vọng có thể mang tới cho hắn niềm vui bất ngờ.

Phật vực vẫn trong giai đoạn giằng co, trong thời gian ngắn, Thiên Đạo không thể thâu tóm toàn bộ Phật Vực.

Trước mắt Tần Doanh cũng không có tiến triển gì lớn, tốc độ Thiên Đạo cắn nuốt Đông Vực không thay đổi, vẫn chậm chạp như trước.

Sở Huyền chỉ có thể hy vọng vị Đế Tôn Đại Tần này, có thể giúp hắn đạt được phần thưởng hậu hĩnh.

Hiện tại có gấp cũng vô dụng, chỉ có thể chờ đợi.

Đại chiến Trung Vực, sắp sửa kết thúc.

Càn Minh quật khởi, đã giúp Thiên Đạo cắn nuốt hai phần ba pháp tắc thiên địa của Càn Châu.

Cơ Thần Tâm triệt để nắm quyền liên minh Nhân tộc, đại quân Nhân tộc Trung Vực, hầu như đều do hắn khống chế, danh vọng cực cao, áp đảo vô số cường giả.

Rất có phong thái Nhân Vương.

Nếu không có gì bất ngờ, Cơ Thần Tâm sẽ vấn đỉnh Nhân Vương Trung Vực!

Thậm chí tiến thêm một bước, trở thành Nhân Vương cả Nhân tộc Cửu vực!

Cơ Thần Tâm, Bán Thánh Thần tộc chuyển thế, nếu như hắn trở thành Nhân Vương Nhân tộc, sẽ muốn làm gì?

Tương lai của Nhân tộc sẽ ra sao?

Sẽ lệ thuộc bởi Thần tộc?

Tất nhiên cường giả Nhân tộc sẽ không để chuyện này xảy ra, ví dụ như đám người Hồng Nguyên Sơ.

Trải qua biết bao trắc trở, Nhân tộc mới có thể quật khởi, trở thành bá chủ Cửu vực, làm sao cam chịu trở thành nhỏ yếu, bị lệ thuộc?

Nói đùa cái gì!

Hay là Cơ Thần Tâm muốn bắt chước mình, hoá Nhân tộc thành Thần tộc?

Sở Huyền cân nhắc một chút, không thể để cho Cơ Thần Tâm quá thuận lợi, nhất định phải có thiên kiêu Nhân tộc đứng ra chống lại hắn.

Sau này Cửu vực sẽ là địa bàn của mình.

Muốn Nhân tộc biến thành Thần tộc, hoặc là lệ thuộc Thần tộc, thờ phụng Thần tộc, đây là muốn gây sự trên địa bàn của mình...

Hắn không cho phép chuyện này xảy ra.

Trong hàng ngũ đệ tử, trước mắt không có ai có thể chống lại Cơ Thần Tâm.

Đinh Việt không được.

Hắc Nguyệt cũng không được.

Tần Doanh cũng không được.

Tuy Phượng Không là Nhân Vương, dù sao cũng là chuyện rất xưa, trước mắt lực ảnh hưởng của hắn chỉ bao quát ở Nam Vực.

Nếu thả vào toàn bộ Cửu vực, thì bất luận là khí vận, hay là danh vọng, hắn đều thua xa Cơ Thần Tâm.

Một bên là lão gia hoả, một bên là tuyệt thế thiên kiêu hiện tại của Nhân tộc.

Trừ phi đầu óc có bệnh, nếu không nhất định sẽ lựa chọn tuyệt thế thiên kiêu.

Thời đại của Phượng Không, đã qua.

Nếu muốn chống lại Cơ Thần Tâm, phải là thiên kiêu Nhân tộc thời đại này mới được.

Chương 531. Ký Ức Bị Lãng Quên?

Collected & Fixed: OilFish89

Trong đám đệ tử của hắn, tạm thời không có người có thể đối kháng với Cơ Thần Tâm, Sở Huyền chỉ có thể chờ đợi trong đám đệ tử có người giết ra, chống lại Cơ Thần Tâm.

Sở Huyền nói chuyện riêng với Hồng Nguyên Sơ, hắn muốn tìm hiểu một chút về tình huống lão tổ Cơ gia.

Cơ Thần Tâm đầu thai thành người Cơ gia, có phải đã được sự chấp thuận từ tổ tiên Cơ gia hay không.

Nếu như tổ tiên Cơ gia chấp nhận, thì chuyện này mang ý nghĩa, chỉ sợ tổ tiên Cơ gia đã tiếp xúc với Thần tộc.

Nếu như tổ tiên Cơ gia không biết chuyện này.

Mà Cơ Thần Tâm lại chuyển thế thành người Cơ gia, chỉ sợ hắn muốn lợi dụng uy vọng của Cơ gia trong Nhân tộc.

"Hồng đạo hữu, có biết Cơ gia Nhân tộc?".

Sở Huyền đã tạo dựng thành công hình tượng đại lão trong lòng đám người Hồng Nguyên Sơ, cho nên hắn cũng không cần quanh co lòng vòng hỏi thăm.

Trực tiếp hỏi là được rồi, đám người Hồng Nguyên Sơ, cũng sẽ không sinh ra lòng nghi ngờ.

"Cơ gia?".

Hồng Nguyên Sơ hơi sững sờ, tại sao Sở Huyền lại đột nhiên hỏi Cơ gia?

Không lẽ đại kiếp ảnh hướng đến Nhân tộc, có liên quan tới Cơ gia?

"Cơ gia có truyền thừa từ lâu đời, khi ta còn là một võ giả yếu kém, đã nghe nói tới truyền thuyết Cơ Nhân Vương, hắn chính là vị Nhân Vương lúc Nhân tộc yếu kém, dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, phát triển cường thịnh".

Sở Huyền cũng không ngờ, truyền thừa Cơ gia lại xa xưa đến vậy, ngay cả lão già Khai Đạo Cảnh như Hồng Nguyên Sơ, cũng xem Cơ Nhân Vương là truyền thuyết.

"Có biết Cơ Nhân Vương ở nơi nào? Đã Khai Đạo hay chưa?".

Hồng Nguyên Sơ nghĩ một lúc, bèn nói: "Tất nhiên Cơ Nhân Vương đã Khai Đạo, chẳng qua là mất tích đã lâu, chúng ta chưa từng nhìn thấy, ta đã từng hỏi qua hậu nhân Cơ gia, chính bọn hắn cũng không biết vị trí của Cơ Nhân Vương".

Sở Huyền nhắc tới Cơ Nhân Vương, Hồng Nguyên Sơ mới nhớ tới, bọn hắn không phải là Khai Đạo giả duy nhất của Nhân tộc.

Trước khi bọn hắn trở thành Khai Đạo giả, thì sao?

Lúc này Hồng Nguyên Sơ mới phát hiện, tuy là bản thân mình dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, trở thành một trong những chủng tộc bá chủ tại Cửu vực.

Nhưng mà trước đó, thời điểm Nhân tộc còn nhỏ yếu, thì những cường giả dẫn dắt Nhân tộc trở thành bộ tộc mạnh mẽ, có thể đặt chân tại Cửu vực, thế mà hắn lại không biết bọn họ đã đi đâu.

"Sở đạo huynh, ta vừa nhớ ra một chuyện, trước khi ta Khai Đạo, có cường giả Ma tộc xuất thủ, muốn giết chết ta, sau đó lại được một vị cường giả Nhân tộc vô danh đứng ra, mới ngăn cản được đối phương".

"Lúc ấy chẳng qua chỉ nhìn sơ qua, về sau lại nghe nói, cường giả Nhân tộc xuất thủ, chính là con trai trưởng của Cơ Nhân Vương, là cường giả Khai Đạo Cảnh".

Sở Huyền nghe tới đây thì lộ ra thần sắc cổ quái.

Hồng Nguyên Sơ là Khai Đạo giả..., trí nhớ không thể kém như vậy, tại sao lúc mình chưa nhắc tới, hắn lại quên chuyện này đi?

Cũng không tự phát hiện trong đó có chỗ bất thường?

Chắc là bị lực lượng nào đó quấy nhiễu, khiến cho hắn quên đi những ký ức này.

Nhưng mà, dù sao hắn cũng là Khai Đạo giả, sau khi được mình nhắc tới, những ký ức cũng ùa trở về.

Hồng Nguyên Sơ vừa nói xong, cũng bắt đầu im lặng.

Hắn không ngu ngốc, tự nhiên ý thức được có chuyện bất thường.

Lực lực ảnh hưởng tới những ký ức này của hắn, cũng không phải là xuất hiện sau khi hắn Khai Đạo, mà là trước khi Khai Đạo đã bị quấy nhiễu.

Cho nên mới khiến cho hắn quên đi những ký ức này.

Hoặc là do người, hoặc là do nhân tố khác?

Nếu là do người làm, vậy thì có chút đáng sợ, không thể nghi ngờ, nhất định là Khai Đạo giả.

Chuyện này chứng tỏ, hắn đã sớm bị Khai Đạo Cảnh nhìn chằm chằm.

Hơn nữa rất có khả năng là Nhân tộc.

Nhưng mà mục đích của đối phương là gì?

Sắc mặt Hồng Nguyên Sơ có chút âm trầm.

Không có cường giả tuyệt thế nào, mà không có chút cuồng ngạo?

Hắn là Hồng Nguyên Sơ, chính thức dẫn dắt Nhân tộc quật khởi, trở thành bá chủ Cửu vực, sao có thể là hạng người bình thường?

"Sở đạo huynh, ngươi cảm thấy do người làm ra, hay là?".

Làm sao Sở Huyền có thể biết được?

Dù sao hắn còn chưa đột phá Khai Đạo Cảnh.

Rốt cuộc là người làm ra, hay là bị ảnh hưởng bởi pháp tắc đại đạo, tạm thời không thể rõ được.

Bởi vậy, Sở Huyền không có trực tiếp trả lời, mà chỉ nói: "Đám người Ma Đồ, có biết được Khai Đạo giả Ma tộc trước hắn hay không?".

Hồng Nguyên Sơ khẽ sững sờ, đúng vậy, Ma Đồ có biết hay không?

Nếu như Ma Đồ cũng không biết, vậy thì sẽ giống như mình, bị lãng quên một phần ký ức, như vậy có thể chứng minh được, đây cũng không phải do người làm ra.

Mà do bị ảnh hưởng bởi loại pháp tắc đại đạo nào đó.

Sở Huyền tiếp tục hỏi: "Hoang Cổ Sơ Địa, có Khai Đạo giả nào thuộc Cơ gia không? hoặc là tiểu gia hoả Đạo Cảnh Cơ gia?".

Hồng Nguyên Sơ định thần lại, mới nói: "Đạo Cảnh Cơ gia đúng là có mấy gã, Khai Đạo giả thì không rõ lắm, muốn biết Khai Đạo giả có ẩn núp hay không, trừ phi đối phương chủ động hiện thân, hoặc là rời khỏi một phương này tiến vào Hoang Cổ Sơ Địa, hoặc Cửu vực, bằng không thì cũng hết cách".

Chương 532. Bí Mật Khai Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Từ trong lời nói của Hồng Nguyên Sơ, Sở Huyền đã biết được một thông tin mới.

Phía trên Hoang Cổ Sơ Địa, là một phương không vực, nếu như có Khai Đạo giả ẩn núp ở đây, thì đám người Hồng Nguyên Sơ không thể biết được.

Còn nếu Khai Đạo giả rời khỏi vùng không vực này, bất luận là tiến về Hoang Cổ Sơ Địa, hoặc là trong Cửu vực, thì đám Khai Đạo giả như bon hắn sẽ có thể phát hiện ra đầu tiên.

Nước ở Cửu vực, có chút sâu...

Một kỷ nguyên đại đạo này, bao gồm chín cái đạo nguyên, rốt cuộc tổng cộng có bao nhiêu Khai Đạo giả?

Có bao nhiêu người vẫn lạc?

Khai Đạo giả trước đám người Hồng Nguyên Sơ, cuối cùng là đi đâu hết rồi?

Tại sao Khai Đạo giả thế hệ này như Hồng Nguyên Sơ, lại suy giảm về trí nhớ ở phương diện này?

Tại sao đại đạo lại có pháp tắc ảnh hưởng bực này?

Hồng Nguyên Sơ hiếu kỳ hỏi: "Sở đạo huynh, tại sao lại hỏi thăm chuyện Cơ gia?".

Sở Huyền cười nói: "Phát hiện một chuyện thú vị, cho nên mới hỏi một chút".

Hắn không có giải thích thêm, Hồng Nguyên Sơ cũng biết điều nên không hỏi tiếp.

Trò chuyện thêm một ít chuyện về Cơ gia, Sở Huyền liền chấm dứt trò chuyện cùng Hồng Nguyên Sơ.

Từ những tin tức do Hồng Nguyên Sơ cung cấp, thì Cơ gia có truyền thừa từ rất xưa, khả năng rất cao là gia tộc này được thành lập từ giai đoạn đầu của kỷ nguyên đại đạo này.

Cơ Nhân Vương là một trong những nhân vật mấu chốt, dẫn dắt Nhân tộc phát triển thành chủng tộc mạnh mẽ.

Khởi đầu là một tộc nhỏ yếu thấp kém, Nhân tộc phát triển trở thành một đại tộc có thực lực, sau đó lại trở thành cường tộc, mặc dù không bằng hai tộc Ma, Yêu, nhưng cũng là chủng tộc có danh tiếng lừng lẫy tại Cửu vực.

Về sau lại từ cường tộc, mạnh mẽ quật khởi, đã trở thành bá chủ chính thức tại Cửu vực.

Trong quá trình quật khởi này, sẽ có khó khăn trắc trở, tất nhiên sẽ xuất hiện không ít tuyệt thế thiên kiêu, có người chết non, có người quật khởi thành công.

Không thể nghi ngờ, Cơ Nhân Vương là người quật khởi thành công.

Hơn nữa còn tránh thoát độc thủ Ma tộc, sau cùng cũng Khai Đạo.

Thời điểm Hồng Nguyên Sơ sắp khai đạo, có cường giả Ma tộc muốn hãm hại hắn, thì có cường giả Nhân tộc ra mặt bảo hộ, nghi ngờ là trưởng tử của Cơ Nhân Vương. (trưởng tử: con trai cả)

Có nghĩa là, Cơ gia không chỉ có một Khai Đạo giả.

Cơ Nhân Vương biệt tích, vị kia ra mặt cứu Hồng Nguyên Sơ, nghi ngờ là trưởng tử của Cơ Nhân Vương, cũng không thấy bóng dáng.

Sở Huyền chỉ có thể hoài nghi, Cơ Thần Tâm chuyển thế, Khai Đạo giả Cơ gia có biết hay không.

Tất nhiên phải quan sát kỹ Cơ Thần Tâm.

Bên trong Khai Đạo Hội, bắt đầu trở nên náo nhiệt.

Khi Hồng Nguyên Sơ hỏi Ma Đồ cùng Ma Trảm, mấy vị Khai Đạo giả Ma tộc trước bọn hắn, tì Ma Đồ cùng Ma Trảm đều giật mình.

Nếu không phải Hồng Nguyên Sơ hỏi, thì trong ý thức của bọn hắn cũng không nhớ tới vấn đề này.

Phảng phất trong cõi u minh, có một đạo quy tắc, khiến cho bọn hắn tự nhận định, Ma tộc chỉ có bọn hắn là Khai Đạo giả.

Vì vậy ở bên trong Khai Đạo Hội, đám Khai Đạo giả như Ma Đồ, bắt đầu trò chuyện lẫn nhau, tại sao lại xuất hiện loại tình huống này.

Khai Đạo giả ba tộc Nhân, Yêu, Ma, đều xuất hiện tình huống này, chuyện này chứng tỏ, khả năng do người làm ra rất nhỏ.

Khai Đạo giả của mấy tiểu tộc khác, cũng nhảy ra ngoài, cũng hoài nghi thời kỳ trước bọn hắn, có phải đã có Khai Đạo giả đồng tộc hay không.

Sở Huyền quan sát đám người Hồng Nguyên Sơ trao đổi, đột nhiên hắn lại phát hiện, hiểu biết của hắn đối với Khai Đạo Cảnh quá ít.

Khai đạo tu vị mạnh yếu, ở chỗ khai đạo như thế nào, một con đường mở dài hơn, rộng bao nhiêu, có nghĩa là tu vi mạnh yếu.

Khai Đạo dài hay ngắn, tất nhiên sẽ có một đường ranh giới, có sự phân chia.

Trước mắt Khai Đạo giả bên trong hội, đều là Khai Đạo thời kỳ đầu, thuộc về tồn tại vừa bước vào.

Thế nhưng Sở Huyền lại biết rõ, trước đó khi hắn khoác lác mình Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, thì mục tiêu của toàn bộ Khai Đạo giả bên trong hội, đều là Khai Đạo vạn dặm!

Bọn hắn cảm thấy Khai Đạo vạn dặm là có thể vô địch.

Chỉ sợ đây cũng không phải đơn giản như tưởng tượng, mà là Khai Đạo vạn dặm, chính là một ranh giới.

Những Khai Đạo giả biến mất trước đó, có phải bởi vì Khai Đạo vạn dặm, hoặc là đạt đến một loại giới hạn nào đó, mới biến mất hay không?

Chỉ có đạt tới giới hạn nhất định, mới có năng lực thoát khỏi đại đạo?

Bọn hắn đang thăm dò bên ngoài đại đạo ư?

Sở Huyền càng nghĩ càng cảm thấy có khả năng, bí mật Khai Đạo, có chút sâu xa.

Bản thân mình phải thận trọng một chút, ít bàn luận về chủ đề Khai Đạo Cảnh miễn cho xuất hiện sơ hở.

Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, có phải là thổi phồng quá lớn hay không?

Sở Huyền chìm sâu vào suy nghĩ.

Sau đó hắn khẽ cắn môi, nếu như đã xạo láo rồi, thì cứ thực hiện là xong, tất nhiên sẽ không còn khoác lác.

Ánh mắt của hắn lại nhìn về phía Thiên Đạo.

Xem như Thiên Đạo là một loại hình thức Khai Đạo, bởi vì đẳng cấp Thiên Đạo không đủ cao, cho nên khoảng cách có thể so với Khai Đạo còn rất xa.

Nhưng chỉ cần đẳng cấp Thiên Đạo đủ cao, hơn nữa nếu cắn nuốt toàn bộ pháp tắc thiên địa tại Cửu vực, thì đâu chỉ Khai Đạo mấy trăm vạn dặm?

Theo chiến trường cổ hàng lâm, diện tích Cửu vực được mở rộng liên tục, chẳng qua là khu vực Nam Châu, cũng không chỉ mấy trăm vạn dặm.

Chương 533. Bố Cục Của Hắc Nguyệt!

Collected & Fixed: OilFish89

Hỗn Loạn Vực.

Dùng hỗn loạn đặt tên, có thể thấy được trình độ hỗn loạn của vực này.

Đây là vực có rất nhiều chủng tộc sinh sống, cũng là một vực rất lộn xộn.

Mười châu của Hỗn Loạn Vực, cực kỳ rộng lớn, vượt xa Bắc Vực.

Theo đại kiếp đạo nguyên hàng lâm, xuất hiện Huyết Sát tộc, tình huống tại Hỗn Loạn Vực càng loạn hơn.

Có chủng tộc muốn quật khởi trong đại kiếp, ẩn mình đợi thời cơ, lại không muốn đối kháng Huyết Sát tộc, bảo tồn lực lượng của mình.

Cũng có chủng tộc, thế lực đứng ra đối kháng Huyết Sát tộc, mong muốn tranh đoạt đại khí vận.

Hỗn loạn, chém giết là sự tình bình thường ở Hỗn Loạn Vực, theo đại kiếp đạo nguyên giáng xuống, chỉ trong khoảng thời gian rất ngắn, đã có tiểu tộc bị diệt vong.

Toàn bộ sinh linh Hỗn Loạn Vực, trong thời gian này, cũng giảm bớt 2%.

Tà tu càng hành động sôi nổi, thừa cơ đồ sát sinh linh, tu hành phương pháp huyết luyện.

Đại Tà Cung đã giải tán, Tà tổ cũng mất tích.

Tiểu Tà Vương cũng giết đỏ cả mắt, hắn muốn tìm chí bảo khôi phục chi thứ năm!

Hiện giờ, tiểu Tà Vương vừa bước chân vào Thiên Cảnh.

Danh tự Yêu Nhiêu Tà Vương, đã nổi dang khắp Hỗn Loạn Vực. (Yêu Nhiêu: diêm dúa loè loẹt)

Mỗi khi nghe thấy cái tên này, thì tiểu Tà Vương tức giận đến mức bốc khói.

Mà ở trong khắp Hỗn Loạn Vực, không thể nghi ngờ Hắc Nguyệt Lâu là một thế lực rất đặc thù, bọn hắn cung cấp tin tức, bán ra Thông Tấn Phù, Vạn Vực phù..., và một ít tài nguyên.

Hơn nữa còn dò xét khắp nơi, thỉnh thoảng còn chôn xuống một ít trụ đá bên trong dãy núi.

Có một vài tiểu tộc cùng thế lực, nhìn chằm chằm vào những trụ đá này, có người từng đào ra để quan sát, nhưng bọn hắn phát hiện nó rất bình thường, chẳng qua chỉ là một loại trụ đá có khả năng dò xét dưới mặt đất, giá trị không cao.

Nếu như không có nhiều giá trị, dĩ nhiên là sẽ không thể mạo hiểm đắc tội Hắc Nguyệt Lâu.

Đương nhiên, cũng có cường giả vài thế lực tham lam, sau khi đào ra, vậy mà chiếm làm của riêng, muốn luyện hóa trụ đá này rèn thành vũ khí.

Sau khi Hắc Nguyệt Lâu cường thế ra tay, chém giết một ít cường giả, thì không còn ai dám liều mạng làm theo nữa.

Cũng có thế lực lớn tại Hỗn Loạn Vực, nhìn chằm chằm vào Hắc Nguyệt Lâu, muốn biết đến tột cùng là bọn hắn có mục đích gì.

Tựa hồ đang hạ một ván cờ lớn.

Sau khi Chương Quang lộ ra thực lực, dùng tu vi Thần Cảnh đỉnh phong uy hiếp tất cả thế lực lớn, thì bọn hắn mới chịu cụp đuôi lại.

Nhất là đứng trước đại kiếp, bọn hắn cũng không dám đắc tội cường giả như vậy.

Huyết Sát phủ kín bầu trời Hỗn Loạn Vực, Huyết Sát ở Hỗn Loạn Vực có bất đồng so với những Vực khác, đó là phân tán, trải rộng khắp nơi.

Không biết bắt đầu từ lúc nào, có cường giả phát hiện ra, một ít Huyết Sát hỗn loạn, tựa hồ bắt đầu tụ lại.

Khu vực mà bọn chúng tụ lại, sau cùng được xác định tại ba châu Hỗn Loạn Vực, khiến cho khu vực ba châu này, Huyết Sát tụ lại rất nhiều.

Thế lực của ba châu này, đều cảm nhận được uy hiếp mãnh liệt.

Một số tiểu tộc và thế lực nhỏ, cùng với tán tu đã bắt đầu rời khỏi ba châu này.

Mấy thế lực lớn và chủng tộc có thực lực, bắt đầu ra tay thanh trừ Huyết Sát, nhưng mà giết hoài không hết, hơn nữa còn xuất hiện Huyết Sát có thực lực mạnh hơn.

Theo số lượng Huyết Sát ngày càng nhiều, tựa hồ toàn bộ Huyết Sát tại Hỗn Loạn Vực, đều tập trung tới ba châu này, thế lực lớn cũng chịu không nổi, nhao nhao rút lui rời khỏi.

Những thế lực lớn rút lui khỏi ba châu này, tự nhiên sẽ bắt đầu tranh đoạt địa bàn của mấy thế lực khác, vì vậy Hỗn Loạn Vực ngày càng loạn hơn.

Đây cũng là chỗ đặc thù của Hỗn Loạn Vực, bọn hắn sẽ không chung sức đối kháng với Huyết Sát, mỗi người đều có mục đích riêng, không có ai muốn xuất lực, sợ thực lực phe mình bị hao tổn.

Huyết Sát ở ba châu tụ lại càng nhiều, đa số thế lực cùng chủng tộc, đều chú ý tới phương hướng di chuyển của đám Huyết Sát quái dị, tại sao lại tập trung về ba châu này?

Không lẽ có chí bảo sinh ra?

Nếu như Huyết Sát chỉ chiếm ba châu, bọn họ vẫn có thể tiếp nhận, dù sao vẫn còn khu vực bảy châu, vừa đủ cho bọn hắn tranh đoạt.

Hơn nữa thỉnh thoảng sẽ có chiến trường cổ rơi xuống, cũng khiến cho diện tích Hỗn Loạn Vực mở rộng.

Chỉ là ba châu, cũng không đáng nhắc tới.

Chỉ cần Huyết Sát không tiếp tục mở rộng, uy hiếp tất cả các châu là được.

Nếu như gây uy hiếp đến toàn bộ Hỗn Loạn Vực, có lẽ những thế lực cùng với mấy chủng tộc lớn này, mới có thể bàn bạc vấn đề hợp tác.

Phía trên đỉnh một ngọn núi, Hắc Nguyệt quan sát những thân ảnh huyết sát ở phía xa, lít nha lít nhít, càng ngày càng nhiều.

Sau khi tụ họp ở ba châu, dường như những Huyết Sát này đã mất đi phương hướng, hơn nữa tính cách cũng biến đổi, không còn hung ác khát máu như trước kia.

Sự tình đại kiếp ở Trung Vực, Hắc Nguyệt cũng đã nắm rõ.

Cơ Thần Tâm quật khởi mạnh mẽ, vượt cấp giết chết Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, đã vượt qua dự đoán của nàng.

Quá mạnh mẽ!

Yêu nghiệt quá sức tưởng tượng.

Trong lúc nhất thời, Hắc Nguyệt cũng cảm thấy bất lực, Cơ Thần Tâm yêu nghiệt như thế, làm sao nàng có thể đuổi kịp hắn?

Chương 534. Kinh Hỉ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Tuy nhiên nàng không có thù oán với Cơ Thần Tâm, nhưng mà chuyện nàng muốn làm, dựa vào vị trí hiện tại của Cơ Thần Tâm, tất nhiên là hắn sẽ ra tay can thiệp.

Khả năng bộc phát xung đột là rất lớn.

Sau khi Hắc Nguyệt chán nản, lại xốc lại tinh thần thêm lần nữa, bắt đầu bố trí đâu ra đó.

Tô Tiên Nhi đã đến đây, vừa khéo có thể giúp đỡ nàng.

Thân ảnh Chương Quang hiện ra, lo lắng nói: "Nguyệt nhi, cháu có nắm chắc hay không? Chắc chắn có thể thực hiện chứ?".

"Nắm chắc tới chín thành".

Sắc mặt Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh, không nhìn ra tí biểu cảm nào trên mặt nàng.

"Ông ngoại, con là Thiên Sinh Thần Hồn, cho dù không trọn vẹn, cũng có một ít năng lực đặc thù, con sẽ không làm chuyện không có nắm chắc".

Chương Quang mấp mấy môi, cuối cùng mới thở dài một hơi.

Thật ra hắn muốn khuyên Hắc Nguyệt không nên cố chấp thù hận trước kia, nhưng mà dựa vào sự quật cường của Hắc Nguyệt, làm sao có thể buông bỏ được?

Thật ra bản thân Chương Quang, cũng chưa thể buông bỏ được?

"Cho dù là Thần Cảnh cũng vô dụng".

Chương Quang bất đắc dĩ nói ra.

"Ông ngoại, con biết rõ đấy, nhưng đừng quên, con còn sư tôn ủng hộ, cũng không phải Đạo Cảnh là bất tử".

Giọng nói Hắc Nguyệt nhẹ nhàng.

Bất luận là lúc nào, gặp được loại chuyện gì, khó khăn cách mấy cũng không thể khiến tâm tình nàng chấn động.

Bởi vì thần hồn không trọn vẹn, nên từ nhỏ nàng đã học được cách khống chế tâm tình, cho dù hiện tại thần hồn đã được tu bổ hoàn chỉnh, thì năng lực khống chế tâm tình của nàng, giống như một loại tài năng bẩm sinh.

Huyết Sát tại ba châu Hỗn Loạn Vực, đã vô cùng khủng bố, tất cả sinh linh đều thoát khỏi ba châu này.

Phía bên ngoài ba châu này, đã có không ít cường giả Hỗn Loạn Vực, đều lộ thần sắc ngưng trọng.

Bọn hắn đột nhiên nhớ tới, mấy trụ đá mà Hắc Nguyệt Lâu chôn xuống, tựa hồ chủ yếu phân bố tại ba châu này.

Hắc Nguyệt Lâu muốn làm gì?

Bọn hắn dùng phương pháp gì, hấp dẫn Huyết Sát Hỗn Loạn Vực đến ba châu này.

Tô Tiên Nhi hưng phấn đi đến ngọn núi chỗ Hắc Nguyệt, rồi nói: "Tiểu Nguyệt, toàn bộ đã chuẩn bị xong".

"Không sai biệt lắm, đã có thể bắt đầu".

Trên mặt Hắc Nguyệt lộ ra vẻ mong chờ.

Bố cục lần này, nếu không nhờ Tô Tiên Nhi hỗ trợ, chỉ sợ sẽ không hoàn thành nhanh như vậy.

"Tiểu Nguyệt..., ngươi vẫn nên cười nhiều một chút, tâm tình sẽ tốt lên, bằng không thì nhìn qua, người khác còn tưởng rằng ngươi là người vô cảm".

Tô Tiên Nhi khó thấy được biểu cảm trên mặt Hắc Nguyệt, nhịn không được nói một câu.

"Thói quen".

Hắc Nguyệt lắc đầu.

Trong lòng nàng thở dài, Tô Tiên Nhi không hổ danh là thị nữ sư tôn, trên người có đủ loại bảo vật, toàn những thứ có đặc tính kỳ quái.

Nhìn thấy Huyết Sát rậm rạp chằng chịt, trong lòng Tô Tiên Nhi có hơi khiếp sợ, bèn nói: "Tiểu Nguyệt, thật sự có thể thành công sao?".

"Không có vấn đề gì đáng ngại".

Hắc Nguyệt nói ra như chém đinh chặt sắt.

"Đi thôi, cho dù có thất bại, chúng ta vẫn có thể trốn về".

Tô Tiên Nhi khẽ gật đầu.

Nếu thành công, thì đó sẽ là một sự kiện chấn động.

Còn như thất bại cũng không sao, chạy trốn là được!

Chỉ cần không nguy hiểm đến tánh mạng, vậy thì không đáng sợ, có thể buông tay làm một vố lớn.

Dị động tại Hỗn Loạn Vực, cũng không thể thoát khỏi tầm mắt của Sở Huyền, bất quá hắn không để ý quá mức.

Mà là tiếp tục rèn luyện Luân Hồi Đạo Tắc của mình, cùng với thiết lập luân hồi, đồng thời cũng quan sát tình huống luân hồi của Thiên Đạo Bắc Vực.

Có võ giả chết đi, dưới sự dẫn dắt của Luân Hồi Đạo Tắc tiến vào Quỷ giới, biến thành Quỷ tộc.

Nhưng mà vẫn khuyết thuyết một con đường chuyển thế, bởi vậy sau khi chết chỉ có thể hóa thành quỷ, mà không thể nào chuyển thế trùng sinh, trở thành một sinh linh mới.

Sở Huyền cũng đành chịu, Luân Hồi Đạo Tắc chưa đủ mạnh, cấu trúc luân hồi vẫn chưa hoàn chỉnh.

Thiên Đạo cũng chưa đủ mạnh, nếu muốn cấu trúc luân hồi hoàn chỉnh, chỉ có thâu tóm toàn bộ Cửu vực vào Thiên Đạo, hơn nữa Thiên Đạo còn phải tăng cấp, gần như có thể so với đại đạo, mới có thể cấu trúc ra luân hồi giống trong tưởng tượng.

Thực lực mới là tất cả, nếu thực lực không đủ, muốn hoàn thành không khác gì người ngủ mơ giữa ban ngày.

Hiện tại bất quá Sở Huyền sớm trải đường cho cấu trúc luân hồi trong tương lai, làm tốt công tác tưởng tượng mà thôi.

Hắn đã xem Cửu vực như là địa bàn nhà mình.

Thiên Đạo cũng phải ngang bằng với đại đạo, thậm chí có thể trực tiếp cắn nuốt đại đạo, chuyển hóa thành Thiên Đạo.

Những Khai Đạo giả trước kia, đến tột cùng là đã di chuyển tới đâu, không thể nào biết được.

Rất có khả năng là đã thoát khỏi thế giới Cửu vực.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, đại đạo này chỉ thuộc về Cửu vực, và bên ngoài thế giới Cửu vực, còn có đại đạo khác?

Đại đạo hỗn độn?

Những Khai Đạo giả trước đó, kể cả ba tộc Thần, Tiên, Ma đều là đã thoát ly đại đạo Cửu vực, tiến vào ranh giới đại đạo hỗn độn?

Hỗn độn ở chỗ nào?

Đương nhiên, tất cả cũng chỉ là suy đoán, nếu muốn biết được bí mật bên trong, cần một cơ hội, hoặc là thực lực phải đạt tới một độ cao nhất định.

Chương 535. Kinh Hỉ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền tiếp tục trạch trong sân, thỉnh thoảng sẽ chú ý một chút tình huống ở Tây Vực.

Chủ yếu là vì đề phòng hắc thủ phía sau màn kia.

Hắn cũng chờ đợi kỳ hạn 50 năm, không biết sẽ là phần thưởng gì?

Sự xuất hiện của ách khí đại đạo, đã khiến Sở Huyền có cảm giác nguy cơ, hơn nữa đạo kiếp đại đạo cũng hàng lâm, cũng tràn đầy dị số.

Không biết lúc nào, nó sẽ đột ngột xuất hiện.

Phương pháp tăng tốc phát triển Thiên Đạo, Sở Huyền cũng đã dùng tới, ngoại trừ mở rộng Thiên Đạo ra, thì không có cách nào khác giúp hắn gia tăng tu vi.

Sở Huyền biết rõ có gấp cũng vô dụng, hấp tấp nóng nảy chỉ dễ mắc sai lầm, chỉ có vững vàng trạch một chỗ, tỉnh táo quan sát thế cục tại Cửu vực, mới là cách thông minh nhất.

"Đệ tử Hắc Nguyệt của ký chủ, dẫn dụ pháp tắc thiên địa hàng lâm, dùng Thiên Đạo thay thế pháp tắc thiên địa, giết chết Huyết Sát ba châu, tụ huyết sát chi khí tiến vào Thám Linh Trụ, tranh được khí vận đại kiếp, tu vị tăng vọt, khí vận tiến hoá, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

"Đệ tử Hắc Nguyệt của ký chủ, bước vào Thần Cảnh, tu vi tăng vọt, ban thưởng hỗn độn chi khí".

"Thị nữ Tô Tiên Nhi của ký chủ, phụ trợ đệ tử Hắc Nguyệt, bố cục tiêu diệt Huyết Sát ba châu, tranh được đại khí vận, tu vị tăng vọt, khí vận tiến hoá, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

"Thị nữ Tô Tiên Nhi của ký chủ, bước vào Thần Cảnh, tu vị tăng vọt, ban thưởng hỗn độn chi khí".

Không bao lâu, sau khi Hỗn Loạn Vực xảy ra dị biến, hệ thống đột nhiên nhắc nhở hắn, hơn nữa còn ban thưởng liên tục.

Sở Huyền rất vui mừng, không uổng công là người mình kỳ vọng nhất, phụ trách mở rộng kế hoạch Thiên Đạo, Hắc Nguyệt đã không làm hắn thất vọng!

Hắc Nguyệt bố cục lâu như vậy, cuối cùng đã lúc thu lưới.

Thị nữ Tô Tiên Nhi này, cũng không tệ lắm, làm trợ thủ cho Hắc Nguyệt, cũng nhờ đó đạt được cơ duyên.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía Hỗn Loạn Vực, giờ phút này ba châu bị huyết sát bao trùm, mà huyết sát chi khí đang bị Thám Linh Trụ chôn dưới đất, tham lam hấp thu lấy.

Hắc Nguyệt từ bên trong Đại Thiên Khí Đạo Thư và Vạn Đạo Trận Kinh, tìm được loại phương pháp đặc biệt Thám Linh Trụ này, chính là vì bố cục, hấp thu huyết sát chi khí.

Có thể tạm thời áp chế huyết sát chi khí vào bên trong Thám Linh Trụ, từ đó Huyết Sát không thể phục sinh.

Xem như tương đối hữu hiệu, là một trong những biện pháp đối phó Huyết Sát.

Khuyết điểm chính là, những Thám Linh Trụ này rất đặc biệt, cũng không dễ dàng luyện chế, cần đặt một loại tài liệu đặc biệt vào bên trong Thám Linh Trụ này.

Mà loại tài liệu đặc thù này, cũng tương đối khan hiếm trên khắp Cửu vực.

Chính bởi vì thế, nên loại phương pháp này, không thể nào sử dụng quy mô lớn, mà khả năng hấp thu huyết sát chi khí cũng có giới hạn.

Có thể giết chết Huyết Sát tập trung ở ba châu Hỗn Loạn Vực, vậy là đủ rồi.

Khí vận trên người Hắc Nguyệt lột xác, Sở Huyền đã nhìn ra được, sau khi khí vận lột xác, hiện tại nàng đã là đại đạo khí vận giả. (đại đạo khí vận giả: người mang khí vận đại đạo)

Tô Tiên Nhi cũng thu được lợi ích từ đó, đồng dạng khí vận trên người nàng cũng lột xác, tuy là nàng chỉ hỗ trợ, nhưng vẫn xuất không ít lực, hiện tại cũng lột xác trở thành đại đạo khí vận giả.

Trở thành đại đạo khí vận giả, sẽ có biến hóa thế nào, cùng với có điểm gì đặc thù, tạm thời Sở Huyền chưa biết được.

Phải chờ Tô Tiên Nhi trở về, quan sát cẩn thận một phen, thì hắn mới biết được, đại đạo khí vận giả phi phàm ở chỗ nào.

Lúc này tại Hỗn Loạn Vực, có rất nhiều cường giả khiếp sợ.

Ba châu tràn ngập huyết sát chi khí. Quá kinh khủng!

Vậy mà chỉ một lần ra tay đã diệt sạch Huyết Sát?

Hắc Nguyệt Lâu đã làm điều đó như thế nào?

Hơn nữa, giết chết số lượng nhiều Huyết Sát như thế, không lẽ huyết sát chi khí nồng đậm kia, sẽ sinh ra Huyết Sát cực kỳ khủng bố hay sao?

Phần lớn thế lực cùng chủng tộc sau khi định thần lại, đều cảm thấy khiếp đảm, không lẽ Hắc Nguyệt Lâu muốn tạo ra quái vật Huyết Sát khủng bố nhất?

Huyết Sát cũng không bị khống chế.

Một khi xuất hiện Huyết Sát có thực lực khủng bố, không thể nghi ngờ chính là tai kiếp.

Có lẽ Hắc Nguyệt Lâu không có thủ đoạn khống chế Huyết Sát đi?

Trong lúc nhất thời, có không ít thế lực cùng chủng tộc, đều âm thầm cảnh giác.

Nếu như Hắc Nguyệt Lâu có thủ đoạn khống chế Huyết Sát, không lẽ toàn bộ Hỗn Loạn Vực phải xưng thần với Hắc Nguyệt Lâu?

Thậm chí toàn bộ Cửu vực, đều phải cúi đầu trước Hắc Nguyệt Lâu.

Nếu chỉ vỏn vẹn giết chết Huyết Sát, thì những thế lực lớn này cũng không kiêng kị đến vậy.

Dù sao Huyết Sát cũng tương đối đặc thù, có thể giết chết Huyết Sát, chỉ có thể chứng tỏ Hắc Nguyệt Lâu nắm giữ phương pháp đối phó với Huyết Sát.

Cũng không thể xem như là vô địch thiên hạ.

Theo thời gian dần trôi, rất nhiều cường giả kinh ngạc phát hiện ra, huyết sát chi khí của ba châu, vậy mà đang chậm rãi nhạt đi.

Chuyện này mang ý nghĩ gì?

Chương 536. Kinh Hỉ (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Có đúng là Hắc Nguyệt Lâu đã nắm giữ được phương pháp xử lý Huyết Sát?

Không ít thế lực đã đỏ mắt, nhất là có vài chủng tộc, đã từng trải qua huy hoàng, hôm nay suy bại, tự nhiên là muốn quật khởi trong đại kiếp.

Những chủng tộc này đều có truyền thừa, tất nhiên bọn hắn biết rõ một ít bí mật của đại kiếp đạo nguyên.

Rất nhiều chủng tộc, đều là suy bại hoặc là quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên.

Chìa khoá nằm ở chỗ tranh đoạt khí vận, cùng với phần thưởng của đại kiếp, gông xiềng bình cảnh sẽ được nới lỏng, quy tắc thăng cấp thông thường không thể áp dụng.

Kể từ đó, có thể trở thành cường giả trong thời gian rất ngắn.

Lúc bình thường, nếu có người nói trăm năm đột phá Thiên Cảnh, không khác gì chuyện hoang đường.

Mà ở trong đại kiếp đạo nguyên, chớ nói đến trăm năm, chỉ cần khí vận đủ hùng hậu, trong vòng mười năm đột phá Thiên Cảnh cũng không phải là chuyện không thể.

Còn có truyền thuyết, có yêu nghiệt tuyệt thế, từ trong đại kiếp, chỉ vài ngày ngắn ngủi mà đã đột phá một đại cảnh giới.

Mặc dù Hắc Nguyệt Lâu rất mạnh.

Nhưng mà sự tham lam có thể khiến người khác mất hết tỉnh táo cùng lý trí.

Một ít chủng tộc vì quật khởi, bắt đầu bàn bạc liên hợp, làm thế nào đoạt được bí thuật từ trên tay Hắc Nguyệt Lâu.

Huyết sát chi khí ở vùng đất của ba châu, tiếp tục không ngừng nhạt hơn, mà theo huyết sát dần rút đi, Thiên Đạo lại dùng tốc độ nhanh nhất cắn nuốt pháp tắc thiên địa của ba châu.

Ngày mà huyết sát chi khí biến mất, chính là thời điểm ba châu sáp nhập vào Thiên Đạo.

Ngoại trừ vùng đất của ba châu này ra, Hỗn Loạn Vực vẫn còn lại bảy châu, đều bị pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu trong lần này.

Tuy nhiên tốc độ cắn nuốt bảy châu còn lại của Thiên Đạo, thua xa với ba châu, nhưng dù sao cũng có thể đánh xuống căn cơ, chậm rãi thẩm thấu.

Từng bước xâm chiếm cũng dễ dàng hơn.

Bố cục của Hắc Nguyệt, không thể không nói rất là khéo léo, mỗi một khâu đều có sự liên kết chặt chẽ, canh chuẩn thời gian cũng rất đúng lúc.

Sở Huyền ngày càng coi trọng Hắc Nguyệt.

Đợi đến lúc Hắc Nguyệt quay về Trung Vực, tin rằng nàng cũng có thể bố cục, đẩy nhanh tiến độ cắn nuốt Trung Vực của Thiên Đạo.

Lực cản duy nhất, chỉ sợ là đến từ Cơ Thần Tâm.

Sở Huyền hy vọng Cơ Thần Tâm biết điều một chút, nếu như hắn ra tay phá hư, vậy thì sẽ kết thù với mình, sau này có cơ hội, sẽ chơi chết hắn.

Chỉ mong Cơ Thần Tâm sẽ không ngáng đường của Hắc Nguyệt, lúc cần thiết, Sở Huyền cảm thấy nên gõ hắn một chút.

Sở Huyền đang đợi ba châu Hỗn Loạn Vực sát nhập vào Thiên Đạo, đến lúc đó tu vi của hắn sẽ tăng lên một mảng lớn.

Về phần có vài chủng tộc ở Hỗn Loạn Vực, mưu toan liên thủ nhắm vào Hắc Nguyệt Lâu, Sở Huyền cũng chả để ý.

Đây là chuyện rất bình thường, chắc chắn Hắc Nguyệt đã dự đoán được chuyện này.

Thậm chí, Sở Huyền còn suy đoán, chỉ sợ Hắc Nguyệt cũng sẽ lợi dụng những chủng tộc này, xem như đá kê chân, nâng cao khí vận của bản thân.

Huyết sát chi khí của ba châu rất là nồng đậm, nếu muốn tan hết thì cần chút thời gian.

Toàn bộ chín vực đều đang chém giết lẫn nhau, do tính chất đặc thù của Hỗn Loạn Vực, nên sự kiện Hắc Nguyệt làm ra tạm thời chỉ lưu truyền bên trong Hỗn Loạn Vực, những vực khác vẫn chưa biết tin tức này.

…

Tình hình ở Yêu Vực cũng rất rối loạn, Huyết Sát trải rộng, mà bản thân Yêu tộc, cũng tương đối nóng nảy, bởi vậy tình huống chém giết lẫn nhau xuất hiện ngày càng nhiều.

Đã có vài chi Yêu tộc bị diệt vong.

Hổ Thiên Nhai tập hợp thế lực Thiên Hổ tộc, cùng với lôi kéo một ít chủng tộc có năng lực đặc thù, vẫn luôn chờ đợi thời cơ.

Hắn không có chủ động xuất kích, cũng không bày ra thực lực của mình.

Hắn đang chờ đợi thời cơ.

Chỉ cần nháy mắt là có thể xoay chuyển tình thế.

Chỉ có như thế, hắn có thể đạt được lợi ích lớn nhất trong thời gian ngắn.

Huyết mạch Hổ Thiên Nhai đang không ngừng lột xác, đã mơ hồ có chút uy thế thần thú, toàn bộ Thiên Hổ tộc đều bị hắn áp chế huyết mạch.

Chuyện này đã khiến đám tộc lão Thiên Hổ tộc hưng phấn không thôi, Thiên Hổ tộc sắp quật khởi.

Bọn hắn công bố ra ngoài, nói Hổ Thiên Nhai là người mang huyết mạch phản tổ!

Tất nhiên dưới sự dẫn dắt của Hổ Thiên Nhai, Thiên Hổ tộc sẽ quật khởi, trở thành Vương tộc của Yêu tộc, cho nên bọn hắn toàn lực ủng hộ Hổ Thiên Nhai.

Sở Huyền cũng hy vọng Hổ Thiên Nhai, sẽ không để cho mình thất vọng.

Cũng không kỳ vọng hắn có thể làm được như Hắc Nguyệt, nhưng ít nhất có thể mang đến cho mình một chút kinh hỉ.

Thiên Đạo đã thẩm thấu vào Yêu vực, chẳng qua là tốc độ thẩm thấu không đủ nhanh.

Chỉ cần chờ đợi tới lúc Hổ Thiên Nhai quật khởi, khí vận lột xác, như thế sẽ cung cấp trợ lực cho Thiên Đạo thẩm thấu cắn nuốt pháp tắc ở Yêu Vực.

Tây Vực.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương vẫn chiến đấu cùng Huyết Sát.

Không biết có phải là ảo giác hay không, tựa hồ Huyết Sát ở Tây Vực không hề cấp tiến, đã không còn ý đồ chiếm toàn bộ Tây Vực. (cấp tiến: có tư tưởng tiến bộ; trái ngược với bảo thủ.)

Loại tình huống này rất bất thường.

Tựa hồ đám Huyết Sát tộc này đang mưu tính chuyện gì.

Hoặc là đang đợi thời cơ.

Chương 537. Phương Pháp Đối Phó Huyết Sát!

Collected & Fixed: OilFish89

Nam Vực, Phượng Không liên thủ cùng Vương Lạc, Hạng Tinh, đang suy nghĩ biện pháp giải quyết những chiến trường cổ ở Trung Châu.

Vương Lạc chuẩn bị tiến vào Trung Vực.

Phượng Không lên đường cùng với hắn, bởi vì nếu không giải quyết xong chiến trường cổ kia, thì Phượng Không sẽ bị kẹt ở đây.

Thế cục Nam Vực, tổng thể thì tương đối ổn định.

Hạng Bang đang tích cực săn giết Huyết Sát khắp nơi, khống chế tình huống tại Nam Vực, hắn cũng nhận ra, tiêu diệt Huyết Sát càng nhiều, khống chế càng tốt, thì sẽ đạt được càng nhiều khí vận.

Đạo Cảnh cũng không còn xa nữa.

Nhưng mà nửa bước này, đối với hắn lại cực kỳ khó khăn, vẫn luôn không thể nào bước tới.

Một tháng sau.

Rốt cuộc huyết sát chi khí ở ba châu Hỗn Loạn Vực đã biến mất.

"Thiên Đạo của ký chủ thâu tóm ba châu Hỗn Loạn Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 3 quan".

Rốt cuộc phần thưởng đã tới.

Sở Huyền liền nhận lấy.

Một luồng tinh khí truyền vào cơ thể hắn, vô số cảm ngộ cùng đạo vận, đạo tắc liên tục lột xác và nâng cao.

Đồng thời hắn cũng ngộ ra thêm đạo tắc mới.

Sở Huyền đắm chìm bên trong cảm ngộ.

Tu vi lại gia tăng, Đạo Cảnh 17 quan.

Cảnh giới của hắn đề thăng liên tục, một đường lên tới Đạo Cảnh 17 quan, chưa có dấu hiệu dừng lại, vẫn tiếp tục gia tăng.

Sau khi truyền xong, Sở Huyền đã tăng lên tới Đạo Cảnh 19 quan.

Hắn đã tiến thêm một bước dài, trên con đường Đạo Cảnh 36 quan.

Ngay thời điểm Sở Huyền còn chìm đắm trong cảm ngộ, thì bên trong Hỗn Loạn Vực có biến, hai mươi mấy cường giả Thần Cảnh đủ loại chủng tộc, đột nhiên xuất hiện cách Hắc Nguyệt không xa.

Chương Quang đang ở bên cạnh Hắc Nguyệt, chân mày hơi nhíu lại.

Hắc Nguyệt cũng không thấy bất ngờ đối với chuyện này, trên mặt nàng không có chút sắc thái tình cảm nào.

Giờ phút này, nàng đang cảm ngộ Thiên Đạo.

Thiên Đạo rất mạnh, uy lực vượt xa Thần Cảnh, lực lượng Thiên Đạo của một châu, kỳ thật không hề yếu hơn Đạo Cảnh.

Đạo Cảnh mạnh bao nhiêu, mặc dù Hắc Nguyệt chưa có tiếp xúc, nhưng cũng biết lực lượng Thiên Đạo, tuyệt đối sẽ không thua Đạo Cảnh.

Thậm chí còn mạnh hơn.

Đây chỉ là lực lượng Thiên Đạo của một châu.

Hơn nữa Hắc Nguyệt có cảm giác, Thiên Đạo vẫn luôn nâng cao, chẳng qua là tốc độ không được nhanh.

Tô Tiên Nhi rất kích động, nàng không chút lo lắng đối với chuyện bị hai mươi mấy Thần Cảnh vây quanh.

Khi đột phá Thần Cảnh, trong lòng nàng rất phấn khích, đang muốn tìm người thử nghiệm.

Vừa khéo có người dâng đến tận cửa.

Một gã dị tộc trên mặt đầy lông lá, sau lưng có một đôi cánh nhỏ, hắn chính là người đàm phán của đối phương.

Tu vi Thần Cảnh tầng bảy.

Thực lực cũng không tệ.

Tu vi bực này, thông thường sẽ là trụ cột của bộ tộc.

"Chúng ta không muốn đối địch cùng Hắc Nguyệt Lâu, chẳng qua là đại kiếp đã buông xuống, Huyết Sát gây hoạ cho sinh linh, chính là địch nhân của tất cả sinh linh trên Cửu vực".

"Chúng ta đều có trách nhiệm tiêu diệt Huyết Sát, đưa Cửu vực trở về quỹ đạo, nếu như Hắc Nguyệt Lâu đã nắm giữ phương pháp tiêu diệt Huyết Sát, mong rằng Lâu chủ Hắc Nguyệt, sẽ không tiếc chia sẻ".

"Đương nhiên, chúng ta sẽ dùng bảo vật trao đổi".

Phía bên kia, lại xuất hiện thêm một đoàn người, bọn hắn là Nhân tộc tại Hỗn Loạn Vực, tất cả đều là cường giả Thần Cảnh.

Nhân tộc tại Hỗn Loạn Vực, hoặc là đắc tội thế lực lớn mới chạy đến đây lánh nạn, hoặc là làm ra chuyện tội ác tày trời, bị trục xuất đến.

Ví dụ như Tà tổ Đại Tà Cung, lúc trước là Tà Tôn ở Nam Châu Bắc Vực.

Sau khi bị Tần Doanh đánh bại, trục xuất khỏi Bắc Vực, mới tiến vào Hỗn Loạn Vực sáng lập ra Đại Tà Cung.

Những loại cường giả Nhân tộc này, bình thường cũng sẽ không hiền lành gì, thậm chí còn chém giết lẫn nhau.

Cũng có một vài thế lực Nhân tộc, phái người vào Hỗn Loạn Vực để làm tai mắt, thiết lập ra các loại phân bộ.

Giờ phút này lần lượt ra mặt.

"Chủng tộc thấp kém, cũng dám ngấp nghé bí thuật Nhân tộc chúng ta?".

Có cường giả Nhân tộc cười khẩy nói.

Đám cường giả tiểu tộc ở đây, trên mặt tất cả đều lộ ra vẻ khó coi.

Có người nhịn không được nói: "Nhân tộc có thể vượt qua đại kiếp lần này hay không, còn chưa thể biết được, một số người không nên quá ngông cuồng, nếu như Nhân tộc đánh mất ngôi vị bá chủ, hừ hừ!".

"Cười chết ta, Nhân tộc ta có bí thuật này, vượt qua đại kiếp lần này dễ như trở bàn tay, tiểu tộc bọn ngươi nếu thức thời, ngoan ngoãn đầu hàng thần phục, nếu không, chờ Nhân tộc ta thống nhất Cửu vực, bọn ngươi sẽ không còn cơ hội".

Có cường giả Nhân tộc đứng ra uy hiếp.

Ánh mắt Hắc Nguyệt vẫn lạnh lùng, bất luận là dị tộc, hay là Nhân tộc, mục đích khi tới đây đều rất rõ ràng.

Hỗn Loạn Vực không có kẻ nào tốt lành, bởi vì người tốt sống không thọ được.

Cho dù là người chạy nạn đến đây, lúc đầu giữ được tính lương thiện, không có tâm tư đen tối, nhưng nếu sống lâu ở Hỗn Loạn Vực, sẽ chậm rãi bị đồng hoá trở thành người tàn nhẫn hung ác.

Bởi vì nếu không tàn nhẫn hung ác, thì không thể sinh tồn ở đây được.

Giờ phút này đúng là cơ hội trời ban, cường giả Nhân tộc sống ở Hỗn Loạn Vực, đều là thế hệ tâm ngoan thủ lạt, cũng không có nhiều cảm mến về đồng tộc.

Thời điểm đại kiếp buông xuống, những cường giả biết suy nghĩ cho Nhân tộc, đều đã quay lại các vực, giúp đỡ Nhân tộc chống đỡ đại kiếp.

Kể cả mấy phân bộ hay cơ sở ngầm của thế lực lớn Nhân tộc tại Hỗn Loạn Vực.

Chương 538. Từng Bước Áp Sát!

Collected & Fixed: OilFish89

Có cường giả Nhân tộc chắp tay nói: "Hắc Nguyệt Lâu chủ, bí thuật của Nhân tộc ta, làm sao có thể rơi vào tay ngoại tộc? Huống chi là trong đại kiếp lần này, cũng là cơ duyên của Nhân tộc chúng ta".

"Hắc Nguyệt Lâu chủ chính là thiên kiêu của Nhân tộc, vì giúp Nhân tộc quật khởi, sáng chế ra bí thuật tiêu diệt Huyết Sát, quả thật là có công lớn".

"Bất quá, một mình Hắc Nguyệt Lâu chủ, chỉ sợ không thể nào phát huy ra toàn bộ uy lực của bí thuật này, cũng dễ dàng bị ngoại tộc dòm ngó, không bằng truyền lại một phần cho chúng ta, để mọi cường cùng cố gắng quật khởi!".

Tô Tiên Nhi vừa nghe thấy vậy, tức giận đến mức cắn răng, những người này đúng là đủ dối trá.

Nhưng sắc mặt Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh, không có tức giận chút nào, cũng không muốn chơi trò tâm cơ với đám người này.

"Nếu muốn bí thuật, cớ gì phải dối trá như vậy? Nhân tộc cũng tốt, ngoại tộc cũng được, đồ vật không thuộc về các ngươi, cũng đừng có nảy sinh lòng tham, tham lam sẽ chết người đấy".

"Hiện tại cho các ngươi một cơ hội, nếu lúc này thối lui, ta sẽ không tính toán với các ngươi, nếu như vẫn cố chấp muốn đoạt bí thuật, vậy thì để mạng lại!"

Bất luận là cường giả Nhân tộc, hay là cường giả ngoại tộc, giờ khắc này đều lộ ra sắc mặt âm trầm.

Liếc nhìn nữ tử đang đứng trên đỉnh núi, đang dùng giọng nói rất bình thản, lộ ra sự điên cuồng.

Mỗi một chữ một câu, đều không lộ ra chút sắc thái tình cảm nào, rất là lạnh nhạt.

Nhưng mà, suy nghĩ lại quá điên cuồng!

Bọn hắn đều là Thần Cảnh!

Thần Cảnh tầng bảy tầng tám không phải là sơ kỳ, cho dù là Thần Cảnh đỉnh phong, nếu gặp phải nhiều cường giả Thần Cảnh như vậy, ngay cả cơ hội chạy trốn cũng không có.

Nàng dựa vào thứ gì để mà cuồng vọng như vậy?

Một vị cường giả Nhân tộc bước ra, sắc mặt âm lãnh, hởi thở băng hàn trên người toả ra bốn phía, khí thế cường đại quét sạch thiên địa.

Từng bước một đi về phía trước.

"Nếu đã như vậy, vậy thì đừng trách chúng ta tâm ngoan thủ lạt".

Xoát!

Bỗng nhiên một đạo trường tiên vút ngang bầu trời, trực tiếp đánh tới. (trường tiên: roi dài)

Cũng mang khí tức cực kỳ băng hàn, sắc mặt vị cường giả Nhân tộc kia khẽ biến, đánh ra một quyền, giống như một dòng nước lũ băng giá, trực tiếp đánh bay trường tiên.

Tách! Tách!

Trường tiên khẽ run lên, đồng thời xuất hiện băng hỏa, lập tức phá vỡ công kích của đối phương.

Ngay sau đó băng hỏa như gió lốc, chớp mắt đã bao phủ lấy hắn.

Người xuất thủ là Tô Tiên Nhi.

Quá dối trá, quá khinh người.

Nàng không nhịn được, nên trực tiếp xuất thủ.

Những cường giả Thần Cảnh còn lại, bất luận là Nhân tộc hay dị tộc, đều nhao nhao phóng tới.

"Nếu như không giao bí thuật ra, thì đừng trách chúng ta dùng chút thủ đoạn".

Mấy chục vị cường giả Thần Cảnh bao vây trước mặt.

Thần sắc Hắc Nguyệt bình tĩnh, nhưng trong đáy mắt đã lộ ra một tia ý lạnh.

"Nếu như các ngươi muốn tìm chết, vậy thì liền thoã mãn các ngươi".

Nàng giơ tay ngọc lên, khống chế một đạo lực lượng chúng sinh, dần dần xuất hiện.

Đúng lúc này, một vệt ấn ký mơ hồ hiển hiện trên trán của nàng.

Thiên Đạo Phù Ấn!

Tô Tiên Nhi liền dừng tay, không có tiếp tục công kích, ánh mắt kinh ngạc nhìn về phía Hắc Nguyệt.

Cỗ lực lượng này, rất quen thuộc.

Ánh mắt nàng chớp động một chút, tiếp theo là giật mình.

Ầm ầm!

Thần Cảnh cường giả tiếp tục áp sát, khí thế mạnh mẽ bao trùm bốn phương, thậm chí tạo thành một luồng gợn sóng kinh khủng.

Nhiều cường giả Thần Cảnh như thế, hầu như đã chiếm một nửa Thần Cảnh tại Hỗn Loạn Vực.

Trước đại kiếp đạo nguyên, những Thần Cảnh đều sinh sống tại Hoang Cổ vực, mà Hoang Cổ vực quá mức rộng lớn, cũng quá đặc thù, tồn tại rất nhiều Bí Cảnh cùng không gian.

Chính bởi vì như thế, nên rất ít khi nhìn thấy Thần Cảnh.

Gần mười vạn năm qua, hầu như đã trở thành truyền thuyết.

Từ lúc đại kiếp đạo nguyên buông xuống, những Thần Cảnh mới bắt đầu xuất hiện.

Đối mặt với một đám cường giả Thần Cảnh đang từng bước áp sát, Hắc Nguyệt không sợ chút nào, cũng không có ý nghĩ chạy trốn.

Chương Quang rất khẩn trương.

Cho dù biết rõ Hắc Nguyệt có một vài thủ đoạn phi phàm, nhưng đối mặt với áp lực của một đám cường giả Thần Cảnh, hắn vẫn không khỏi lo lắng.

Đây cũng không phải là một hai vị Thần Cảnh.

Mà là mấy chục người.

Nói không chừng ngay cả Đạo Cảnh cũng có thể uy hiếp.

Đây là do Chương Quang không biết, Đạo Cảnh mạnh tới bực nào, làm sao Thần Cảnh có thể so với?

Cho dù số lượng Thần Cảnh có nhiều hơn, cũng không cách nào bù đắp chênh lệch.

Đám cường giả Thần Cảnh tiến gần từng bước, đột nhiên bọn hắn cảm giác thiên địa có chút bất thường.

Nhưng lại không thể nào nhận ra, là có điểm gì khác biệt.

Bất quá bọn hắn cũng không thèm để ý, có lẽ nguyên nhân là do số lượng cường giả Thần Cảnh quá nhiều, khí thế bộc phát ra cùng lúc nên đánh sâu vào pháp tắc thiên địa.

Không có liều lĩnh ra tay, mà là từng bước ép tới gần, không ngừng gây áp lực cho Hắc Nguyệt, muốn ép nàng chịu thua.

Người đầu tiên xuất thủ, khẳng định sẽ có kết cục không tốt.

Đã như vậy, thì nên ra tay cùng lúc, từ từ tiến gần.

Chương 539. Thiên Phạt (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Đám võ giả Thần Cảnh này cũng không phải người ngu, Chương Quang đứng bên cạnh Hắc Nguyệt là Thần Cảnh đỉnh phong, ai dám xuất thủ trước, thoát khỏi đoàn người, không có sự trợ giúp, rất nhanh sẽ bị đánh chết.

Cho dù không chết, tất nhiên cũng phải trọng thương.

Hiện tại thế cục tại Hỗn Loạn Vực quá loạn, bị thương nặng gần như tương đương với bỏ mạng.

Khả năng sống tiếp rất thấp.

Đương nhiên, vẫn còn một con đường để đi, đó là chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Không phải tới bước đường cùng, không người nào nguyện ý trở thành quỷ.

Cái loại sinh linh u ám này, vừa nhìn đã thấy không thoải mái.

Mấy chục vị Thần Cảnh áp sát càng gần, khí thế bộc phát, tạo thành lực áp bách kinh khủng, theo khoảng cách ngày càng rút ngắn, loại áp bách này cũng ngày càng mạnh.

Tô Tiên Nhi thấy một màn như vậy, cũng cảm thấy có chút khẩn trương.

Thần sắc Hắc Nguyệt vẫn bình tĩnh, Thiên Đạo Phù Ấn trên trán, toả ra ánh sáng nhàn nhạt, một cỗ lực lượng khống chế chúng sinh, bắt đầu dung hợp với lực lượng Thiên Đạo cùng một chỗ.

Giờ khắc này, cả người Hắc Nguyệt dường như đang thăng hoa, đã trở thành tồn tại vô thượng, chúa tể của chúng sinh.

Đương nhiên, chỉ là một loại ảo giác.

Cho dù nàng tu luyện Thiên Đạo Quyết, cùng loại với lực lượng Thiên Đạo, thì cũng không thể khống chế hoàn toàn Thiên Đạo.

Thiên Đạo Phù Ấn trên người nàng, mới là chìa khoá khống chế pháp tắc Thiên Đạo.

Nhìn thấy một đám Thần Cảnh ngày càng áp sát, Hắc Nguyệt vẫn luôn trầm mặc, nàng đã cho những người này một cơ hội.

Nhưng mà, bọn hắn không biết quý trọng.

Kỳ thật, chuyện này không nằm trong dự liệu của nàng.

Mấy chục vị Thần Cảnh liên thủ..., làm sao có thể bị doạ sợ.

Những người ở đây chưa từng nhìn thấy sự khủng bố của Đạo Cảnh, cho dù đứng trước cường giả Đạo Cảnh, bọn hắn cũng sẽ không bị doạ lui.

Bên ngoài bảy châu khác ở Hỗn Loạn Vực, giờ khắc này đều có một trụ đá, chui từ dưới đất lên, tản mát ra một loại gợn sóng khó hiểu.

Tựa hồ kết nối thiên địa.

Trong sân nhỏ.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, nhàn nhã tự rót cho mình một chén trà.

Hắn có thói quen nhờ Tô Tiên Nhi pha trà châm trà, hiện tại thị nữ Tô Tiên Nhi lại không ở đây, bản thân tự làm mọi việc, Sở Huyền cảm giác có chút không quen.

Con người mà..., quả nhiên từ kiệm thành sang thì dễ, từ sang thành kiệm lại khó.

Thói quen được người chăm sóc, đột nhiên có một ngày tự mình lo mọi việc, sẽ cảm thấy có chút không quen.

Sở Huyền thở dài một hơi.

Tô Tiên Nhi đã đột phá Thần Cảnh.

Khí vận cũng lột xác rồi, cũng nên trở về.

Cũng đã lâu, hắn chưa ăn cao lương mỹ vị do Tô Tiên Nhi nấu ra.

Sở Vân cũng đã rời khỏi Sở gia, tiến về mấy chiến trường cổ ở Bắc Vực.

Chỉ cần nằm trong phạm vi Bắc Vực, thì không lo Sở Vân gặp nguy hiểm.

Bắc Vực chính là địa bàn của Sở Huyền, Thiên Đạo khống chế toàn bộ Bắc Vực.

Sở Huyền đột nhiên đặt chén trà xuống, thông qua pháp tắc Thiên Đạo, nhìn về phía Hỗn Loạn Vực.

Tại Hỗn Loạn Vực, một đám Thần Cảnh đang bức bách Hắc Nguyệt.

Sở Huyền giống như chúa tể, thu hết tất cả vào mắt.

Hắn yên lặng quan sát.

Từ khi Hắc Nguyệt bắt đầu bố cục tiêu diệt Huyết Sát, Sở Huyền đã dự đoán được một màn này.

Chẳng qua là chuyện một đám Thần Cảnh liên thủ bức bách, ngược lại có chút vượt ngoài dự đoán của hắn.

Không ngờ Hỗn Loạn Vực có nhiều Thần Cảnh như vậy?

Nghĩ lại một chút, mấy chục Thần Cảnh cũng không tính là nhiều.

Dù sao có rất nhiều chủng tộc sinh sống tại Hỗn Loạn Vực, chủng tộc có thể đặt chân tại Hỗn Loạn Vực, đa số đều có cường giả Thần Cảnh trấn thủ?

Nếu bộ tộc nào không có cường giả Thần Cảnh trấn thủ, tại Hỗn Loạn Vực, chỉ có bị thâu tóm.

Mấy chục Thần Cảnh cũng không nhiều.

Ngược lại còn thấy ít.

Chuyện này chứng tỏ, vẫn còn Thần Cảnh của nhiều bộ tộc không muốn tham gia vào.

Về phần Thần Cảnh Nhân tộc.

Đều là một vài gia hoả bị trục xuất.

Lúc đầu Hoang Cổ vực cũng không chào đón đám người này.

Sau khi đại kiếp đạo nguyên buông xuống, có không ít Thần Cảnh Nhân tộc, đều trở về lãnh thổ Nhân tộc, kháng cự đại kiếp giáng xuống.

Đám người này vẫn ở lại Hỗn Loạn Vực, không thể nói là không có tình cảm với Nhân tộc, thậm chí phản bội Nhân tộc, ít nhất lúc này liên thủ với dị tộc bức ép Hắc Nguyệt, khả năng lớn là một đám cặn bã.

Sở Huyền đã thấy Hắc Nguyệt vận dụng Thiên Đạo Phù Ấn, nàng tu luyện Thiên Đạo Quyết, có khả năng khống chế lực lượng chúng sinh, đây là lần đầu dung hợp vào trong Thiên Đạo.

Hắc Nguyệt rất bình tĩnh, thậm chí trên người không phát ra chút khí thế nào.

Nhưng mà, thiên địa ba châu, đã nằm dưới sự khống chế của nàng.

Chỉ cần là lực lượng pháp tắc Thiên Đạo, nàng đều có thể điều khiển.

Đương nhiên, thực lực hiện giờ của Hắc Nguyệt còn yếu, cho dù là Thần Cảnh, cũng không thể nào khống chế triệt để lực lượng Thiên Đạo.

Càng không thể phát huy ra toàn bộ uy lực của Thiên Đạo.

Cho dù nàng có Thiên Đạo Phù Ấn cũng như vậy.

Trừ phi thần hồn của nàng bám vào Thiên Đạo Phù Ấn, dung hợp với Thiên Đạo.

Sở Huyền âm thầm quan sát, không có ngăn cản Hắc Nguyệt, cũng không có ngăn cản Hắc Nguyệt dung hợp Thiên Đạo, điều khiển lực lượng Thiên Đạo.

Hắn biết rõ, Hắc Nguyệt muốn trở về Trung Vực, chuẩn bị cho tương lai mượn nhờ lực lượng Thiên Đạo.

Chương 540. Thiên Phạt (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Tuy nhiên Trung Vực vẫn chưa bị Thiên Đạo thâu tóm.

Sở Huyền tin tưởng, Hắc Nguyệt sẽ phải có biện pháp, đẩy nhanh tốc độ thẩm thấu của Thiên Đạo tại Trung Vực.

Thiên Đạo đã chiếm Càn Châu, hiện giờ đã cắn nuốt được hai phần ba pháp tắc thiên đạo.

Hơn nữa, Càn Châu còn đứng thứ hai ở Trung Vực.

Đã là châu có thực lực mạnh, lại có căn cơ, Càn Minh đã ở Càn Châu, tất nhiên khi Hắc Nguyệt tiến về Trung Vực, địa điểm dừng chân sẽ là Càn Châu.

Chỉ cần Càn Châu nhập vào Thiên Đạo, như vậy nếu gặp phải nguy cơ, thậm chí có làm vài chuyện ở Càn Châu, cũng có thể mượn nhờ lực lượng Thiên Đạo.

Có thể hoàn thành trong lặng lẽ.

Sở Huyền không biết rốt cuộc Hắc Nguyệt sẽ bố cục ra sao, những chuyện này cũng không trọng yếu, chỉ cần giúp Thiên Đạo tăng tốc độ mở rộng là được.

Sau khi Thiên Đạo đã có căn cơ, thì đại kiếp đạo nguyên có phát triển đến giai đoạn ác liệt nhất, cũng gần như không có khả năng phát hiện ra Thiên Đạo.

Huống chi Sở Huyền đã chủ động che giấu Thiên Đạo, đội lốt pháp tắc thiên địa.

Vốn là thôn phệ pháp tắc thiên địa, sau đó lại giả mạo pháp tắc thiên địa, tự nhiên là không xảy ra vấn đề gì cả.

Cũng không có ai phát hiện ra!

Hắc Nguyệt mượn nhờ lực lượng Thiên Đạo, nhưng người ở bên ngoài nhìn thấy, bất quá chỉ giống như mượn nhờ pháp tắc thiên địa mà thôi.

Chỉ có thể nói, Hắc Nguyệt có bí thuật đặc thù.

Không có ai ngờ rằng, pháp tắc thiên địa đã bị thay đổi.

Sở Huyền yên lặng quan sát, cường giả Thần Cảnh càng ngày càng gần, Hắc Nguyệt vẫn chưa chịu động thủ.

Thần sắc nàng bình tĩnh nhìn lấy.

Chương Quang đứng bên cạnh rất khẩn trương, vạn nhất Hắc Nguyệt không chống lại được đám cặn bã này, hắn sẽ liều chết giúp đỡ Hắc Nguyệt giết ra một con đường máu.

Một khi như thế, chắc chắn hắn chết, không thể nghi ngờ.

Thậm chí Hắc Nguyệt có thể chạy thoát hay không, vẫn còn là một ẩn số.

Tô Tiên Nhi cũng có chút khẩn trương, chẳng qua là nàng không cảm thấy sợ hãi.

Chương Quang liếc nhìn Tô Tiên Nhi, thấy nàng không sợ hãi hay lo lắng, trong lòng thoáng thở dài một hơi.

Dù sao thân phận của Tô Tiên Nhi cũng không tầm thường, nàng không sợ hãi hay lo lắng, chứng tỏ vấn đề không lớn.

Sở Huyền có hơi nhíu mày, có lẽ Hắc Nguyệt không chỉ đơn giản là giết chết những gã Thần Cảnh này như vậy.

Hắn cảm nhận được, bảy châu còn lại của Hỗn Loạn Vực, đều có một ít dị thường.

Pháp tắc thiên địa cùng một ít khí vận đang tiếp xúc với nhau.

Mà sau khi thẩm thấu vào, tia pháp tắc Thiên Đạo mỏng manh kia, phảng phất như đang súc thế, chờ đợi thời cơ, nhanh chóng cắn nuốt một phần pháp tắc thiên địa. (súc thế: đồng dạng như lấy đà chuẩn bị hành động)

Trên mặt Sở Huyền nở một nụ cười, không hổ danh là đệ tử mình kỳ vọng nhất.

Hắc Nguyệt có thủ đoạn.

Nếu như thành công, tốc độ Thiên Đạo cắn nuốt bảy vực còn lại của Hỗn Loạn Vực, sẽ gia tăng rất nhanh.

Lại nhìn về Hắc Nguyệt, Sở Huyền không khỏi nhớ tới Cơ Thần Tâm, vị Bán Thánh Thần tộc chuyển thế này.

Nếu xét về thân phận, hắn là đại ca cùng cha khác mẹ với Hắc Nguyệt.

Có lẽ, nên tăng thêm nội tình cho Hắc Nguyệt, giúp nàng nhanh chóng gia tăng tu vi, có sức chống lại Cơ Thần Tâm...

Mặc kệ Cơ Thần Tâm chuyển thế, là âm mưu của Thần tộc, hoặc là vì chính hắn, cũng phải có người đứng ra chống lại, thậm chí áp chế hắn.

Khí vận đại kiếp, cũng không thể để cho mình hắn thu lợi được.

Hắc Nguyệt quay về Trung Vực, tất nhiên sẽ gặp phải Cơ Thần Tâm.

Có oán cũng tốt, không thù cũng được.

Không thể để cho Cơ Thần Tâm tự do phát triển.

Tuy là Càn Minh rất mạnh, nhưng mà nếu so với Cơ Thần Tâm, cuối cùng vẫn non hơn.

Dù sao Hắc Nguyệt cũng khống chế Hắc Nguyệt Lâu, luận thủ đoạn hay bố cục, thì Càn Minh không thể nào sánh kịp.

Trong đám đệ tử, luận bố cục cùng mưu đồ, sợ rằng chỉ có Tần Doanh mới có thể so sánh cùng Hắc Nguyệt...

Dù sao hắn cũng từng là Đế Tôn Đại Tần, hai kiếp làm người, tự nhiên thủ đoạn không yếu.

Hắc Nguyệt nhìn đám Thần Cảnh đang áp sát, giờ phút này đã cách chỗ nàng chưa tới một dặm.

Căn bản là một dặm không thể tính là khoảng cách đối với Thần Cảnh.

"Lại cảnh cáo thêm lần nữa, chớ để cho tham lam làm mờ mắt, không nên tự tìm đường chết!".

Hắc Nguyệt mở miệng cảnh cáo thêm lần nữa.

Một đám Thần Cảnh đều im lặng.

Hù dọa ai chứ?

Cho dù mạnh hơn Thần Cảnh, bọn hắn cũng không sợ!

Mấy chục vị cường giả Thần Cảnh, địch nhân nào mà không chết?

Cho dù đã bố trí đại trận, cũng không thể vây khốn bọn hắn!

Bọn họ là cường giả Thần Cảnh, không phải một hai người, mà là một đám!

Những cường giả Thần Cảnh này, cả một đám tràn đầy tự tin, cho dù mơ hồ phát hiện ra, tựa hồ trong thiên địa có chút bất thường, thì bọn hắn cũng không có để trong lòng.

Nếu như Hắc Nguyệt không chạy trốn, tất nhiên là có hậu thủ.

Nhưng mà, nàng có thể bố trí ra cái gì chống lại một đám Thần Cảnh?

"Đã như vậy, thì tất cả chết đi!".

Chương 541. Giữ lại tàn hồn!

Collected & Fixed: OilFish89

Hắc Nguyệt giơ tay lên, vung nhẹ một cái.

Bầu trời loé lên tử sắc, từng đạo lôi đình tử sắc, bỗng nhiên giáng xuống mặt đất, lập tức bao trùm cả một đám Thần Cảnh. (tử sắc: màu tím)

"Đùng đoàng!".

Sắc mặt cả đám cường giả Thần Cảnh đều đại biến, giờ khắc này khí thế toàn thân bộc phát, dùng hết sức bú sữa mẹ kháng cự lôi đình.

Quá kinh khủng!

Những thứ lôi đình này là gì?

Tại sao lại có lôi đình giáng xuống?

Lôi đình của pháp tắc thiên địa sao?

Tựa hồ không giống lắm!

Không có ai dư sức suy nghĩ lôi đình là gì, ngay một khắc lôi đình giáng xuống, bọn hắn cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

Phảng phất thiên địa đều dừng lại, bọn hắn không thể nào dùng tốc độ tránh né, bất luận là lao tới Hắc Nguyệt, hoặc là rút về, đều không thể làm được.

Tử Lôi cuồn cuộn, giống như luyện ngục.

Lúc này giọng nói của Hắc Nguyệt lộ vẻ u lãnh, truyền vào trong tai đám Thần Cảnh.

"Vô tri tham lam, sẽ phải mất mạng, đây là Thiên Phạt!".

"Ngay cả ông trời cũng chướng mắt, muốn trừng phạt đám các ngươi!".

"Á...!".

Đã có Thần Cảnh kêu la thảm thiết, dưới lôi đình cuồn cuộn, hóa thành tro bụi.

"Thả ta ra ngoài, ta sai rồi!".

Cũng có cường giả Thần Cảnh bắt đầu cầu xin tha thứ.

Hắn không muốn chết, nếu như mất mạng, chủng tộc của hắn phải làm sao?

Hắc Nguyệt im lặng đứng nhìn, Thần Cảnh lần lượt bỏ mạng, theo Thần Cảnh chết đi, tựa hồ có chút khí vận bị tách ra, chuyển dời đến bảy châu còn lại, hoặc là nói đã trở về bảy châu còn lại.

Mà pháp tắc thiên địa của bảy châu còn lại, xuất hiện một ít chấn động. Tựa hồ khí vận của đám Thần Cảnh khi trở về, bị những cây trụ đá kia hấp thu, cũng chuyển dời đến bên trên pháp tắc Thiên Đạo, khiến cho pháp tắc thiên địa xuất hiện tình trạng hỗn loạn nhất định.

Dưới tình huống bình thường, đương nhiên sẽ không xuất hiện loại tình huống này.

Nhưng mà, trong đại kiếp đạo nguyên, pháp tắc thiên địa trở nên suy yếu, lấy khí vận làm chủ hạch tâm, bởi vậy sau khi trùng kích mới xuất hiện một ít hỗn loạn.

Tình trạng hỗn loạn này rất nhẹ, vừa đủ giúp pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu, nhanh chóng mở rộng.

Có rất nhiều cường giả Thần Cảnh cầu xin tha thứ.

Bọn hắn sợ!

Đây là Thiên Phạt...! (thiên phạt: trời phạt)

Căn bản là không thể chống cự!

Bất luận là Thiên Phạt thật sự, hoặc là tác dụng của đại trận nào đó, giờ phút này đối với bọn hắn chính là Thiên Phạt!

Sở Huyền nhìn thấy từng gã Thần Cảnh, bỏ mạng dưới thiên lôi, hóa thành tro bụi.

Đột nhiên cảm thấy có chút đau lòng.

Chết đi quá đáng tiếc...

Những cường giả Thần Cảnh này, nếu như chuyển hóa thành Quỷ tộc, có thể gia tăng thực lực của Quỷ tộc rất nhiều.

Quỷ Chi Đạo cùng Quỷ giới, cũng sẽ được nâng cao.

Mà Quỷ giới, chính là một khâu rất quan trọng trong Luân Hồi.

Bên trong đám Thần Cảnh, đủ loại chủng tộc, sau khi hóa thành quỷ, cũng có thể gia tăng chủng loại Quỷ tộc.

Quỷ tộc gia tăng chủng loại, cũng có chỗ tốt đối với Quỷ Chi Đạo.

Nhưng nếu Sở Huyền muốn giữ lại những thần hồn này, thì sẽ ảnh hưởng đến tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo, cho nên hắn chỉ có thể buông tha.

Sở Huyền đã có chủ ý mới, tâm niệm vừa động, vốn là cường giả Thần Cảnh sắp tan thành tro bụi, lại được hắn giữ lại tàn hồn.

Không cần thần hồn hoàn chỉnh, chỉ cần tàn hồn là đủ rồi, thả vào trong sống hoàng tuyền gột rửa một chút, sẽ biến thành Quỷ tộc.

Vừa mới bắt đầu có thể sẽ khá yếu, nhưng đám thần hồn này có nội tình Thần Cảnh, sẽ nhanh chóng gia tăng thực lực lên.

Thần Cảnh bỏ mạng dưới lôi đình, bảo lưu lại một đạo tàn hồn, vẫn có ảnh hưởng một chút đối với tốc độ thẩm thấu của Thiên Đạo.

Dù sao cũng không có triệt để chết đi, tất nhiên khí vận thoát ra ngoài sẽ ít một chút.

Sở Huyền tâm niệm vừa động, Quỷ Chi Đạo đã bị hắn kéo tới, tạm thời kết nối với Thiên Đạo của ba châu Hỗn Loạn Vực.

Tiếp dẫn thần hồn của đám Thần Cảnh vào Quỷ giới.

Giữ lại trí nhớ, có nên hay không?

Sở Huyền hơi do dự, sau đó tiến hành thay đổi trí nhớ của những tàn hồn này.

Hắn cũng không xoá toàn bộ trí nhớ, chẳng qua chỉ xoá một chút, giữ lại trí nhớ thân phận chủng tộc kiếp trước cùng công pháp tu luyện.

Dù sao nếu không có ký ức tu luyện, không có ký ức chiến đấu, sau khi chuyển hoá thành Quỷ tộc, sẽ biến thành cường giả Quỷ tộc khuyết thiếu kinh nghiệm chiến đấu.

Nếu chết rồi, thì chết bởi Thiên Phạt là được rồi.

Sau khi bọn hắn thành công chuyển hoá làm Quỷ tộc, chỉ còn nhớ mình chết bởi Thiên Phạt, sau đó giữ lại một tia tàn hồn sống lại ở Quỷ giới.

Tiến vào trong sông hoàng tuyền, bị nước sông gột rửa lấy, cần một chút thời gian, mới có thể sinh ra.

Người có thực lực càng mạnh, thì thời gian sinh ra càng lâu.

Tàn hồn Thần Cảnh sau khi chết, chuyển hóa thành Quỷ tộc, khí vận đã đứt gãy triệt để, hoàn toàn không còn ảnh hưởng đối với Thiên Đạo.

Sở Huyền mừng rỡ không thôi, một phần Thần Cảnh đã chết đi, vẫn còn giữ lại một nửa.

Những thần hồn này chuyển hóa thành Quỷ tộc, rất nhanh sẽ trở thành cường giả Thần Cảnh Quỷ tộc.

Kể từ đó, thực lực Quỷ tộc sẽ tăng lên.

Càng có thực lực hoạt động tại Cửu Vực.

Cũng dễ dàng tranh đoạt khí vận đại kiếp hơn, quật khởi nhanh hơn.

Chương 542. Sinh ra làm nhân kiệt, chết đi làm quỷ hùng (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Có sự trợ giúp không nhỏ đối với sự phát triển của Thiên Đạo.

Quỷ Chi Đạo, cũng sẽ nhanh chóng nâng cao.

Chỉ cần Quỷ Chi Đạo đủ mạnh mẽ, hoàn toàn có thể liên thông toàn bộ Cửu vực, chủ động hấp thu ý chí tinh thần võ giả chết đi hoặc là thần hồn, để tiến vào Quỷ giới.

Sở Huyền giữ lại một đám tàn hồn Thần Cảnh thu vào Quỷ giới, cũng không có gạt Hắc Nguyệt, cho nên Hắc Nguyệt đã nhận ra.

Nàng hơi sửng sờ, sư tôn lại nhúng tay?

Là cảm giác mình giết quá nhiều Thần Cảnh, không tốt lắm?

Cũng không phải...

Sư tôn không phải loại người nhân từ mới đúng.

Tiếp đến lại cảm thấy, những tàn hồn kia bị một cỗ lực lượng thu lấy, thoát khỏi phạm vi Cửu vực.

Hắc Nguyệt giật thót mình, Sư tôn muốn thu những tàn hồn Thần Cảnh kia, hóa thành Quỷ tộc, gia tăng thự lực Quỷ tộc.

Hơn mười vị Thần Cảnh, đều chết dưới Thiên Phạt.

Một ít cường giả không có tham gia, giờ khắc này tất cả đều hoảng sợ biến sắc.

Thiên Phạt?

Tại sao lại có Thiên Phạt giáng xuống?

Đột phá Thiên Cảnh sẽ có thiên địa kiếp, nhưng mà cũng không có khủng bố như Thiên Phạt...

Không lẽ, bởi vì đối phương giết chết Huyết Sát, tranh được đại khí vận, bị mọi người vây giết, cho nên dẫn tới Thiên Phạt?

Thiên Phạt chỉ tồn tại trong truyền thuyết.

Đến tột cùng là từ khi nào, cũng không có người nào biết rõ.

Bên trong sách cổ, cũng chỉ ghi chép rải rác.

Nhưng mà, trong ý thức của sinh linh Cửu vực, Thiên Phạt chỉ có trong truyền thuyết.

Chưa bao giờ tận mắt nhìn thấy.

Nhưng mà, vậy mà hiện giờ Thiên Phạt lại xuất hiện!

Mới chớp mắt đã giết chết hơn mười vị Thần Cảnh, quá kinh khủng.

Những cường giả không có tham dự vào, tất cả đều điên cuồng trốn chạy, sợ bị ảnh hưởng đến.

Thiên Phạt...!

Truyền thuyết đã trở thành sự thật.

Không lẽ là nguyên nhân là do đại kiếp đạo nguyên, cho nên mới xuất hiện Thiên Phạt ư?

Trong truyền thuyết, Thiên Phạt là sự kiện rất xa xưa, đến tột cùng là bao lâu, không có một ai biết.

Trước khi Nhân tộc quật khởi, vẫn truyền lưu về truyền thuyết Thiên Phạt.

Hơn nữa, Thiên Phạt trong truyền thuyết, cũng không phải chỉ lưu truyền mỗi Nhân tộc.

Một ít chủng tộc còn lại, cũng có ghi chép lại.

Truyền thuyết, Thiên Phạt chính là Thiên Lôi giáng lâm, diệt sát bị người bị thiên khiển.

Lại có truyền thuyết, người vượt qua được Thiên Phạt, chắc chắn là thiên kiêu một đời, tuyệt thế cường giả trong tương lai.

Chẳng qua đây chỉ có trong truyền thuyết...

Vậy mà hôm nay lại xuất hiện!

Hắc Nguyệt đứng ở đỉnh núi, nhìn xem bốn phía đã vắng lặng.

Thần sắc không có chút thay đổi nào, trên mặt cũng không lộ ra tia cảm xúc gì.

Chương Quang vẫn còn chìm trong rúng động, chưa thể bình tĩnh lại.

Hắn biết rõ Hắc Nguyệt có thủ đoạn, bởi vậy mới không sợ mấy chục vị cường giả Thần Cảnh bức ép.

Nhưng mà thế nào lão cũng không nghĩ ra, thủ đoạn của Hắc Nguyệt, thật là khủng bố, vừa ra tay đã giết chết mấy chục Thần Cảnh.

Thiên Phạt?

Thiên Phạt trong truyền thuyết?

Ánh mắt Tô Tiên Nhi lộ ra vẻ khác thường, nhìn về phía Hắc Nguyệt, một lúc lâu vẫn chưa thể định thần lại.

Nữ đệ tử duy nhất của tiên sinh, vừa giết người, mà mắt không thèm chớp lấy một cái...

Trên mặt cũng không biểu lộ ra cảm xúc gì.

Phảng phất như vừa giết chết mấy con kiến.

Giọng nói Sở Huyền truyền vào đầu Hắc Nguyệt.

"Trước tiên đi tới Trung Vực, ngươi trở về một chuyến".

"Dạ, thưa sư tôn!".

Sau khi giết chết một đám cường giả Thần Cảnh, Hắc Nguyệt bắt đầu thu về mấy trụ đá đã chôn dưới đất ở ba châu.

Mỗi một trụ đá đều biến thành đỏ như máu.

Đưa mắt nhìn qua, sẽ khiến cho người ta có cảm giác giật mình.

Những trụ đá hấp thu huyết sát chi khí này, đều có chỗ hữu dụng, Hắc Nguyệt thu từng huyết sát trụ lại.

Chuyện ở Hỗn Loạn Vực vẫn chưa kết thúc, Hắc Nguyệt cần tiếp tục ở đây thêm một đoạn thời gian, để tiến hành bố cục.

Tiểu Tà Vương tại Hỗn Loạn Vực, cũng có danh khí không nhỏ, hắn cũng đang quật khởi rất nhanh.

Hắn muốn báo thù!

Tất nhiên đối tượng báo thù là Tà tử.

Bất quá Tà tử đã mất tích, hơn nữa hắn cũng biết, tựa hồ Tà tử chỉ là chuyển thế chi thân của Tà tổ Đại Tà Cung.

Cho nên nói một cách chính xác, kẻ thù của hắn là Tà tổ Đại Tà Cung.

Thế nhưng Tà tổ đã mất tích.

Không biết tin tức.

Đại Tà Cung cũng đã giải tán.

Tiểu Tà Vương chỉ có thể tạm thời buông tha, dốc sức nâng cao tu vi.

Nếu không, cho dù Tà tổ không mất tích, dựa vào chút thực lực của hắn, thì không thể nào báo thù được.

Đại kiếp đạo nguyên lần này, đúng là cơ hội của hắn.

Những chiến trường kia, nói không chừng có sinh trưởng linh dược mọc ra chi thứ năm.

Đỗ Nguyên cũng ở Hỗn Loạn Vực, thực lực của hắn cũng được gia tăng.

Tranh được một ít khí vận trong đại kiếp.

Tuy là kém xa so với đám người Đinh Việt, nhưng mà nếu so với mấy cường giả khác, thì xem như hắn thu được lợi ích không nhỏ.

Sở Huyền cũng không quá chú ý tới tiểu Tà Vương.

Đương nhiên, cũng không thể mặc kệ sống chết của hắn, thêm một chân chạy, cũng có thể làm nhiều chuyện hơn.

Đỗ Nguyên tiếp tục ở lại Hỗn Loạn Vực.

Dựa vào thiên phú của Đỗ Nguyên, nếu không tranh được khí vận trong đại kiếp, nâng cao tư chất, thì hắn sẽ vô duyên với Đạo Cảnh.

Trừ phi Sở Huyền tự mình ra tay, cho hắn một ít trọng bảo.

Chương 543. Sinh ra làm nhân kiệt, chết đi làm quỷ hùng (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Đối với Sở Huyền mà nói, mặc dù Đỗ Nguyên là người hầu, nhưng nếu không có cống hiến, thì hắn sẽ không ban cho những bảo vật này.

Đãi ngộ của người hầu phải khác với đệ tử!

Huống chi khi đệ tử trưởng thành, cũng giúp hắn thu lấy lợi ích.

Hắc Nguyệt muốn đi Trung Vực, nhưng dựa vào nội tình trước mắt của nàng, chưa đủ chống lại Cơ Thần Tâm.

Cho dù Sở Huyền cho nàng một ít trợ giúp, thì trong thời gian ngắn, cũng không thể chống lại Cơ Thần Tâm.

Nên biết rằng, Cơ Thần Tâm đã có thực lực bước vào Đạo Cảnh.

Hiện giờ Trung Vực cũng khá lộn xộn, bầu trời huyết sắc vẫn chưa tản đi.

Huyết Sát xuất hiện ở khắp nơi, ngược lại là không còn hạ xuống từ bầu trời.

Cường giả Nhân tộc liên tục chết đi.

Huyết Sát giống như những cơn sóng dữ, vô cùng vô tận.

Ngẫu nhiên sẽ sinh ra một Đạo Cảnh Huyết Sát.

Nếu so với bảy vực khác, thì Trung Vực chịu ảnh hưởng nặng nề nhất.

Toàn bộ Trung Vực, đều bị trùng kích bởi cơn sóng Huyết Sát.

Cũng may là thực lực của Trung Vực rất mạnh, nếu không đã sớm rơi vào tay giặc.

Vô số trận pháp sư, cấm chế sư, luyện khí sư, luyện đan sư…. Đều tập trung ở liên minh Nhân tộc, đang nghiên cứu phương pháp tiêu diệt Huyết Sát.

Trước mắt đã tìm ra biện pháp, nhưng hiệu quả không cao, hơn nữa còn phải trả một cái giá rất lớn.

Càn Minh đã quật khởi, hắn ở Càn Châu quét sạch Huyết Sát, Huyết Sát cấp Thiên Cảnh, không phải là đối thủ của hắn.

Hơn nữa, mỗi một lần ra tay đều triệt để giết chết Huyết Sát.

Khiến cho huyết sát không thể sống lại.

Càn Khôn Vạn Hóa Quyết, giờ khắc này mới bộc lộ ra sự cường đại.

Có vài thiên kiêu của thế lực cổ xưa, thậm chí đỏ mắt, nếu như bọn hắn cơ hội, chỉ sợ đã muốn chiếm lấy công pháp.

Sở Huyền nhìn về phía Trung Vực, ngoại trừ Càn Châu ra, tốc độ thẩm thấu của Thiên Đạo ở chín châu còn lại rất chậm.

Hơn nữa theo số lượng Huyết Sát hàng lâm, bầu trời nhuốm máu, khiến cho pháp tắc thiên địa xảy ra một ít biến hoá.

Pháp tắc thiên đạo rất khó thẩm thấu vào, tựa hồ nhận lấy một loại ảnh hưởng nào đó.

Chắc hẳn là có liên quan tới đại kiếp đạo nguyên.

Bởi vì Càn Minh quật khởi, nên khí vận Càn Châu được gia tăng, khiến cho tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo cũng tăng theo.

Hiện tại Quỷ tộc đã hoạt động ở Trung Vực, không ít cường giả Nhân tộc chết đi, may mắn được giữ lại thần hồn, dưới tình huống không thể khôi phục nhục thân, đều lựa chọn chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Đại kiếp đạo nguyên Trung Vực, Quỷ tộc cũng tham gia vào.

Cơ Thần Tâm giữ thái độ cảnh giác đối với Quỷ tộc.

Hắn cảm giác Quỷ tộc có chút bất thường, từ khi nào Quỷ tộc lại xuất hiện ở Cửu vực?

Trong đầu hắn hiện ra, một ít trí nhớ của kiếp trước, những chủng tộc cùng loại với quỷ vực ở U Ám Chi Vực, chẳng qua là đã diệt vong trong đạo kiếp đại đạo.

Không lẽ Quỷ tộc là do bộ tộc kia lưu lại?

Hoặc là, lấy được một ít truyền thừa của bộ tộc kia.

Thế nhưng, lực lượng Quỷ tộc, cũng không quá giống với bộ tộc kia.

Kế tiếp hắn lại thấy thoải mái.

Chỉ nhận được một phần truyền thừa mà thôi, chuyển hóa thành chủng tộc mới, lực lượng không giống lắm, cũng bình thường.

Trước mắt, không thích hợp nhắm vào Quỷ tộc.

Dù sao thì Quỷ tộc đang đối phó Huyết Sát, không thể nghi ngờ đã giảm bớt một phận áp lực cho Nhân tộc.

Quan trọng nhất là, Quỷ tộc hoạt động tại Trung Vực, phần lớn đều từng là cường giả Nhân tộc, trí nhớ vẫn còn, vẫn giữ tình cảm với Nhân tộc.

Chẳng qua là hình thái sinh mạng đã thay đổi, không còn thân thể huyết nhục mà thôi.

Hơn nữa, theo số lượng Quỷ tộc ngày càng đông, thì giết được càng nhiều Huyết Sát tộc, thực lực ngày càng mạnh, thời gian lâu dần Trung Vực cũng lưu truyền một câu nói.

"Sinh ra làm nhân xuất, chết đi làm quỷ hùng!".

"Tuy là thành quỷ, cũng chiến đấu vì Nhân tộc!".

"Sinh làm anh hùng, chết làm anh linh!".

Khi những khẩu hiệu này lan truyền, ý chí chiến đấu của cường giả Nhân tộc ngày càng sục sôi, cùng lắm thì chuyển hóa thành Quỷ tộc, có thể sống thêm một lần.

Tiếp tục chiến đấu!

Vì thế, trước khi võ giả xuất chiến, đều cố gắng lưu lại một tia phân hồn, lỡ như bỏ mạng, thì vẫn còn một sợi phân hồn chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Quỷ tộc phát triển rất nhanh.

Chiến tranh là cơ duyên của Quỷ tộc.

Quỷ giới mở rộng thêm một bước.

Quỷ Chi Đạo cũng không ngừng tăng lên, thực lực Quỷ Vương cũng tăng theo.

Trước mắt Sở Huyền tương đối chú ý Trung Vực cùng Tây Vực.

Trung Vực là trung tâm của Nhân tộc, cũng là vực nhận lấy ảnh hưởng lớn nhất từ đại kiếp, hơn nữa còn có Bán Thánh Thần tộc chuyển thế là Cơ Thần Tâm.

Tây Vực thì do có hắc thủ đứng phía sau khống chế.

Tin tức Hỗn Loạn Vực xuất hiện Thiên Phạt, hiện giờ đã lan truyền đến Trung Vực.

Liên minh Nhân tộc.

Cơ Thần Tâm nhìn thấy tin tức Thiên Phạt, thần sắc lập tức biến đổi.

"Thiên Phạt? Làm sao có thể?".

Sắc mặt hắn lộ vẻ khó tin, Thiên Phạt chỉ tồn tại ở thời kỳ ba tộc Thiên, Ma, Tiên.

"Không thể nào, làm sao lại có Thiên Phạt, pháp tắc thiên địa hiện tại, căn bản cũng không có pháp tắc Thiên Phạt, huống chi...".

Cơ Thần Tâm nhíu mày.

Đọc kỹ tin tức Thiên Phạt do Hỗn Loạn Vực truyền tới, miêu tả trong tin tức, đúng là Thiên Phạt.

Một lần giết chết mấy chục Thần Cảnh!

"Đã xảy ra chuyện gì? Không lẽ pháp tắc thiên địa ở Hỗn Loạn Vực, đã bị thay đổi trong đại kiếp đạo nguyên?".

"Không thể nào, pháp tắc thiên địa một vực, cho dù biến hóa như thế nào, cũng sẽ không thoát khỏi hạch tâm".

Chương 544. Trở Về (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Pháp tắc thiên địa hiện nay, căn bản cũng không có Thiên Phạt, huống hồ dựa vào lực lượng pháp tắc thiên địa hiện giờ, cũng không thể kích phát Thiên Phạt mạnh như thế".

Cơ Thần Tâm suy tính.

Không lẽ pháp tắc thiên địa Cửu vực, bởi vì đại kiếp đạo nguyên, nên mới xảy ra biến hoá?

Truyền thuyết về Thiên Phạt, đã cách đây rất lâu rồi.

Sau khi ba tộc Tiên, Thần, Ma biến mất tại Cửu vực, Thiên Phạt đã không còn tồn tại.

Thân đã từng là Bán Thánh Thần tộc, nên Cơ Thần Tâm biết rõ, cái gọi là Thiên Phạt, bất quá là do tam tộc Tiên, Thần, Ma âm thầm khống chế một phần pháp tắc thiên địa Cửu vực mà tạo thành.

Chuyên nhắm vào một ít chủng tộc cùng thế lực, để kiềm chế thực lực của bọn hắn tránh vượt qua tam tộc, cũng muốn rèn luyện một vài thiên kiêu, tuyển chọn ra thiên kiêu xuất sắc.

Chỉ có vượt qua thiên kiếp, mới có thể đột phá đến cảnh giới cao hơn, đạt được thăng hoa.

Từ khi biến mất tại kỷ nguyên đại đạo trước đó, tam tộc đã bị đại đạo trục xuất ra khỏi Cửu vực, Thiên Phạt cũng biến mất trên Cửu vực.

Cơ Thần Tâm không nghĩ ra, tại sao Thiên Phạt lại tái hiện?

Tiếp tục xem tin tức truyền về.

Sau đó lại thở dài một hơi, Thiên Phạt cái gì, tất nhiên là do đại trận nào đó tạo ra.

"Hắc Nguyệt".

Trong đầu hắn, hiện ra gương mặt của thiếu nữ vô cảm, không hề có chút biểu cảm nào.

Bất luận gặp chuyện gì, vẻ mặt nàng đều duy trì bộ dáng bình tĩnh, nhìn không ra chút sắc thái cảm xúc gì.

Hắn cũng không rõ tình huống cụ thể của Hắc Nguyệt.

Tổng cộng cũng không gặp qua mấy lần.

Chuyện Thiên Phạt ở Hỗn Loạn Vực, đã khiến cho Cơ Thần Tâm chính thức chú ý Hắc Nguyệt.

"Phải về Trung Vực sao?".

Tất nhiên Hắc Nguyệt sẽ quay về Trung Vực, chẳng qua là nàng không ngờ tới, mình sẽ trở lại nhanh như vậy.

Hơn nữa, thực lực của nàng cũng tăng lên khá nhiều.

"Thiên Nguyệt lâu".

Hắc Nguyệt trở về, tất nhiên sẽ tìm Thiên Nguyệt Lâu báo thù.

Về phần Cơ gia, ngược lại không có thù hận gì.

Chẳng qua là Hắc Nguyệt rất bất mãn đối với phụ thân Cơ Thiên Bắc, đã chán ghét?

Không đến mức sẽ trở mặt cùng Cơ gia.

Điều kiện mấu chốt là Cơ gia không có bức ép, hoặc là nhằm vào Hắc Nguyệt.

Cơ Thần Tâm cũng tự hỏi, sau khi Hắc Nguyệt trở về, chính mình nên làm như thế nào?

Ngăn cản nàng nhằm vào Thiên Nguyệt Lâu?

Đây sẽ chính thức trở mặt cùng Hắc Nguyệt.

Tuy là hắn không sợ, nhưng mà bất luận nói như thế nào, Hắc Nguyệt trên danh nghĩa cũng là muội muội của hắn, thực lực lại mạnh như vậy.

Thủ đoạn cũng là không kém.

Tất nhiên thực lực của Thiên Nguyệt lâu rất mạnh, hơn nữa cũng không phải thế lực mạnh mẽ ủng hộ mình.

Cơ Thần Tâm cần suy tính, Hắc Nguyệt muốn trả thù Thiên Nguyệt Lâu, nếu mình không ra tay ngăn cản, thì có bị người trong liên minh chất vấn hay không.

Cảm giác mình xử sự không công bằng, thiên vị một bên?

Cơ Thần Tâm suy nghĩ một chút, chỉ có thể đợi Hắc Nguyệt trở về, xem tình huống lại quyết định.

Sở Huyền đang chờ đợi Hắc Nguyệt và Tô Tiên Nhi trở về.

Ma tộc lại có Đạo Cảnh biến thành đầu trọc.

Lại một người lột xác thành Phật Đà.

Ma Đồ còn chạy tới cảm tạ sự giúp đỡ của Sở Huyền, còn đứng khoe khoang trước mặt đám người Hồng Nguyên Sơ, Ma tộc biến thành đầu trọc, thực lực trở nên mạnh hơn.

Hơn nữa, trên người còn có một cỗ lực lượng mênh mông.

Tuy nhiên không phải ma lực, nhưng mà rất mạnh, mênh mông như biển.

Ngoại trừ ngẫu nhiên thích chắp tay hành lễ, miệng tụng: "A Di Đà Phật" ra, thì không có tật xấu gì.

Sau đó Sở Huyền còn khích lệ Ma Đồ, nói đây là một loại kiếp tượng, xem như khi vượt qua đợt đại kiếp đầu tiên, lưu lại triệu chứng, đợi đến lúc đại kiếp đi qua, sẽ khôi phục như cũ.

Ma Đồ tin sái cổ.

Sở Huyền cảm giác, bản thân phải nhanh chóng Khai Đạo, hơn nữa thực lực cũng không được thấp, tối thiểu phải mạnh hơn Ma Đồ.

Nếu không, một khi Ma Đồ phát hiện ra sự thật, những Đạo Cảnh Ma tộc kia, sau khi lột xác lại trở thành Phật tộc, chỉ sợ sẽ tìm mình gây phiền toái.

Đương nhiên, hắn sẽ không dám chính thức trở mặt?

Bất luận như thế nào, chỉ cần gia tăng thực lực mạnh hơn, thì có thể ứng đối với đủ loại tình huống bất ngờ.

Trong khoảng thời gian này, Đại Đạo Hội chưa có thêm thành viên mới.

Hiện giờ Sở Huyền đã có kế hoạch Thiên Đạo, nên không còn gấp gáp muốn Nguyên Sơ Đạo Tinh lột xác nữa.

Tạm thời hắn cũng không có ý định tìm kiếm võ giả Đạo Cảnh.

Hiện tại đại kiếp đạo nguyên đã buông xuống, có lẽ không lâu nữa, sẽ có Đạo Cảnh nhập kiếp.

Nam vực.

Phượng Không liên thủ cùng Vương Lạc, Hạng Tinh, đã có phương pháp nhằm vào cái chiến trường cổ quái dị kia, trước mắt đang tiến hành bố trí.

Giải quyết xong chiến trường cổ này, Phượng Không sẽ rời khỏi đây, tiến vào Trung Vực.

Hắn là Đạo Cảnh, nếu tiếp tục lưu lại Nam Vực, chỉ sợ sẽ có Huyết Sát mạnh hơn giáng xuống Nam Vực.

Vương Lạc cũng chuẩn bị tiến vào Trung Vực.

Sau này Nam Vực sẽ là nơi quật khởi của Hạng Tinh.

Chương 545. Trở Về (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Thời gian trôi nhanh, đã qua một năm.

Sở Huyền có thể cảm ứng được, Thiên Đạo ở Hỗn Loạn Vực, đang nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa, Hắc Nguyệt đã bố trí xong, cũng chuẩn bị trở về Bắc Vực.

"Đệ tử Vương Lạc cùng Hạng Tinh của ký chủ, trấn áp huyết vực mới sinh, khí vận lột xác, thực lực tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

"Tuỳ tùng Phượng Không của ký chủ, trấn áp huyết vực mới sinh, khí vận tăng vọt, đạo tắc lột xác, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Hệ thống đột nhiên ban thưởng.

Huyết vực mới sinh?

Sở Huyền khẽ giật mình, Trung Châu Nam Vực xuất hiện toà chiến trường cổ dị thường này, không ngờ lại là huyết vực mới sinh?

Huyết vực là thứ gì?

Huyết tộc chi vực, có thể liên tục sinh ra Huyết tộc, thậm chí có thể giúp Huyết tộc, trở thành chủng tộc chính thức trên Cửu vực.

Ba người Phượng Không, Vương Lạc, Hạng Tinh cùng liên thủ, mới trấn áp được huyết vực mới sinh.

Hiện giờ khí vận của hai người đã lột xác, trở thành đại đạo khí vận giả.

Sở Huyền trầm tư, đại đạo khí vận giả có ý nghĩa ra sao?

Phải chờ sau khi Hắc Nguyệt cùng Tô Tiên Nhi trở về, ở trước mặt dò xét một lần, liền biết rõ rốt cuộc [đại đạo khí vận giả] đại biểu cho cái gì.

Phượng Không cũng có thu hoạch không nhỏ.

Đạo tắc lột xác, có nghĩa là hắn từ Đạo Cảnh 1 quan, đột phá đến Đạo Cảnh 2 quan.

Đại kiếp đạo nguyên, quả nhiên là đại cơ duyên...

Đương nhiên, đi kèm là nguy hiểm rất lớn.

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về Tây Vực, hơi nhíu mày.

Gần đây tựa hồ Đinh Việt cùng Tiêu Lương không kích hoạt phần thưởng...

Nguyên nhân là do trí thông minh của Huyết Sát tộc Tây Vực tăng lên, cùng với bị hắc thủ sau màn thao túng?

Thiên Đạo thẩm thấu vào Nam Châu Tây Vực, nhưng mà đến nay vẫn chưa thể triệt để chiếm lấy Nam Châu Tây Vực.

Đông Vực cũng không có tiến triển quá lớn.

Chỉ có thể nói thế cục đã tạm ổn, nhưng mà Huyết Sát ngày càng hung mãnh, cũng gặp phải áp lực lớn hơn.

Nửa tháng sau.

"Thiên Đạo của ký chủ, đã thâu tóm Trung Châu Nam Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Sau khi trấn áp huyết vực mới sinh ở Trung Châu Nam Vực, khí vận của Vương Lạc cùng Hạng Tinh đã lột xác, Thiên Đạo dựa vào khí vận của người, gia tốc cắn nuốt pháp tắc thiên địa Trung Châu Nam Vực.

Rốt cuộc hôm nay đã đưa Trung Châu Nam Vực vào Thiên Đạo.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng, tu vi tăng lên Đạo Cảnh 20 quan.

Khoảng cách Đạo Cảnh viên mãn, chỉ kém 16 quan.

Cần phải thâu tóm 16 châu nữa.

Hỗn Loạn Vực còn bảy châu, Trung Vực có mười châu, chỉ cần thâu tóm hai vực này vào Thiên Đạo, như vậy hắn có thể đột phá Đạo Cảnh viên mãn.

Tiếp theo chính là Khai Đạo.

Bảy châu Hỗn Loạn Vực, tốc độ thẩm thấu cũng khá nhanh.

Trước mắt chỉ có Trung Vực tiến triển khá chậm chạp.

Tiến độ ở Tây Vực, Phật Vực, Nam Vực thì bình thường.

Đông Vực bị rớt lại ở phía sau.

Sở Huyền cân nhắc, không vội, võ giả Đạo Cảnh còn chưa nhập kiếp, sẽ không gây ra vấn đề lớn.

Sở Bình Phàm tiến vào Đông Vực.

Cực đạo cũng nên lộ ra ngoài.

Vương Lạc cùng Phượng Không lên đường tiến về Trung Vực.

Cùng lúc đó, Hắc Nguyệt cùng Tô Tiên Nhi cũng đã trở về Bắc Vực.

Sở Huyền ngồi ở trên ghế, thảnh thơi tiêu sái, vô cùng nhàn nhã.

Bắc Vực không có đại kiếp, bởi vì hắn đã sớm tịnh hoá Huyết Sát trong những chiến trưởng cổ kia.

Toàn bộ Cửu vực, trước mắt thì chỉ còn lại Bắc Vực là yên bình.

Võ giả Bắc Vực có chút mơ màng, tại sao đại kiếp còn chưa buông xuống?

Có lẽ Bắc Vực quá cằn cỗi, nên đại kiếp đến chậm, cần tiếp tục chờ đợi.

Võ giả mấy vực khác, đều nghe nói mơ hồ, đại kiếp không có hàng lâm Bắc Vực.

Bọn hắn không cảm thấy bất thường, Bắc Vực rất cằn cỗi, có lẽ bởi vì như thế, đại kiếp nạn mới chậm chạp không đến.

Chờ một chút là tốt rồi.

"Tiên sinh, ta đã về rồi".

Tô Tiên Nhi hưng phấn chạy vào sân.

Hắc Nguyệt theo sát phía sau.

"Bái kiến sư tôn".

"Được lắm, làm không tệ".

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Trong mắt hắn loé lên tia sáng.

Giờ khắc này, Sở Huyền đã thấy được chỗ bất phàm.

Trên người Hắc Nguyệt, mơ hồ ẩn núp một vầng sáng mênh mông huyền ảo, đó là khí vận đại đạo.

Đại đạo khí vận giả.

Vầng sáng trên người Tô Tiên Nhi yếu hơn một chút.

Đại đạo khí vận giả, có khí vận đại đạo, nhìn trộm cánh cửa đại đạo.

Sở Huyền khẽ giật mình, hắn đã hiểu ra đại đạo khí vận giả có gì đặc biệt, có cơ duyên gì.

Đại đạo khí vận giả, có thể dễ dàng bước vào Đạo Cảnh.

Đạo Cảnh, đối với bất cứ ai, đều là một cánh cửa khó có thể bước vào.

Mà thu được khí vận đại đạo, tương đương nắm giữ chìa khóa bước vào cánh cửa Đạo Cảnh, không còn khó khăn như trước nữa.

Phàm là đại đạo khí vận giả, đều có thể đột phá Đạo Cảnh.

Đương nhiên, cũng không phải tất cả Đạo Cảnh, đều là đại đạo khí vận giả.

Chỉ có thể nói, đại đạo khí vận giả, có thể dễ dàng đột phá Đạo Cảnh hơn những người khác, rào cản bình cảnh ít hơn nhiều.

Chương 546. Cửu Vực Bất Thường (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này Sở Huyền mới hiểu được, vì sao trong đại kiếp đạo nguyên, sẽ xuất hiện nhiều cường giả Đạo Cảnh như thế.

Tại sao lại có nhiều thiên kiêu đột phá Đạo Cảnh, trong đại kiếp đạo nguyên như thế.

Nguyên nhân nằm ở chỗ tranh đoạt khí vận, trở thành đại đạo khí vận giả.

Đạo Cảnh có thể nhanh chóng đột phá, cũng là do nguyên nhân này, giành được khí vận đại đạo, đạo tắc có thể lột xác nhanh chóng.

Trước kia, bởi vì Hồng Nguyên Sơ tranh được khí vận đại đạo trong đại kiếp, hơn nữa là khí vận đại đạo rất mạnh, mới có thể nhanh chóng đột phá cảnh giới như thế, bước vào Khai Đạo Cảnh.

Sau khi hiểu được tác dụng của đại đạo khí vận giả, Sở Huyền không tiếp tục nghiên cứu nữa.

Hắc Nguyệt phải trở về Trung Vực.

Sở Huyền bắt nàng quay trở lại chuyến này, là muốn gia tăng nội tình cho nàng.

"Huyết Sát tại Trung Vực rất hung mãnh, có Đạo Cảnh xuất hiện, lần này ngươi đi, có thể hội hợp cùng Vương Lạc, hiện tại Phượng Không cũng là Đạo Cảnh, hơn nữa là Đạo Cảnh 2 quan, mạnh hơn nhiều so với đám nửa bước Đạo Cảnh ở Trung Vực".

Lần này đi Trung Vực, chính là Phượng Không muốn tiêu diệt Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Bởi vì nếu làm vậy, hắn có thể tranh đoạt càng nhiều khí vận đại kiếp.

Có thể nhanh chóng quật khởi trong đại kiếp đạo nguyên.

Hắn đã từng là Nhân Vương, biết rõ nhiều bí mật hơn xa người thường.

Cũng không phải là hắn không biết chút gì về đại kiếp đạo nguyên.

Phượng Không đi Trung Vực, vừa khéo có thể trợ giúp Hắc Nguyệt một tay.

Nếu không, Hắc Nguyệt tiến vào Trung Vực, không có Đạo Cảnh chống lưng, thì cần phải ẩn núp bố cục một thời gian, mới có thể bắt đầu hành động.

"Cơ Thần Tâm không phải người bình thường, hắn đã có đủ thực lực đột phá Đạo Cảnh, trước đó, ngươi nên tận lực tránh phát sinh tranh chấp với hắn".

"Về phần hắn có bố cục gì, cũng không trọng yếu".

Sở Huyền tiếp tục nói.

Ánh mắt Hắc Nguyệt khẽ động, Cơ Thần Tâm không phải người thường?

Ngay cả sư tôn cũng nói Cơ Thần Tâm không tầm thường, tất nhiên hắn không phải chỉ đơn giản là thiên kiêu Cơ gia.

"Sư tôn, hắn có gì đặc thù ư?".

Có phát sinh xung đột cùng Cơ Thần Tâm hay không, khó mà nói được.

Hắc Nguyệt không phải là người dễ chịu thua.

Sở Huyền nghĩ một hồi, bèn cười nói: "Hắn là cường giả chuyển thế, đến từ một chủng tộc cổ xưa đã biến mất trên Cửu Vực, có bố cục gì, không quan trọng".

Lại nói tiếp: "Hắn chuyển thế tại Cơ gia, chỉ sợ cũng có chút nguyên nhân, tổ tiên Cơ gia, cũng không phải là cường giả bình thường".

Trong lòng Hắc Nguyệt thầm chấn động, Cơ Thần Tâm là cường giả chuyển thế?

Hơn nữa, cũng không phải cường giả Nhân tộc.

Khó trách yêu nghiệt như thế.

Hắn chuyển thế vào Cơ gia có mục đích gì?

"Sư tôn, có thể nói một chút lai lịch của hắn hay không?".

Sở Huyền khẽ gật đầu, nói: "Bán Thánh Thần tộc, ngươi có thể hiểu là, Đạo Cảnh đỉnh phong".

Hắn suy nghĩ một chút, rồi nói tiếp: "Ngươi muốn chống lại hắn, hoặc là cản trở bố cục của hắn, cần phải có thực lực chống lại hắn mới được".

Bất luận Cơ Thần Tâm có ý đồ gì, nhất định phải có người đứng ra chống lại hắn.

Tam tộc Tiên, Thần, Ma đã biến mất tại Cửu Vực, còn muốn trở về làm gì?

Sau này, Cửu vực là địa bàn của mình.

Không được sự cho phép, tiến vào địa bàn của mình, chính là khiêu khích.

Kế tiếp, Sở Huyền chuẩn bị một ít chí bảo cho Hắc Nguyệt, tăng cường nội tình của nàng.

Hắc Nguyệt ở một tháng, đọc đủ loại sách trong tàng kinh các của Sở Huyền dựng ra.

Những thứ bên trong đều là bí tịch, công pháp do hệ thống ban thưởng.

Sở Huyền khắc lại một phần, đặt ở tàng kinh các bên trong Tiểu Thế Giới.

Số lượng bí tịch cực kỳ nhiều, có đủ loại bí thuật, thủ đoạn đặc thù.

Những phương pháp được Vương Lạc, Hạng Tinh sử dụng, hoặc là Hắc Nguyệt bố cục tại Hỗn Loạn Vực, đều lấy từ trong tàng kinh các, trải qua một ít thay đổi và cải tiến mà thành.

Một tháng sau, Hắc Nguyệt cáo biệt Sở Huyền, lên đường trở về Trung Vực.

Tô Tiên Nhi không đi theo.

Nàng ở lại tiểu viện, ngoan ngoãn làm tiểu thị nữ.

Sở Huyền cảm thấy thoải mái, bên người có một thị nữ xinh đẹp chiếu cố, cuộc sống càng thêm thư thái...

"Đệ tử Càn Minh của ký chủ, bước vào Thần Cảnh, ban thưởng một đoàn hỗn độn chi khí".

Càn Minh đã đột phá Thần Cảnh.

Sau đó vài ngày, Tần Doanh cũng đột phá.

"Đệ tử ký danh Tần Doanh của ký chủ, bước vào Thần Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Tần Doanh vừa đột phá không lâu, hệ thống lại nhắc nhở.

"Cháu của ký chủ, Sở Bình Phàm bộc phát uy thế cực đạo, trấn giết Huyết Sát, khí vận nâng cao, tu vi tăng vọt, bước vào Thiên Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Sở Bình Phàm đột phá Thiên Cảnh.

Theo Khí Vận Đạo Tắc liên tục thăng cấp, Sở Huyền đã cảm ứng được mơ hồ, Khí Vận Đạo Tắc đang thay đổi.

Tựa hồ đang bắt đầu phát triển thành Khí Vận Chi Đạo.

Có lẽ lại tăng cấp thêm mấy lần, sẽ lột xác thành Khí Vận Chi Đạo?

Nhìn về phía bầu trời Cửu vực, mặc dù Khí Vận Đạo Tắc liên tiếp thăng cấp, nhưng Sở Huyền vẫn không nhìn thấu biến hoá của khí vận Cửu vực.

Tràn đầy thần bí.

Chương 547. Cửu Vực Bất Thường (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Hắn lại nghĩ tới, hắc khí quỷ dị trên đại đạo.

Ngay cả sinh linh đại đạo cũng không chống nổi, có thể thấy được hắc khí quỷ dị kia khủng bố cỡ nào.

Có lan đến Cửu vực hay không?

Đó là khởi đầu của đạo kiếp đại đạo?

Hắc Nguyệt trở về Trung Vực, rất khiêm tốn, cũng không khiến người ngoài chú ý.

Càn Châu, Càn Sơn.

Càn Minh ở tại Càn Sơn, mà hiện tại ngọn núi này là địa bàn của hắn.

Hắc Nguyệt ở tại Càn Sơn.

Vương Lạc cũng ở đây.

Phượng Không đã tới Trung Vực, tạm thời không có ra tay, rất ít khi lộ mặt.

Hiện tại nếu hắn ra tay tiêu diệt Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, chỉ sợ sẽ nảy sinh vài vấn đề.

Bởi vậy Phượng Không chưa vội vàng ra tay.

Hắc Nguyệt đang bố cục.

Phượng Không hơi khó hiểu, rốt cuộc là ba người Hắc Nguyệt đang bố cục cái gì?

Chắc hẳn có liên quan tới tôn thượng?

Từng cây Huyết Sát trụ, chất đống bên trong thân núi Càn Sơn, ba người Hắc Nguyệt, Vương Lạc, Càn Minh đang tiến hành cải tạo đối với Huyết Sát tộc.

Khắc lên trên những phù văn huyền ảo.

Sau khi Huyết Sát trụ được cải biến, kế tiếp sẽ chôn xuống địa mạch Càn Châu.

Loại chuyện bí mật này, tất nhiên không thể giao cho những người khác làm.

Tại Trung Vực, không có đủ người phù hợp làm công việc này, thực lực không đủ, sẽ dễ dàng bại lộ.

Trung Vực không phải Hỗn Loạn Vực, không thể tuỳ tiện làm ẩu.

Ba người Hắc Nguyệt chỉ có thể tự mình ra tay, đương nhiên không thể lấy chân thân đi làm, mà là sử dụng hóa thân.

Sở Huyền từng truyền thuật hoá thân cho bọn hắn, giờ khắc này lại phát huy tác dụng.

Cho dù bị người phát hiện, cũng không thể dựa vào hoá thân tìm ra bọn hắn.

Sau khi chôn Huyết Sát trụ xuống Càn Châu, sẽ bắt đầu tiến hành bố trí ở chín châu còn lại.

Bầu trời huyết sắc ở Trung Vực, càng lúc càng mờ nhạt, sắp biến mất triệt để.

Nhưng mà, ngay lúc này, trong lòng đám cường giả lại sản sinh một loại cảm đờ đẫn khó hiểu.

Chỉ sợ đợt đại kiếp tiếp theo sắp buông xuống.

Trong liên minh Nhân tộc, Cơ Thần Tâm cau mày.

Quá bất thường...

Tại sao đại kiếp đạo nguyên lại phát triển nhanh như vậy?

Lúc này mới bao nhiêu năm...

Hắn không hiểu, tại sao đại kiếp đạo nguyên lại phát triển quá nhanh.

Dựa theo tốc độ này, chỉ sợ rất nhanh sẽ có Đạo Cảnh nhập kiếp.

Kỳ thật hắn không biết, nếu không nhờ Sở Huyền lừa dối đám người Ma Đồ, cưỡng chế trói buộc Đạo Cảnh trong Hoang Cổ Sơ Địa, chỉ sợ lúc này đã có Đạo Cảnh nhập kiếp.

Trong lòng Cơ Thần Tâm có chút bất an, Cửu vực tràn đầy dị số, vậy mà hắn nhìn không thấu...

Cho dù là đại kiếp đạo nguyên ở cuối kỷ nguyên đại đạo trước, cũng không phát triển nhanh như thế này, hắn cảm thấy đại kiếp đạo nguyên lần này, cực kỳ bất thường.

Cũng không phải là hắn chưa từng trải qua đại kiếp đạo nguyên.

"Không lẽ đã xuất hiện thay đổi gì?".

Cơ Thần Tâm liếc nhìn bầu trời Cửu vực, khí vận tràn đầy dị số, hơn nữa mơ hồ, tựa hồ có chút khác biệt so với Cửu vực trong trí nhớ.

Theo chiến trường cổ hàng lâm, toàn bộ diện tích Cửu vực, sẽ được mở rộng liên tục.

Theo lý thuyết, pháp tắc thiên địa cũng sẽ có biến hóa, có một loại cảm giác mở rộng.

Một khi đại kiếp đạo nguyên chấm dứt, pháp tắc thiên địa sẽ đạt tới đỉnh phong, quy tắc hoàn thiện nhất, khí vận hùng hậu nhất, sinh linh của thời đại này sẽ bước vào thời kỳ đỉnh cao, bị trói buộc ít nhất.

Nhưng mà, rõ ràng là diện tích Cửu vực đang mở rộng, nhưng lại không có cảm giác pháp tắc thiên địa được mở rộng.

Cơ Thần Tâm nghi hoặc, không lẽ nguyên nhân là bởi vì thực lực của hắn chưa khôi phục, cho nên nhìn không thấu?

Mình cũng không phải là Thần Cảnh bình thường..., cho dù chưa khôi phục thực lực, cũng có thể nhìn ra rất nhiều bí ẩn.

Tại sao mình lại nhìn không thấu?

Nhìn về phía Càn Châu, không biết vì sao, hắn có cảm giác Càn Châu có chút bất thường.

Cảm giác khí vận hùng hậu, nhưng lại không quá giống Trung Châu.

Trừ thứ này ra, thì không thấy điểm dị thường nào khác.

Thời kỳ đại kiếp đạo nguyên, xuất hiện loại tình huống này cũng không có gì kỳ lạ.

"Có liên quan tới Càn Minh? Hắn gánh chịu khí vận Càn Châu, nên được trời ưu ái?".

Cơ Thần Tâm yên lặng suy đoán.

Càn Minh rất yêu nghiệt, thực lực cũng mạnh, quật khởi nhanh chóng trong đại kiếp, chèn ép tất cả truyền nhân của mấy thế lực cổ xưa.

Hơn nữa, công pháp hắn tu luyện cũng cực kỳ mạnh mẽ.

Trong lúc chiến đấu, vậy mà biến Càn Sơn thành thân thể.

Cơ Thần Tâm không quá để ý, trong đại kiếp đạo nguyên, luôn có yêu nghiệt quật khởi, có thể đi đến cuối cùng, thì ít đến đáng thương.

Hơn nữa đều bỏ mạng trong đại kiếp.

Hiện tại khí vận của Càn Minh hùng hậu, cũng không chứng tỏ hắn sẽ đi được đến cuối cùng.

Đại kiếp luôn tràn đầy bất ngờ và biến số.

Cơ Thần Tâm nghi ngờ, không thể tìm thấy đáp án.

Đương nhiên, Sở Huyền cũng không biết, áp dụng kế hoạch Thiên Đạo, lại mang đến ảnh hưởng đối với Cửu vực, cùng với đại kiếp đạo nguyên.

Hắn còn tưởng rằng, âm thầm lặng lẽ tiến hành, không quấy nhiễu, đối kháng đại kiếp, thì sẽ không ảnh hưởng gì.

Thật tình hắn không biết, Thiên Đạo cắn nuốt pháp tắc thiên địa Cửu vực, chính là thúc đẩy đại kiếp Cửu Vực phát triển nhanh hơn.

Đối với Sở Huyền mà nói, cho dù có biết kế hoạch Thiên Đạo, sẽ thúc đẩy đại kiếp đạo nguyên phát triển, hắn vẫn sẽ chọn kế hoạch Thiên Đạo.

Đây là phương thức tốt nhất giúp hắn gia tăng tu vi.

Chỉ cần nhanh chóng tăng cấp, thì sẽ không sợ đại kiếp phát triển.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Càn Châu Trung Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Chương 548. Quyết Định Của Tần Doanh (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Rốt cuộc Càn Nhâu đã sát nhập Thiên Đạo.

Tu vi Sở Huyền lại đột phá.

Toàn bộ Cửu vực, chỉ có Bắc Vực là bị Thiên Đạo khống chế triệt để, trong tám vực còn lại, Hoang Cổ vực thì không có tiến triển, pháp tắc Thiên Đạo cũng không thể thẩm thấu.

Mặc dù hắn đã đặt xuống một ít trụ cột ở Hoang Cổ vực, nhưng mà còn chưa đủ để thẩm thấu pháp tắc thiên địa Hoang Cổ vực.

Hoang Cổ vực tương đối đặc thù, pháp tắc thiên địa rất mạnh.

Trừ nó ra, thì bảy vực còn lại đều bị pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu.

Trước mắt, chỉ còn lại Yêu vực là chưa chiếm được châu nào.

Hiện tại, Thiên Đạo chưa hình thành một thể độc lập, mà là đang phát triển theo hình thái nở rộ khắp nơi.

Sở Huyền cũng không vội thống nhất Thiên Đạo thành một thể, chỉ cần gia tăng tu vi trước, bước vào Khai Đạo Cảnh, sau khi có đầy đủ thực lực, thì có thể chậm rãi hợp nhất Thiên Đạo thành một thể.

Bắc Vực rất yên bình, không có chút dấu hiệu đại kiếp, võ giả Bắc Vực, kể cả một vài tiểu tộc, đều có chút nghi ngờ.

Tuy nhiên bọn hắn không rõ, tại sao đại kiếp đạo nguyên không xuất hiện tại Bắc Vực, ngược lại trong lòng thở phào nhẹ nhõm, không có đại kiếp là tốt.

Không có ai thích loại tình cảnh chém giết khắp nơi, cuộc sống lúc nào cũng tràn đầy nguy cơ.

Nhất là những tiểu tộc kia, trong đại kiếp thế này, lúc nào cũng có nguy cơ diệt tộc.

Bắc Vực không có đại kiếp, đó là do Thiên Đạo che chở, kết quả là, sinh linh Bắc Vực, càng trở nên đội ơn Thiên Đạo.

Ngày càng nhiều sinh linh Tu luyện Thiên Đạo, cảm ngộ Thiên Đạo.

Thiên Đạo Bắc Vực tiếp tục nâng cao, khí vận đã phát sinh thay đổi, dần dần sản sinh ra, khí vận thuộc về bản thân Thiên Đạo.

Khí vận Thiên Đạo!

Ầm ầm!

Bỗng nhiên, trong thiên địa truyền tới một tiếng nổ đùng đoàng!.

Sở Huyền hơi giật mình, vội vàng ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời, hơi nhíu mày.

Không thích hợp!

Tiếng nổ kia, mang theo một loại xu thế chấn động, khiến cho toàn bộ thế giới Cửu vực đều bị chấn động, cho dù Thiên Đạo Bắc Vực, đều nhận phải một ít ảnh hưởng, có chút chấn động.

Mà pháp tắc thiên địa Cửu vực, thì càng kỳ lạ hơn, giống như sóng biển phập phồng không ổn định.

Khí vận Cửu vực, trở nên vẩn đục thần bí.

Trước đó, chín tiếng vang trước đại kiếp đạo nguyên, chỉ là vang vọng khắp Cửu vực mà thôi.

Nhưng một tiếng nổ vừa rồi, giống như lôi đình oanh tạc, mang theo một loại uy thế đặc thù, khiến cho pháp tắc thiên địa Cửu vực đều bị chấn động.

"Không lẽ ngoại trừ Huyết Sát ra, còn có đại kiếp khác hàng lâm?".

Sở Huyền suy nghĩ một lúc, lại trở về trên ghế, dù có đại kiếp mới giáng xuống, cũng không ảnh hướng đến Bắc Vực.

Chỉ cần Thiên Đạo Bắc Vực không sụp đổ, thì không thể nào tác động tới.

Trước mắt Thiên Đạo Bắc Vực đã rất mạnh rồi.

Không lâu sau khi tiếng nổ kia truyền tới, ngoại trừ Bắc Vực a, tám vực còn lại đều bị huyết sắc nhuộm đỏ.

Toàn bộ bầu trời, trải dài một màu đỏ tươi khủng bố.

Trong lòng tất cả mọi người, đều sinh ra loại cảm giác áp lực.

Đa số tiểu tộc đều có cảm giác tai hoạ ngập đầu.

Đại kiếp đạo nguyên lại phát triển mạnh thêm một bước.

Mỗi một khắc, đều có huyết vũ rơi xuống đất! (huyết vũ: mưa máu)

Nước mưa đỏ thẫm vừa chạm đất, lập tức hoà tan, hóa thành huyết sát chi khí nhàn nhạt.

Sở Huyền cảm thấy kinh hãi, Huyết Sát tộc đã là bất tử bất diệt, hôm nay lại xuất hiện Huyết Sát vũ, vậy thì làm sao đối phó được Huyết Sát? (huyết sát vũ: mưa huyết sát)

Quả nhiên đại chiến ngày càng kịch liệt.

Mạnh mẽ như Nhân tộc, đều có cảm giác bất lực.

Rốt cuộc Hỗn Loạn Vực đã chấm dứt nội chiến, các tộc hợp thành liên minh, bắt đầu đối kháng Huyết Sát tộc.

Huyết vũ kéo dài ba ngày.

Cả mặt đất đều biến thành một màu đỏ tươi.

Huyết Sát như măng mọc sau mưa, không ngừng xuất hiện, giết hoài không hết.

Đại chiến ở Trung Vực, trở nên kịch liệt.

Phượng Không cũng xuất thủ.

Đông Vực.

Tần Doanh dẫn theo đám huynh đệ Tân Nguyên Phong, cùng với đại quân Đông Vực, không ngừng tiêu diệt Huyết Sát, hơn nữa còn tập hợp nam nữ lão ấu Đông Vực, rút lui về phía Đông Châu.

Dùng Đông Châu làm căn cứ, tiến hành phòng thủ.

Vô số võ giả thế hệ trước, liều chết tự bạo.

Đại chiến càng ngày càng kịch liệt.

Nguy cơ sớm tối.

Tần Doanh nhìn thấy Huyết Sát cuộn trào, đã đưa ra một quyết định khó khăn.

Nguyên một đám võ giả cao tuổi và võ giả trọng thương, đều tiến vào Nam Châu Đông Vực, nằm rải rác trong các địa mạch Nam Châu Đông Vực.

Tần Doanh đứng ở đỉnh núi, thông qua Vạn Vực phù, nắm rõ tình huống ở Nam Châu.

Hắn trầm mặc.

Giờ khắc này, hắn cũng không biết là mình làm đúng hay sai.

Nhưng mà, đã hết cách.

Đại kiếp đạo nguyên phát triển đến bây giờ, Huyết Sát tộc càng ngày càng mạnh, cũng ngày càng nhiều, Đông Vực sắp thất thủ đến nơi rồi.

Huyết Sát tộc có thể chiến đấu liên tục, sau khi chết sẽ sống lại.

Nhưng võ giả Nhân tộc thì không thể.

Không có người nào có thể chiến đấu liên tục, rồi sẽ có lúc mỏi mệt.

Một đám võ giả, đều dựa vào một cỗ tín niệm mà cố gắng chèo chống.

Thời gian càng dài, Huyết Sát càng xâm chiếm Nam Châu Đông Vực.

Chương 549. Quyết Định Của Tần Doanh (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Lạc Minh và một đám cường giả Thần Cảnh Đông Vực, lặng yên liếc nhìn Tần Doanh, vị thiếu chủ Lạc gia danh chấn Đông Vực này, chính là nữ thần của đa số nam tử tuổi trẻ.

Hôm nay, đã đến lúc hắn phải đưa ra quyết định.

Đa số võ giả Thần Cảnh, kỳ thật không quá xem trọng, Tần Doanh có thể làm ra quyết định này.

Nữ tử, cuối cùng cũng sẽ thiếu đi một ít quyết đoán cùng đại khí phách.

Nhưng mà Lạc Minh lại không hề lo lắng.

Lần này là đám người Thần Cảnh Đông Vực xem như khảo nghiệm Tần Doanh.

Nếu như thuận lợi thông qua được, vậy thì Đông Vực sẽ do hắn lãnh đạo tiếp, dẫn dắt Nhân tộc Đông Vực vượt qua đại kiếp.

Còn nếu không thông qua khảo nghiệm, không đủ quyết đoán cùng đại khí phách, như vậy sẽ phải điều chỉnh bố trí tại Đông Vực.

Đây là đại kiếp.

Không thể bởi vì thân phận hắn là Thiếu chủ Lạc gia mà ủng hộ một cách mù quáng.

Liên quan tới sự tồn vong của Nhân tộc Đông Vực, những cường giả Đông Vực cũng không dám chủ quan.

Một thủ lĩnh có quyết đoán, có đại khí phách, nắm chắc được thời cơ, mới là người Đông Vực cần tới.

Tất cả mọi người đều trầm mặc, chờ đợi.

Kế hoạch lần này, tuy là Tần Doanh đưa ra, được đa số cường giả ủng hộ.

Nhưng mà, không phải là bọn hắn đã ngầm quyết định, tại thời khắc mấu chốt, sẽ chọn ra sách lược này hay sao?

Chẳng qua là, Tần Doanh càng hoàn thiện sách lược này hơn, hiệu quả lớn hơn mà thôi.

Nhưng mà, thời khắc mấu chốt, Tần Doanh có thể hạ quyết tâm hay không?

Đa số đám cường giả, cũng không quá xem trọng.

Trong mắt bọn hắn, rốt cuộc Tần Doanh chỉ là nữ tử, sẽ thiếu quyết đoán.

Chỉ có Lạc Minh là vẫn kiên định.

Thiếu quyết đoán?

Tần Doanh cũng không thiếu những thứ này.

Năm đó hắn thống nhất Nam Châu, là Đế Tôn Đại Tần uy danh hiển hách, sao lại thiếu quyết đoán được chứ?

Càng có nhiều Huyết Sát, giống như bị thứ gì đó hấp dẫn, không ngừng ùa vào Nam Châu Đông Vực.

Giờ phút này, những võ giả ở Nam Châu Đông Vực, bắt đầu chui vào trong mặt đất.

Trong mắt mang theo tia dứt khoát.

Dù sao sớm muộn gì cũng phải chết, chết thế nào mà chẳng được?

Nếu như cái chết của bọn hắn, có thể giúp cho Nhân tộc tranh một chút hy vọng, thì chết cũng đáng giá.

So với chết ở trong hang động, thì không có tí giá trị gì!

Tần Doanh yên lặng chờ đợi, thần sắc trong trẻo lạnh lùng, không thấy bất cứ biểu cảm nào.

Trên trán, mơ hồ có một đạo phù ấn lúc ẩn lúc hiện.

Toả ra từng sợi khí cơ, dẫn dắt pháp tắc Thiên Đạo Đông Châu, không ngừng thẩm thấu vào Nam Châu Đông Vực.

Mà giờ khắc này, pháp tắc thiên địa Nam Châu, đã bị cắn nuốt gần một nửa.

Thời gian không sai biệt lắm, đã đến lúc.

Nam Châu Đông Vực, Huyết Sát khắp nơi, vô số Huyết Sát đang gào rú dữ tợn đáng sợ.

Hầu như đã đạt đến trạng thái bão hòa.

Tần Doanh lạnh lùng nói: "Cung tiễn chư vị tiền bối tế đạo, vì một trận chiến cuối cùng của Nhân tộc ta!".

Quyết đoán, dứt khoát, không chần chờ chút nào.

Dường như đã làm ra quyết định, không có chút do dự nào.

Đại kiếp kéo dài đến nay, chết một ít võ giả nhiều tuổi, có đáng gì?

Thay vì bọn hắn kéo dài hơi tàn sống ngoắc ngoải, chẳng bằng hy sinh một lần, vì trận chiến cuối cùng của Nhân tộc!

Ầm ầm!

Nam Châu Đông Vực, lúc này có từng đạo ánh sáng phóng thẳng lên trời.

Không phải một đạo, mà là rất nhiều.

Mỗi một đạo ánh sáng, đều đến từ bảo địa Nam Châu, hoặc là chỗ địa mạch giao nhau, đều là khu vực trọng yếu ở Nam Châu.

Tế đạo!

Hơn nữa là một đám võ giả, tự sát cùng một chỗ!

Giờ khắc này, Nam Châu Đông Vực có dị biến.

Xuất hiện một vòng ánh sáng trắng xám, loé lên chói lọi, mỗi một chỗ tế đạo đều có ánh sáng loé lên, hợp thành một trận thế cường đại.

Tế đạo thành trận!

Rống!

Vô số Huyết Sát gào thét, tràn đầy hung bạo khát máu, nhưng mà lần lượt chết dưới những vòng sáng này, không ngừng tan biến, bị tịnh hoá.

Pháp tắc thiên địa ở Nam Châu Đông Vực, đang chấn động, lực lượng pháp tắc bị động phóng ra, không ngừng tiêu diệt, tịnh hoá lấy Huyết Sát Nam Châu.

Mà pháp tắc Thiên Đạo, giờ khắc này dùng tốc độ cực nhanh, liên tục cắn nuốt pháp tắc thiên địa.

"Xuất kích, bao vây Trung Châu, Bắc Châu, Tây Châu Huyết Sát, trận pháp sư, luyện khí sư cùng hành động, bố trí đại trận".

Tần Doanh hạ lệnh, đại quân võ giả tiến công, lao về phía ba châu còn lại.

Mà đại quân võ giả đang chống cự Huyết Sát tại ba châu, giờ khắc này bắt đầu điên cuồng phản công.

Phần lớn Huyết Sát đều ồ ạt ùa vào Nam Châu, giờ phút này là thời điểm tốt nhất, khống chế thế cục, giết chết Huyết Sát.

Tần Doanh đã sớm bố trí tốt những chuyện này.

Tân Nguyên Phong, Bạch Thiếu Không và đám tâm phúc của Tần Doanh, cùng với một ít thiên kiêu sùng bái, ái mộ Tần Doanh tại Đông Vực, dẫn theo võ giả tiến công.

Giờ khắc này, đa số cường giả Thần Cảnh Đông Vực, đều đã đồng ý địa vị của Tần Doanh.

Bọn hắn cũng bắt đầu hành động, chống cự Huyết Sát cấp Thần Cảnh.

Ánh mắt Tần Doanh lạnh lùng, cảm giác được một cỗ ý vị đặc biệt, lượn lờ quanh cơ thể, tu vi bắt đầu tăng vọt.

Đại kiếp cũng là đại cơ duyên!

Quả nhiên không sai!

Tào tặc, ngươi đang ở đâu?

Chương 550. Tế Đạo Đại Trận!

Collected & Fixed: OilFish89

Giờ khắc này, Tần Doanh lại nghĩ tới Tào Thiên Nhất.

Nghe đồn Tào Thiên Nhất đã phát điên rồi.

"Điên rồi thì sao, sớm muộn gì ta cũng sẽ tự mình giết chết ngươi!".

Tần Doanh tự mình lẩm bẩm.

Thân hình hắn khẽ động, biến mất tại Đông Châu, đạp bước tiến về Nam Châu.

Bố cục tế đạo đại trận tại Nam Châu, trong nháy mắt đã có bảy thành võ giả lớn tuổi bỏ mình.

Tuy nhiên, bọn hắn đều đã sắp hết thọ nguyên, cũng là tự nguyện chấp hành.

Bất kể ra sao, đều là đáng kính trọng.

Vì một trận chiến cuối cùng của Nhân tộc Đông Vực!

Bi tráng ư?

Quả thực là có.

Đã từng có thời kỳ, lúc Nhân tộc nhỏ yếu, vì chống lại đại địch, vì chống lại cường tộc, vô số võ giả Nhân tộc, tế đạo giết địch? (tế đạo: giống như hy sinh)

Cũng nhờ thế mà Nhân tộc mới quật khởi, sau này trở thành bá chủ Cửu vực.

Hiện tại, đại kiếp đã buông xuống.

Hơn nữa còn là đại kiếp trước nay chưa từng có, vậy thì thế nào?

Nhân tộc chưa chắc giữ được ngôi vị bá chủ này.

Đông Vực chém giết không ngừng, đại quân võ giả Nhân tộc bắt đầu trấn áp Huyết Sát, vây khốn Huyết Sát tại một chỗ, không ngừng ăn mòn huyết sát chi khí.

Chiếm lại Đông Vực sắp bị thất thủ.

Lại tiến vào trạng thái giằng co, đồng thời cũng chiếm được một ít thượng phong.

"Đệ tử ký danh Tần Doanh của ký chủ, bố trí tế đạo đại trận, tịnh hoá Huyết Sát, tranh được khí vận đại kiếp, khí vận lột xác, tu vi tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Sở Huyền thở dài một tiếng, Tần Doanh rất xứng với danh hiệu Đế Tôn Đại Tần, đủ quả quyết, đủ quyết đoán, trong lúc nguy cơ nhất, dùng tế đạo đại trận, tịnh hoá không ít Huyết Sát.

Tế đạo là triệt để mất mạng.

Trở về với đại đạo.

Cho dù có lưu lại một sợi thần hồn, cũng không thể bảo vệ, không thể chuyển hóa thành Quỷ tộc.

Đúng nghĩa triệt để biến mất.

Nhưng mà, những võ giả kia không biết sao?

Đương nhiên là biết rõ!

Nhưng bọn hắn vẫn lựa chọn tế đạo.

Hiện tại tế đạo, đều là một đám võ giả cao tuổi, thọ nguyên đã cạn, hoặc là đủ loại nguyên nhân nên không còn nhiều thời gian.

Dù sao thì cũng chết, chi bằng chết cho đáng.

Bọn hắn lựa chọn tế đạo.

Là muốn giúp Nhân tộc tái chiến thêm lần nữa.

Có lẽ, trong lịch sử Nhân tộc tại Cửu vực, dùng hình thức tế đạo giết địch như vậy, để bảo hộ Nhân tộc, cũng không phải là lần đầu tiên.

Phát triển từ lúc nhỏ yếu, mỗi một đời cường giả Nhân tộc, đều chịu trăm cay ngàn đắng, giúp đỡ Nhân tộc phát triển thành bộ tộc cường đại.

Rốt cục tại kỷ nguyên đại đạo thứ chín, có một chỗ cắm dùi trên Cửu Vực, sau đó lại quật khởi tại đạo nguyên thứ bảy, sau cùng trở thành bá chủ Cửu vực.

Gian khổ trong đó không cần nói cũng biết.

Thế nhưng Sở Huyền lại biết, Nhân tộc phát triển cùng thời kỳ với tam tộc Tiên Thần Ma, kết quả tam tộc đều biến mất tại Cửu vực, mà Nhân tộc yếu kém, cũng liên tục tiêu vong trong mỗi lần đại kiếp.

Trái lại, sau cùng trở thành chủng tộc bá chủ Cửu vực.

Có lẽ chỉ khi nào Nhân tộc xuất hiện nguy cơ tồn vong, thì sẽ có những võ giả đứng ra liều chết hy sinh, vì muốn bảo hộ Nhân tộc.

Hiện tại, đám võ giả thế hệ trước lựa chọn tế đạo tự vẫn, nếu như lại xuất hiện nguy cơ thì sao?

Những võ giả còn lại, có tiếp tục tế đạo giết địch hay không?

Nếu như tiếp diễn thế này, lại có cường giả liên tục té xuống, Nhân tộc sẽ mất đi vị trí bá chủ?

Cực thịnh rồi suy?

Sở Huyền lẳng lặng nhìn lên bầu trời, khí vận Cửu vực rất bất thường.

Khí vận Nhân tộc, cũng không đúng lắm, nhìn không thấu...

"Thiên Đạo".

Sở Huyền lẩm bẩm một câu, nếu Thiên Đạo thành công, Nhân tộc có thể giữ được địa vị.

Nhìn thấy Cửu vực ngày càng bất thường, Sở Huyền đột nhiên có chút lo lắng, Thiên Đạo không thể hoàn thành như mong muốn.

Không thể sát nhập toàn bộ Cửu vực vào trong Thiên Đạo.

Diện tích Cửu vực, vẫn luôn mở rộng không ngừng.

Bắc Vực cũng tương tự, diện tích được mở rộng, tựa hồ những diện tích đã biến mất trước kia đang bắt đầu quay về, dung nhập trở thành Cửu vực nguyên bản.

Diện tích ban đầu của Cửu vực, so với hiện tại thì lớn hơn nhiều.

Chẳng qua là lúc này trở về hình dáng ban đầu thôi.

"Thiên Đạo của ký chủ đã sát nhập Nam Châu Đông Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Nam Châu Đông Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo, tốc độ rất nhanh.

Cảnh giới của Sở Huyền lại đột phá một quan.

Tốc độ tu luyện bực này, nếu để những võ giả Đạo Cảnh khác biết được, chỉ sợ sẽ tức đến ói máu.

Tần Doanh bố trí ra tế đạo đại trận, sau khi giết chết phần lớn Huyết Sát, lại lên đường trở về Bắc Vực.

Bắc Vực luôn yên ổn, mặc dù có võ giả đi giúp đỡ những vực khác, nhưng mà vẫn có rất nhiều người đang cố thủ Bắc Vực, chờ đợi đại kiếp buông xuống.

Nhưng mà Tần Doanh biết rõ, Bắc Vực sẽ không bị ảnh hưởng.

Lần này hắn trở về, chính là muốn tổ chức một đại quân Nhân tộc ở Bắc Vực, trợ giúp Đông Vực.

Chương 551. Hai Nhánh Quân!

Collected & Fixed: OilFish89

Tần Doanh đã trở về.

Hiện tại hắn là cường giả Thần Cảnh, hơn nữa còn lột xác thành [đại đạo khí vận giả].

Võ giả của Bắc Vực, cũng nên tham gia vào đại kiếp.

Bắc Vực đang thành lập quân viễn chinh.

Không phải võ giả nào cũng có bầu nhiệt huyết, chiến đấu vì Nhân tộc.

Cũng có võ giả, lựa chọn yên ổn tu luyện ở Bắc Vực, chờ đợi đại kiếp trôi qua.

Ngay lúc này, thậm chí Sở Huyền có cảm giác, chính mình khiến cho Bắc Vực quá yên bình, có phải là chuyện tốt hay không?

Những võ giả này, lựa chọn tu luyện một chỗ, xem như không thấy Nhân tộc đang gặp phải đại kiếp.

Hắn chợt nghĩ lại, mỗi người đều có lựa chọn của riêng mình, có người ưa thích hoàn cảnh yên bình, không tham gia chiến đấu nguy hiểm, thì có gì sai đâu?

Thế giới này đủ loại người, có sợ chết cũng không phải kỳ lạ.

Tần Doanh vẫn rất có sức hấp dẫn, dưới lời kêu gọi của hắn, có rất nhiều võ giả đều tham gia vào.

Lớp võ giả nhiệt huyết, võ giả chiến đấu vì Nhân tộc, cuối cùng cũng chiếm phần lớn.

Bọn họ cũng biết, đừng nhìn Bắc Vực đang an bình, nếu như Nhân tộc suy tàn trong đại kiếp, thì sẽ mất đi địa vị bá chủ, Nhân tộc Bắc Vực cũng không thể tự lo thân mình.

Tất nhiên sẽ gặp phải đả kích, niềm kiêu hãnh của Nhân tộc cũng không còn.

Bất luận như thế nào, đều phải giúp Nhân tộc thủ thắng trong đại kiếp, giữ gìn vị trí bá chủ Cửu vực.

Đội quân viễn chinh Bắc Vực đã xuất phát.

Trong đó phần lớn là trận pháp sư, luyện khí sư, bon hắn đã chuẩn bị xong phương pháp ứng phó với Huyết Sát.

Nguyên nhân bởi vì Bắc Vực không xuất hiện đại kiếp, nên những trận pháp sư, luyện khí sư, mới có thể an tâm nghiên cứu ra phương pháp chống lại Huyết Sát.

Tự nhiên sẽ có thành quả.

Nhánh quân viễn chinh Bắc Vực đầu tiên, chính là trợ giúp Đông Vực.

Tình thế ở Tây Vực có chút kỳ lạ, vậy mà Huyết Sát ở nơi này có chỉ số thông minh rất cao.

Nhánh quân viễn chinh thứ hai, thì tiến về Nam Vực.

Nhánh quân tiến đầu tiên tiến về Đông Vực, tất nhiên là do Tần Doanh thống lĩnh.

Nhánh quân thứ hai tiến về Nam Vực thì do Hạng Tinh thống lĩnh.

Thực lực Hạng Tinh rất mạnh, hơn nữa lại là luyện khí sư đỉnh cấp, đến nay vẫn không có ai có thì so bì cùng hắn trên phương diện luyện khí.

Từ lúc võ giả Bắc Vực trợ giúp Đông Vực cùng Nam Vực, thế cục đã dần có sự thay đổi, bởi vì Huyết Sát vô cùng vô tận, nên khó khăn lắm ổn định được.

Đại chiến ở Trung Vực diễn ra kịch liệt nhất.

Đạo Cảnh Huyết Sát liên tục xuất hiện.

Trong đại chiến, Phượng Không đã đánh chết mấy Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, tranh được đại khí vận, tu vi tăng cao.

Càn Minh, Vương Lạc, Hắc Nguyệt, đều bố cục tại Trung Vực.

Mục đích của Vương Lạc khi tiến về Trung Vực, chính là muốn hoàn thành tâm nguyện của vị Đan Thần kia, đi tìm người Thiên Tinh Cung.

Thiên Tinh Cung chính là một thế lực cổ xưa, tồn tại cường giả Đạo Cảnh.

Tuy là Đạo Cảnh đã phế đi một nửa, cũng mạnh hơn Thần Cảnh gấp trăm lần.

Sau khi hoàn thành tâm nguyện của Đan Thần, Vương Lạc một lòng bố cục tại Trung Vực, về phần Thiên Nguyệt Lâu, tạm thời Hắc Nguyệt không có động thủ.

Thời cơ vẫn chưa tới.

Ầm ầm!

Một năm sau, giữa thiên địa lại truyền tới một tiếng nổ vang trời, kế tiếp lại xuất hiện huyết vũ. (huyết vũ: mưa máu)

Sở Huyền không khỏi nhíu mày, hẳn là sau khi nổ vang đủ 9 tiếng, sẽ bắt đầu nghênh đón đạo kiếp đại đạo?

Không đến mức nhanh như vậy chứ?

Khí cơ Cửu Vực đã trở nên hỗn tạp, bất quá dù thế nào, vẫn là chưa tới lúc mở ra đạo kiếp đại đạo.

Hoặc là sau những tiếng nổ này, sẽ xuất hiện đại kiếp mới?

Đám võ giả bên trong Đại Đạo Hội, đã có không ít người cảm thấy bất thường, tựa hồ có thứ gì dẫn dắt tâm thần.

Toàn bộ Đạo Cảnh trong Hoang Cổ Sơ Địa, đều bị tình trạng tương tự.

Nhờ sự ước thúc của đám Khai Đạo giả, mới thủ vững tâm thần, không có tùy tiện trở về Cửu vực.

Nhưng Sở Huyền biết rõ, tình huống này không duy trì được bao lâu, theo sự phát triển của đại kiếp, những võ giả Đạo Cảnh này, đều sẽ lần lượt nhập kiếp.

Tốc độ mở rộng của Thiên Đạo vẫn còn chậm.

Ánh mắt của hắn nhìn về Hỗn Loạn Vực, hôm nay bảy châu của Hỗn Loạn Vực, đang bị Thiên Đạo cắn nuốt.

Muốn sát nhập toàn bộ Hỗn Loạn Vực vào Thiên Đạo, vẫn cần một ít thời gian.

Tiểu Tà Vương bắt đầu quật khởi, đã đột phá Thiên Cảnh.

Chẳng qua là hắn còn chưa tìm được bảo dược khôi phục chi thứ năm.

Sở Bình Phàm cũng đột phá Thiên Cảnh.

Quỷ tộc đã mở rộng thêm một bước, trải rộng khắp Cửu vực, Hoang Cổ vực đều có bóng dáng Quỷ tộc.

Phật Vực thì vẫn đang giằng co với Huyết Sát tộc.

Hổ Thiên Nhai thì đang chờ đợi ở Yêu Vực.

Đại chiến diễn ra liên tục, vô số Yêu tộc bỏ mạng trong đại chiến, một châu của Yêu vực đã bị thất thủ.

Tây Vực.

Huyết Sát ở đây, càng ngày càng bất thường.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, vẫn chinh phạt tại Tây Vực, hiện giờ Nam Châu Tây Vực đã gần sát nhập vào Thiên Đạo.

Sở Huyền quan sát thế cục Cửu vực, không chú ý quá nhiều, tiếp tục an tâm tu luyện, hoàn thiện ý tưởng cấu trúc luân hồi.

Thỉnh thoảng sẽ trò truyện bên trong Khai Đạo Hội, hù dọa đám người Hồng Nguyên Sơ một chút.

Có thể kéo dài bao nhiêu thì kéo bấy nhiêu.

Đạo Cảnh nhập kiếp càng muộn, thì hắn càng có lợi.

Chương 552. Lôi Đình Ngư!

Collected & Fixed: OilFish89

Thời gian vội vàng, mới nháy mắt đã sắp đến kỳ hạn 50 năm.

Sở Huyền cảm thán, thời gian trôi qua thật nhanh, bản thân đã trạch 50 năm.

Ở mấy ngày trước, rốt cục Nam Châu Tây Vực đã bị Thiên Đạo nuốt trọn, sát nhập vào Thiên Đạo.

Bất quá sau khi sát nhập Nam Châu, Thiên Đạo lại ẩn núp, nguỵ trang bằng pháp tắc thiên địa.

Tây Vực rất bất ổn.

Nhất định phải che dấu, không nên thu hút sự chú ý của hắc thủ sau màn.

Hiện tại tu vi Sở Huyền đã là Đạo Cảnh 23 quan.

Nhậm Trường Hà đang trên đường trở về Bắc Vực.

Lúc này, diện tích của Cửu vực đã lớn thêm gấp ba lần, so với trước khi đại kiếp đạo nguyên bắt đầu.

Diện tích Bắc Vực, cũng đã mở rộng hơn gấp ba lần so với trước kia, Thiên Đạo cũng được nâng cao, cũng lần lượt xuất hiện các loại bảo địa.

Bắc Vực càng thêm phồn vinh.

Ngoại trừ Nhân tộc ra, thì những tiểu tộc còn lại đã kết thành liên minh, chiếm cứ hai chỗ bảo địa, khôi phục nguyên khí.

Tạm thời mà nói, Nhân tộc sẽ không phát sinh xung đột với những tiểu tộc này.

Tiểu tộc cũng tránh gây xung đột, bọn hắn sợ bị diệt tộc.

Bắc Vực không có đại kiếp, một mảnh yên bình.

Ngoại trừ trợ giúp võ giả mấy vực khác, càng có nhiều người thích sống ở Bắc Vực, không muốn đi đâu.

Những vực khác quá nguy hiểm.

Một ít tiểu tộc sắp diệt vong, sau khi biết được Bắc Vực rất an toàn, đã bắt đầu di chuyển đến Bắc Vực để sinh sống.

Ví dụ như Thiên Nhĩ Tộc.

Theo số lượng chủng tộc ở Bắc Vực ngày càng nhiều, sinh linh ở đây cũng đa dạng hơn, Thiên Đạo cũng được nâng cao, hơn nữa càng thêm hoàn thiện, khí vận Thiên Đạo được sinh ra liên tục.

Sở Huyền rất thích tình cảnh này.

Vì gia tăng chủng loại sinh linh ở Bắc Vực, hắn từng ra tay can thiệp, tránh cho một ít bộ tộc, bị võ giả tiêu diệt.

Cũng giống như bảo vệ động vật quý hiếm, không bị diệt là tốt rồi.

Ngoại trừ những tiểu tộc này ra, đương nhiên không thể thiếu phần lớn Nhân tộc, đều di chuyển đến Bắc Vực.

Trong tiềm thức của rất nhiều cường giả Nhân tộc, đã xem Bắc Vực trở thành đường lui sau cùng.

Không phải vạn bất đắc dĩ, bọn họ sẽ không buông bỏ bốn vực khác.

Nếu mất đi bốn vực này, làm sao Nhân tộc có thể bảo trì ngôi vị bá chủ?

Ngày càng nhiều tiểu tộc, tiến vào Bắc Vực để tị nạn, cũng may diện tích Bắc Vực đang mở rộng, xuất hiện rất nhiều nơi vô chủ.

Lúc này mới giúp cho phần lớn tiểu tộc, dễ dàng chiếm lấy một địa bàn để an cư lạc nghiệp.

Bắc Vực không có nhiều tranh đấu, đa số mọi người đều chìm đắm trong tu luyện, cảm ngộ Thiên Đạo.

Sở Huyền đang chờ đợi phần thưởng kỳ hạn 50 năm.

Lúc này, từ trong Hoang Cổ vực, có một bóng người đang đi về trước.

Sau khi Nhậm Trường Hà hoàn thành nhiệm vụ của Sở Huyền, đã bắt đầu trở về Bắc Vực.

Hiện giờ, ở Hoang Cổ vực rất khó nhìn thấy Thần Cảnh.

Nhân tộc Thần Cảnh, ngoại trừ đình trệ trong Bí Cảnh nào đó, thì những cường giả Thần Cảnh còn lại, đều quay trở về mấy vực của Nhân tộc, chống lại đại kiếp đạo nguyên.

Những chủng tộc còn lại cũng làm tương tự.

Ma tộc bị diệt quá nhanh, nên chỉ còn một phần Thần Cảnh Ma tộc đang lẩn trốn bên tron Hoang Cổ vực, một phần thì che giấu tung tích, nhập kiếp tranh đoạt cơ duyên.

Hôm nay, Thần Cảnh còn hoạt động tại Hoang Cổ vực, hầu như đều bị diệt tộc, cho nên không có chút vướng bận nào.

Hoặc là người e ngại đại kiếp, không có tình cảm với đồng tộc, chỉ muốn tìm kiếm cơ duyên.

Trên đường Nhậm Trường Hà trở về, cũng không thấy Thần Cảnh nào.

Ngay cả tên điên Tào Thiên Nhất, tựa hồ cũng đã biến mất.

Không biết là bị người vây giết, hoặc là ẩn núp ở chỗ nào, cũng có có thể đã bị vùi lấp trong hiểm địa nào đó.

Ngày hôm đó, Nhậm Trường Hà đi trước một con sông lớn.

Nước sông chảy xiết, ầm ầm không dứt, giống như tiếng sấm.

Con sông này rất nổi danh tại Hoang Cổ vực, được gọi là Hoang Cổ Lôi Hà.

Ngoại trừ tiếng nổ đùng đoàng như sấm ra, thỉnh thoảng ở trên mặt nước sẽ nổi lên từng đạo lôi đình, sau đó từng con cá loé lên như ánh chớp nhảy khỏi mặt nước.

Lôi Đình ngư chỉ có ở Hoang Cổ Lôi Hà, cái tên Lôi Hà, cũng có liên quan tới loại cá này.

Lôi Đình ngư phóng ra lôi điện, không kém gì một đòn của võ giả Đế Cảnh, nhưng mà nó cũng không phải yêu thú, chỉ giống với loại cá bình thường, không có linh trí.

Bên trong thịt cá ẩn chứa lực lượng lôi đình, có thể rèn luyện thân thể, võ giả Đế Cảnh ăn vào đều có hiệu quả rõ rệt.

Cũng có một vài cường giả Thần Cảnh, cách một đoạn thời gian, sẽ bắt Lôi Đình ngư mang về gia tộc hoặc tông môn, cung cấp cho hậu bối tu luyện, rèn luyện nhục thể.

Ngoại trừ tác dụng có thể rèn luyện nhục thể ra, thì thịt của Lôi Đình ngư cũng rất thơm ngon, chính là mỹ vị tuyệt nhất của Hoang Cổ vực.

Cho dù là cường giả Thần Cảnh đã không còn dục vọng gì đối với mỹ vị, cũng nhịn không được mà bắt lấy Lôi Đình Ngư để ăn thử.

Ào Ào!

Trong dòng nước chảy xiết, có cá nhảy lên mặt nước, lập loè ánh chớp.

Chương 553. Hôi Sắc Chi Khí Quỷ Dị!

Collected & Fixed: OilFish89

Nhậm Trường Hà làm như không thấy, bước chân cũng không dừng lại, nhẹ nhàng lướt trên mặt nước.

Ào Ào!

Đột nhiên, có một con cá nhảy lên khỏi mặt nước.

Thân cá màu đen tuyền, xung quanh nó tràn ngập hôi sắc chi khí nhàn nhạt, còn có từng đạo lôi đình màu đen lượn lờ, mắt cá đỏ thẫm, lưng dài gai nhọn. (hôi sắc chi khí: khí màu tro đen)

Dường như vây cá phát triển thành hai cái móng vuốt nhỏ, đầu to miệng lớn, lộ ra hàm răng nanh, màu đen nhọn hoắc.

Con cá này cực kỳ cuồng bạo, vừa nhảy ra khỏi mặt nước, đã trực tiếp cắn về phía Nhậm Trường Hà.

Nhậm Trường Hà có chút kinh hãi.

Quái ngư màu đen này, mơ hồ có thể nhận biết vài đặc điểm giống Lôi Đình ngư, tựa hồ đã biến dị, hoặc là quái dị, mới biến thành bộ dạng này.

Chuyện càng khiến hắn ngạc nhiên chính là, chẳng những con Lôi Đình ngư này dị dạng, mà ngay cả lôi đình bao quanh nó, cũng biến thành màu đen.

Hơn nữa còn rất cuồng bạo, vậy mà chủ động cắn người.

Nhậm Trường Hà cũng không thèm để ý tới công kích của quái ngư, chỉ là một kích ngang với Đế Cảnh, ở trước mặt hắn giống như kiến cắn, không đáng nhắc tới.

Tiếp tục tiến về phía trước, đánh ra một đạo lực lượng, muốn diệt sát Lôi Đình ngư dị dạng.

Oanh!

Lôi Đình ngư dị dạng lập tức chết tươi, hóa thành tro bụi.

Nhưng mà, sau khi Lôi Đình ngư hoá tro, lại còn sót một tia hôi sắc chi khí nhàn nhạt, trực tiếp bám lên lực lượng của Nhậm Trường Hà đánh ra.

Khi lực lượng trở về, bỗng nhiên Nhậm Trường Hà có cảm giác hãi hùng khiếp vía, phảng phất bị tai vạ đến nơi!

Sắc mặt hắn đại biến, lúc này liền dứt khoát cắt đứt đạo lực lượng kia!

Khi hắn cắt đứt lực lượng, vậy mà sợi hôi sắc chi khí kia lại đồng hóa tia lực lượng của hắn, hơi lớn ra một chút, sau đó rơi vào trong nước sông.

Ào Ào!

Một con Lôi Đình ngư nhảy lên mặt nước, đụng vào hôi sắc chi khi, sau đó chui xuống mặt nước.

Nhậm Trường Hà hơi dừng bước chân, khẽ nhíu mày, đám hôi sắc chi khí kia, đến tột cùng là thứ gì?

Tại sao lại cho hắn một loại dấu hiệu đại nạn lâm đầu?

Hắn là Thần Cảnh đỉnh phong, cường giả Thần Cảnh cực hạn.

Cảm ngộ Âm Dương Đại Đạo rất sâu, đã cảm ngộ được lờ mờ cảnh giới phía trên Thần Cảnh.

Ào Ào!

Lại có cá nhảy lên mặt nước, chính là con cá vừa đụng phải sợi hôi sắc chi khí kia.

Giờ phút này, thân cá đang phát sinh biến hoá.

Thân cá bắt đầu hoá đen, hơn nữa dần dần xuất hiện bộ dạng biến dị.

Nhậm Trường Hà khẽ vung tay áo, bắt con cá này bỏ vào một bếp lò.

Ở bên trong bếp lò, con cá kia biến đổi ngày càng nhanh, chậm rãi trở nên dị thường, hơn nữa còn rất cuồng bạo.

Quan sát khoảng cách gần, Lôi Đình ngư dị dạng, tựa hồ liên quan tới sợi hôi sắc chi khí kia.

Nhậm Trường Hà liền quan sát sợi hôi sắc chi khí, càng có cảm giác sợ hết hồn hết vía, tựa hồ đại nạn ngay ở trước mắt.

Càng đáng sợ hơn, là hắn có một loại dự cảm chẳng lành.

Hít sâu một hơi để bình tĩnh lại, trong tay hắn xuất hiện một đám tử khí, chui vào bên trong bếp lò.

Cá đã chết.

Thời gian trôi qua đã biến thành hư vô.

Mà tử khí của hắn lại bị hôi sắc chi khí kia lây nhiễm, tiếp theo đã bị nó đồng hoá.

"Ngay cả tử khí cũng có thể ăn mòn đồng hóa?".

Nhậm Trường Hà ý thức được, một đám hôi sắc chi khí này không tầm thường.

Trên tay hắn lại xuất hiện một đám sinh cơ chi khí nồng đậm, chui vào bên trong bếp lò.

Sinh cơ chi khí vừa tiến vào, hôi sắc chi khí liền quấn lấy nó, nhưng lại không thể đồng hoá sinh cơ chi khí.

Nhậm Trường Hà thở phào nhẹ nhõm, sinh cơ chi khí của hắn có thể đối phó hôi sắc chi khí quỷ dị này.

Hắn đang muốn thu hồi lại sinh cơ chi khí, bỗng nhiên trong lòng xuất hiện cảm giác chẳng lành, cuống quít dừng tay lại.

Hắn hơi nhíu mày, cẩn thận quan sát.

Lờ mờ phát hiện, bên trong đoàn sinh cơ chi khí này có điểm bất thường.

Về phần tại sao lại bất thường, thì Nhậm Trường Hà không thể nói được.

Tựa hồ bên trong sinh cơ lây nhiễm thứ gì đó.

Nhậm Trường Hà liếc nhìn Lôi Minh Hà, không biết vì sao, trong lòng hắn có một loại cảm giác bất an, tựa hồ sắp xảy ra đại sự.

Tạm thời không có phát hiện thêm Lôi Đình ngư dị dạng, cùng với hôi sắc chi khí.

Nhậm Trường Hà một bên tiếp tục đi về phía trước, vượt qua Lôi Đình Hà, một bên vừa quan sát hôi sắc chi khí bên trong bếp lò, cùng với một đám sinh cơ chi khí kia.

"Đến tột cùng là xuất hiện biến hoá gì?".

Nhậm Trường Hà nhíu chặt chân mày.

Đoàn sinh cơ chi khí kia, nhìn thì không có gì thay đổi, nhưng mà tựa hồ lây nhiễm thứ gì, xuất hiện một ít biến hóa.

Cho dù đoàn sinh cơ chi khí này, là lực lượng của bản thân Nhậm Trường Hà, nhưng mà giờ khắc này, hắn lại không thể nhìn thấu sự biến hoá bên trong.

Cách đó vài dặm, có một con dã thú.

Nhậm Trường Hà trực tiếp bắt lấy con dã thú kia, tâm niệm vừa động, trên chân dã thú đã xuất hiện một vết thương.

Hắn vung tay áo, đoàn sinh cơ chi khí từ bên trong bếp lò, liền chui vào miệng vết thương dã thú.

Từ khi sinh cơ chi khí chui vào miệng vết thương, bỗng nhiên miệng vết thương có dấu hiệu khép lại.

Hơn nữa còn khép lại rất nhanh.

Dã thú cũng trở nên năng động hơn.

"Tựa hồ không có vấn đề".

Chương 554. Biến Dị?

Collected & Fixed: OilFish89

Lông mày Nhậm Trường Hà lại nhíu chặt, tất nhiên là đoàn sinh cơ chi khí kia, đã xuất hiện một ít biến hóa.

Sử dụng trên thân dã thú này, tựa hồ không có gì bất thường.

Nhưng hắn lại tin tưởng cảm giác của mình sẽ không sai, một đoàn sinh cơ chi khí kia, đã trở nên bất thường.

Nhậm Trường Hà nhìn chằm chằm vào con dã thú kia, cẩn thận quan sát.

Thế mà hắn lại không hề phát hiện, bếp lò chứa hôi sắc chi khí trong tay, bắt đầu từ trên miệng bếp lò, thời gian dần qua đã bị hôi sắc chi khí ăn mòn, lượn lờ lấy một loại ý vận thần bí, chẳng lành.

Nhậm Trường Hà cẩn thận quan sát con dã thú kia, theo thời gian dần trôi, thế mà con dã thú kia đã phát sinh biến hoá.

Hai mắt trở nên đỏ ngầu, cũng lộ ra vẻ nóng nảy.

Chuyện đáng sợ hơn, răng nanh toát ra, lưng mọc gai xương, dần dần biến dạng, trở nên quái dị.

Hơn nữa, thực lực của dã thú cũng thay đổi.

Khi nó biến dạng, thực lực lại tăng lên, thậm chí còn toả ra một cỗ lực lượng đặc thù.

Nhậm Trường Hà hơi kinh hãi.

Làn khí màu xám tro kia, đến tột cùng là thứ gì, tại sao lại có thể biến một dã thú bình thường trở nên quái dị như thế?

"Gừ!".

Con dã thú đột nhiên nhìn chằm chằm về phía Nhậm Trường Hà, phát ra tiếng gầm gừ, trên người nó phát ra ánh sáng màu đen, mơ hồ có hôi sắc chi khí lượn lờ xung quanh.

Dã thú biến dị, mạnh mẽ lao về phía hắn.

Nhậm Trường Hà vẫn đứng bất động, nhưng con dã thú biến dị đã tan rã giữa không trung, hóa thành tro bụi.

Mặc dù dã thú biến dị đã chết, nhưng mà chỗ nó tử vong, lại lượn lờ một cỗ ý vận chẳng lành.

Nhậm Trường Hà nhíu mày, hôi sắc chi khí, đến tột cùng là thứ gì?

Từ lúc nào Hoang Cổ vực lại xuất hiện loại đồ vật quái dị này?

Chỉ có duy nhất một đám hôi sắc chi khí này, ngẫu nhiên bị mình gặp phải, hay là nó đã xuất hiện khắp Hoang Cổ vực?

Nhậm Trường Hà đột nhiên cảm thấy một cổ nguy cơ hàng lâm.

Lông tóc toàn thân dựng ngược, cả người lập tức căng cứng, hắn liền vận chuyển Âm Dương chi khí bao quanh cơ thể, cảnh giác nhìn quanh bốn phía!

Có kẻ địch!

Hơn nữa là địch nhân rất mạnh!

Cảm giác nguy cơ ngày càng mãnh liệt, Nhậm Trường Hà hơi lo lắng, bởi vì hắn không nhìn thấy địch nhân!

Càng như thế, hắn càng cảnh giác, giống như gặp phải đại địch.

Trong lúc hắn chuẩn bị lấy Đạo binh ra, chuẩn bị đại chiến.

Bỗng nhiên, có loại cảm giác da đầu tê dại.

Bếp lò hắn cầm trên tay, vốn là chứa hôi sắc chi khí, nhưng mà lúc này toàn bộ bếp lò, đều đã biến thành màu tro đen.

Cảm giác nguy cơ mãnh liệt, không phải do địch nhân ẩn núp xung quanh, mà là đến từ bếp lò trong tay hắn!

Vậy mà hắn không thể phán đoán ra chỗ phát ra nguy cơ!

Chỉ là xuất hiện cảnh báo, khiến cho hắn nghĩ rằng gần đây có cường địch!

Nhậm Trường Hà cuống quít thả tay ra, sau đó dùng một cỗ lực lượng, nâng bếp lò lơ lửng giữa không trung.

Hơn nữa hắn đã chuẩn bị xong, lúc nào cũng có thể cắt đứt luồng lực lượng này!

Đến tột cùng khí tức quỷ dị kia là thứ gì, vậy mà có thể ăn mòn bếp lò.

Giờ phút này, nhìn qua bên ngoài bếp lò, có loại tai ách chi khí, phảng phất như là một vật chứa vận rủi. (tai ách: gần nghĩa tai ương)

Nhậm Trường Hà có loại dự cảm, nếu như hắn dính phải hôi sắc chi khí này, hậu quả sẽ cực kỳ nghiêm trọng!

Bếp lò này, cũng không là đồ vật tầm thường.

Chính là đan lô cấp bậc thiên binh!

Bảo vật cấp bậc này, cũng bị ăn mòn, biến thành vật tai ách.

Ầm ầm!

Thần sắc Nhậm Trường Hà ngưng trọng, hai đạo lực lượng hắc bạch vờn quanh, trực tiếp bao phủ bếp lò, không ngừng trấn áp cùng tiêu diệt.

Hắn đang thử nghiệm, xem có thể tiêu diệt hôi sắc chi khí này không.

Dựa vào tu vi Thần Cảnh đỉnh phong của hắn, thậm chí bỏ ra một nửa thực lực, vậy mà trong lúc nhất thời không thể đánh nát bếp lò!

Thiên Binh tuy mạnh, nhưng dưới tình huống bình thường, căn bản không thể chống lại một kích của Nhậm Trường Hà.

Sau khi bếp lò bị hôi sắc chi khí ăn mòn, vậy mà phát sinh biến hóa, khiến cho bếp lò trở nên cứng rắn khó phá huỷ.

Nhậm Trường Hà tiếp tục tăng thêm lực lượng, Âm Dương Hợp Thần Chương luyện ra lực lượng âm dương, giờ khắc này bạo phát ra lực công kích mạnh nhất.

Liên tục đánh vào bếp lò.

Theo Nhậm Trường Hà dần tăng cường sức mạnh, bếp lò đã xuất hiện vết nứt, qua một lúc thì bắt đầu bể nát.

Đúng lúc này, đùng một tiếng, bếp lò nổ tung.

Khi bếp lò bể nát, tựa hồ hôi sắc chi khí bên trong cũng dần mờ nhạt, sau đó chậm rãi biến mất.

Rốt cục, bếp lò hóa thành tro bụi, hôi sắc chi khí cũng đã biến mất.

Thần sắc Nhậm Trường Hà lại cực kỳ ngưng trọng, hắn đã nhận ra, sau khi bếp lò bị ăn mòn, tựa hồ biến thành vật xui xẻo.

Nếu có người bắt được, hoặc là chạm đến, sẽ xuất hiện tai hoạ ngập đầu, thậm chí là dị biến kinh khủng.

Ngay một khắc bếp lò hóa thành tro bụi, hôi sắc chi khí cũng biến mất, thì Nhậm Trường Hà cảm thấy mơ hồ rằng khí vận bản thân đã thay đổi.

Gông xiềng Đạo Cảnh, tựa hồ đã buông lỏng một tí.

Chương 555. Yêu Vực Có Biến!

Collected & Fixed: OilFish89

Vốn là Sở Huyền đang thảnh thơi nằm trên ghế, uống một ngụm trà, ăn miếng điểm tâm do Tô Tiên Nhi làm, cuộc sống rất là thoải mái.

Chờ đợi phần thưởng kỳ hạn 50 năm.

Về phần hỗn loạn ở Cửu vực, Huyết Sát hung ác, trước mắt cũng không thể ảnh hưởng đến hắn.

Bỗng nhiên nghe thấy hệ thống nhắc nhở, Sở Huyền liền giật thót mình, sắc mặt hơi khiếp sợ!

"Đệ tử ký danh Nhậm Trường Hà của ký chủ, đánh tan vật chẳng lành đầu tiên ở Cửu Vật, khí vận lột xác, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc!".

Vật chẳng lành?

Đầu tiên Sở Huyền liền nghĩ đến ách khí đại đạo, không lẽ nó đã lan tràn đến Cửu vực?

Đạo kiếp đại đạo đã bắt đầu?

Giờ khắc này, Sở Huyền không thể bình tĩnh.

Ách khí đại đạo..., tràn đầy vận rủi, ngay cả Ý Nguyệt Quân là sinh linh đại đạo, còn bị ăn mòn, suýt nữa chịu không nổi.

Nếu như nó tràn ngập khắp Cửu vực, không phải là xong đời?

Dựa vào lực lượng hiện tại của Thiên Đạo, tuyệt đối không thể chống lại sự ăn mòn của Ách Khí Đại Đạo.

Ngay cả đại đạo cũng không có năng lực trục xuất ách khí?

Nói tóm lại, nếu Ách Khí Đại Đạo thật sự hàng lâm, tuyệt đối là thảm hoạ, Sở Huyền cảm giác muốn trạch một chỗ cũng không thể.

Lúc này hắn mới lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới chỗ Nhậm Trường Hà.

Xuất hiện hình ảnh, Nhậm Trường Hà đang trầm tư.

Sở Huyền đưa mắt nhìn qua, cách chỗ Nhậm Trường Hà đứng không xa, tràn ngập một cỗ ý vận chẳng lành, bất quá đang nhạt dần, sắp biến mất.

Chỗ đó từng có vật xui xẻo, đã bị Nhậm Trường Hà hủy diệt.

Sở Huyền cẩn thận cảm ứng một chút, ý vận chẳng lành kia, tràn đầy tai ách, xúi quẩy, có lực ăn mòn rất mạnh.

Nếu Thần Cảnh dính phải, sẽ chịu ảnh hưởng, không thể nào loại trừ, cuối cùng biến thành thân thể bất tường. (bất tường: điềm gở, điềm xấu)

Bất quá lại không có ảnh hưởng đến Đạo Cảnh.

Cũng không biết, có phải nguyên nhân bởi vì quá ít hay không.

Không thể ảnh hưởng đến Đạo Cảnh, Sở Huyền liền thở phào nhẹ nhõm.

Hoang Cổ vực không xuất hiện Huyết Sát, hẳn là bất tường chi khí, chính là đại kiếp của Hoang Cổ vực?

Thậm chí còn, phía sau Huyết Sát, có phải là bất tường chi khí? (bất tường chi khí: khí xui xẻo, chẳng lành)

Sở Huyền trầm ngâm một chút, không gặp mặt Nhậm Trường Hà, cứ chờ hắn trở về Bắc Vực.

Cất Vạn Thiên Kính, Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời Cửu vực.

Khí vận vẫn khó lường, tràn đầy ẩn số.

Hiện tại đại kiếp vẫn lấy Huyết Sát làm chủ.

Nhìn một lát, Sở Huyền liền thu hồi ánh mắt, không có xem tiếp.

Đại kiếp đạo nguyên, không có trôi qua nhanh như vậy.

Đạo Cảnh còn chưa nhập kiếp.

Hoang Cổ vực xuất hiện vật chẳng lành, cũng không có ý nghĩa, đạo kiếp đại đạo bắt đầu.

Sở Huyền thở ra một ngụm khí, phải vững vàng, không nên sợ hãi, tốc độ mở rộng của Thiên Đạo đã không chậm.

Khoảng cách Đạo Cảnh viên mãn, kỳ thật cũng không còn xa.

Bảy châu Hỗn Loạn Vực, không bao lâu nữa, sẽ sát nhập vào Thiên Đạo.

Kỳ hạn 50 năm sắp tới, phần thưởng lần này sẽ không nhỏ.

Sở Huyền không chú ý quá nhiều đến tình huống ở Cửu vực, để tránh ảnh hưởng đến chính mình, cho dù phát sinh tình huống gì, thì đại kiếp cũng không thể lan tới Bắc Vực.

Đại kiếp có lợi hại hơn, cũng không thể ảnh hưởng tới hắn.

Yêu Vực.

Yêu vực đã đại loạn, dưới sự dẫn dắt của Thanh Giao tộc, chống cự Huyết Sát, bởi vì Yêu tộc có nhiều chủng loại, nên không thiếu Yêu tộc có thiên phú đặc biệt.

Có lẽ thực lực của bọn hắn không quá mạnh, nhưng mà lại có ưu thế nhất định khi đối phó Huyết Sát.

Những chủng tộc này, tự nhiên sẽ được coi trọng, địa vị cũng được tăng lên.

Vốn là thế cục đã ổn định, Huyết Sát cũng dần bị vây khốn tiêu diệt, mắt thấy đại kiếp Huyết Sát sắp biến mất tại Yêu vực.

Không ngờ lại xảy ra dị biến.

Huyết Sát phát sinh biến hóa.

Tựa hồ bị nhiễm phải lực lượng quỷ dị nào đó, trong lúc mơ hồ như có loại tai ách chi khí, giống như thân thể bất tường.

Huyết Sát đại chiến Yêu tộc, cũng bị ăn mòn, vậy mà trở nên biến dị, mất đi lý trí, tràn đầy hung bạo, biến thành quái dị!

Toàn thân lượn lờ khí tức xui xẻo, tràn đầy tai ách.

Yêu tộc đại loạn!

Thanh Giao tộc liền mất đi một phần ba cường giả, mà những cường giả này, lại tấn công ngược về Yêu tộc.

Dần dần, kẻ địch của Yêu tộc, không chỉ là Huyết Sát biến dị, còn có những Yêu tộc bị ăn mòn trở nên biến dị.

Thảm bại!

Toàn bộ Yêu tộc đều kinh hoảng!

Cái loại tai ách chi khí này, quỷ dị vô cùng, một khi bị nó ăn mòn, rất khó loại trừ.

Ở trên một ngọn núi, Hổ Thiên Nhai đang nằm sấp, hơi thở đều đặn, tràn đầy uy phong.

Giờ phút này, hắn đang trong quá trình lột xác.

Một khi hoàn thành lột xác, hắn sẽ bước vào Thần Cảnh.

Huyết mạch cũng trở thành huyết mạch thần thú.

Đại tộc lão Thiên Hổ tộc đã đi tới, gương mặt tràn đầy lo lắng.

"Không xong, Yêu vực xuất hiện dị biến".

Hổ Thiên Nhai mở to mắt, bình tĩnh nói: "Không vội, ổn định".

"Chỉ sợ không thể ổn định...!".

Trên đầu Đại tộc lão đổ đầy mồ hôi.

Một phần là gấp gáp, một phần là do uy áp trên người Hổ Thiên Nhai quá mạnh.

Dường như bị áp chế đến từ huyết mạch, linh hồn.

Hổ Thiên Nhai im lặng một hồi, bàn tay khẽ động, lấy ra một quyển sách nhỏ, rồi nói: "Dựa vào phương pháp bên trong, bố trí đại trận, phải vững vàng, chờ đợi ta lột xác xong".

Đại tộc lão nhận lấy sách nhỏ, nhìn thoáng qua, sau đó liền rời đi.

Chương 556. Thần Uy Bạch Hổ!

Collected & Fixed: OilFish89

Ngày hôm nay, Thiên Hổ tộc đã hành động, dẫn theo một đám Yêu tộc, bố trí đại trận, ngăn trở lực lượng quỷ dị xâm chiếm lãnh địa.

Thanh Giao tộc bị tổn thất thảm hại, thực lực đã rơi xuống, trước mắt Yêu vực đều dựa vào Thiên Hổ tộc.

Một phần ba diện tích của Yêu tộc, đều phảng phất biến thành vùng đất tai ách.

Đám Yêu tộc cùng Huyết Sát bị bất tường chi khí ăn mòn, đều phát ra tiếng gào thét, liên tục đánh thẳng vào phòng tuyến của Yêu tộc.

Từng đạo phòng tuyến lần lượt bị công phá.

Những thứ quái vật bất tường kia, càng ngày càng khủng bố, càng ngày càng quỷ dị.

Dần dần không còn nhận ra bộ dáng ban đầu.

Yêu tộc cũng không dám cận chiến, sợ lây nhiễm bất tường chi khí.

Chỉ có thể công kích từ xa, nhưng bởi vì khoảng cách quá xa, cho nên lực công kích giảm mạnh.

Ầm!

Bỗng nhiên, có một con quái vật có hình thù kỳ dị, đột nhiên nổ tung, tràn ra hôi sắc chi khí.

Cũng không phải bị công kích mà nổ tung, mà là dưới sự ăn mòn của bất tường chi khí, không chịu nổi nên nổ tung chết đi.

Chẳng qua là, chỗ mà nó nổ tung, bất tường chi khí lại trở nên nồng đậm.

Ngay cả lực công kích xuyên qua, đều bị tiêm nhiễm, chỉ có thể cắt đứt lực lượng.

Phòng tuyến Yêu tộc liên tục bị phá vỡ, cuối cùng một nửa Yêu vực đều bị thất thủ.

Tất cả Yêu tộc đều cảm nhận được sự tuyệt vọng.

Không lẽ Yêu tộc phải diệt vong?

Những thứ quái vật bất tường này, còn kinh khủng hơn Huyết Sát, lại không có cách nào đối phó.

Tuy là Huyết Sát sẽ phục sinh, thực lực cũng tăng dần, nhưng mà tối thiểu có thể dùng công kích để giết chết, sẽ không bị lây nhiễm thành Huyết Sát.

Thứ quái vật bất tường này có lực ăn mòn cực kỳ mạnh mẽ, ngay cả lực công kích cũng bị xâm nhiễm, nếu không kịp thời cắt đứt, sẽ bị nhiễm khí tức chẳng lành.

Một khi nhiễm phải bất tường chi khí, kết quả sau cùng, chính là biến thành quái vật bất tường.

Biến thành quái vật bất tường, còn phải chịu ăn mòn mạnh hơn, cuối cùng nổ tung tiêu vong.

Quá kinh khủng!

Ngay cả thủ đoạn tịnh hoá Huyết Sát, cũng không có chút tác dụng gì đối với bất tường chi khí.

Ngược lại còn bị nó ăn mòn.

Phòng tuyến Yêu tộc đã tan tành, hiện tại cường giả Yêu tộc, chỉ có thể hi vọng những thứ quái dị này, trước khi xâm chiếm toàn bộ Yêu vực, đều bị nổ tan xác.

Cho dù phần lớn Yêu vực bị ăn mòn bởi bất tường chi khí, trở thành khu vực cấm, thì ít nhất còn giữ lại một phần đất đai, cấp cho Yêu tộc sinh tồn.

Cường giả Thiên Hổ tộc, cũng gửi gắm hy vọng trên người Hổ Thiên Nhai.

Đại tộc lão lại tới, khi lão còn chưa tới gần, thì đã cảm nhận được một cỗ uy áp.

Rõ ràng là thực lực Hổ Thiên Nhai không bằng lão, thế mà giờ khắc này, Đại tộc lão Thiên Hổ tộc, lại cảm nhận được cảm giác run sợ.

Phảng phất trước mặt có một tồn tại khủng bố.

Vất vả đi về phía trước, cuối cùng không thể trèo lên đỉnh núi, thật sự là không thể gánh chịu cỗ uy áp cường đại này.

Hắn cảm giác hai chân đều đang run rẩy.

Đồng thời cũng cảm thấy vui mừng.

Phải chịu đựng, đợi đến lúc Hổ Thiên Nhai xuất quan.

Hắn là người mấu chốt giúp Thiên Hổ tộc quật khởi, cũng là cứu tinh của Yêu tộc!

Đại tộc lão xoay người rời khỏi.

Phòng tuyến Yêu tộc không ngừng rút hẹp, trong khoảng thời gian ngắn, hai phần ba Yêu vực, đều trở thành khu vực cấm.

Thanh Giao tộc và đám cường giả Yêu tộc, đã bắt đầu bàn bạc chuyện rời bỏ Yêu vực.

Thừa dịp trước mắt thực lực Yêu tộc vẫn còn, rời khỏi Yêu vực, tìm kiếm một vực khác chiếm lấy.

Năm vực Nhân tộc, đều lâm vào trong hỗn loạn, hơn nữa thực lực Nhân tộc rất mạnh, không nên gây chiến với Nhân tộc.

Ma tộc bị diệt quá nhanh.

Nhanh đến mức khiến người khác không kịp trở tay, tình huống Ma vực không rõ, Phật Môn thần bí kia, cũng có thể gọi là Phật tộc, vô cùng thần bí.

Có thể tiêu diệt Ma tộc nhanh chóng, tất nhiên là rất cường đại.

Chỉ có Hỗn Loạn Vực, chính là một nơi vô chủ, là một địa phương rất tốt.

Nghe đồn Bắc Vực không có đại kiếp, nhưng mà Bắc Vực là địa bàn Nhân tộc, một ít tiểu tộc tiến vào, Nhân tộc sẽ không trục xuất.

Nếu Yêu tộc bọn hắn tuỳ tiện tiến vào, tất nhiên không thể tránh khỏi, sẽ bộc phát đại chiến cùng Nhân tộc Bắc Vực.

Yêu tộc sẽ tổn thất rất lớn.

Lực lượng hiện tại của Yêu tộc, nếu như lại chiến đấu với Nhân tộc Bắc Vực, chưa chắc có thể chiếm được thượng phong.

Huống chi, ai cũng biết, Bắc Vực được Nhân tộc xem là đường lui cuối cùng, tuyệt đối sẽ không cho phép Yêu tộc chen chân vào.

Chỉ có Hỗn Loạn Vực là lựa chọn tốt nhất.

Trong lúc đám cường giả Yêu tộc đang bàn bạc đường lui, hơn nữa phái ra cường giả tiến về Hỗn Loạn Vực, để dò xét tình huống, thì bên trong Thiên Hổ tộc, xuất hiện một cỗ uy áp mênh mông, chấn động bốn phương.

Hổ Thiên Nhai đứng dậy, toàn thân lượn lờ ánh sáng bạch sắc, uy áp cường đại chấn động khắp nơi.

Rống!

Một tiếng hổ khiếu, chấn động cả bầu trời.

Thức tỉnh huyết mạch Bạch Hổ!

Hổ Thiên Nhai lột xác thành thần thú Bạch Hổ, sau khi gầm to một tiếng, thân hình hắn nhảy vọt, lao về phía tiền tuyến Yêu tộc.

Một tiếng gầm này truyền đi rất xa, uy áp không thu liễm chút nào.

Trong tích tắt, vô số Yêu tộc đều hoảng sợ biến sắc, nhao nhao hiện ra bản thể Yêu tộc.

Chương 557. Uy Chi Đạo!

Collected & Fixed: OilFish89

Có không ít Yêu tộc thực lực yếu kém, dưới uy áp không thể khống chế mà nằm rạp xuống đất...

Hổ Thiên Nhai thần uy lẫm liệt, đi tới tiền tuyến Yêu tộc, đưa mắt nhìn xuống một đám Yêu tộc ở phía dưới, cùng với lũ quái vật bất tường.

Một đám cường giả Yêu tộc và Thanh Giao tộc đứng đấy, tất cả đều không nhịn được mà run rẩy, uy áp đến từ huyết mạch, linh hồn, khiến cho bọn hắn run sợ sâu sắc.

Nguyên một đám đều hoảng sợ biến sắc.

Chuyện gì đã xảy ra với Hổ Thiên Nhai?

Mà nhóm cường giả Thiên Hổ tộc, thì hết sức vui mừng, Hổ Thiên Nhai đã lột xác xong, từ nay về sau, Thiên Hổ tộc sẽ trở thành Vương tộc của Yêu tộc!

Thống lĩnh toàn bộ Yêu tộc!

Hổ Thiên Nhai gầm to một tiếng, trực tiếp phóng tới bất tường cấm khu, cả người phát ra sát phạt chi khí, một vòng ánh sáng màu trắng, bao phủ lấy thân thể hắn. (bất tường cấm khu: khu vực cấm chứa vận rủi)

Vậy mà bất tường chi khí không thể nào ăn mòn hắn, dưới khí thế sát phạt của hắn, không ngừng loãng ra, biến mất.

Xoát!

Hắn giơ móng vuốt lên, lập tức đập chết một con quái vật bất tường!

Hổ Thiên Nhai lột xác thành thần thú Bạch Hổ, tai ách bất xâm, sát phạt vô song.

Đương nhiên, mặc dù trước mắt Hổ Thiên Nhai đã lột xác thành thần thú Bạch Hổ, cũng chỉ có thể xem như thần thú Bạch Hổ chưa trưởng thành.

Huyết mạch cũng chưa được thuần hóa hoàn toàn.

Dù vậy, hắn vẫn có thể uy áp Yêu tộc, đã trở thành vương giả duy nhất của Yêu tộc.

Hơn nữa, vừa ra tay đã trấn áp bất tường quái dị, lộ ra uy thế của thần thú.

"Đệ tử Hổ Thiên Nhai của ký chủ, huyết mạch lột xác, hóa thành thần thú Bạch Hổ, khí vận lột xác, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

"Đệ tử Hổ Thiên Nhai của ký chủ, thần uy lẫm liệt, diệt sát bất tường quái dị, thống lĩnh Yêu tộc, đánh đâu thắng đó, ban thưởng Uy Chi Đạo".

Hệ thống liên tiếp ban thưởng hai lần, đã vượt ngoài dự kiến của Sở Huyền.

Hổ Thiên Nhai đột nhiên quật khởi, sau khi lột xác, đã hóa thành thần thú?

Hơn nữa, Yêu vực còn xuất hiện quái vật bất tường?

Vậy mà Hổ Thiên Nhai diệt sát quái vật bất tường, hơn nữa còn thống lĩnh Yêu tộc, đánh đâu thắng đó.

Uy Chi Đạo?

Lại là một đạo vừa mới sinh.

Sở Huyền nhận lấy Uy Chi Đạo, trong nháy mắt hắn liền cảm thấy, một loại vô thượng chi uy.

Một đạo ánh sáng chói mắt, bao quanh hắn.

Vì bị giới hạn tu vi, cho nên hắn không thể nào phát ra toàn bộ uy lực của Uy Chi Đạo, bất quá thực sự mạnh hơn so với lực lượng đạo tắc.

Dựa vào số lượng đạo của Sở Huyền nắm giữ, chỉ cần tu vi tăng lên tới Đạo Cảnh viên mãn, cho dù không mở ra đạo của mình, hắn cũng có thể dễ dàng bước vào Khai Đạo Cảnh.

Bất luận là dùng Uy Chi Đạo, Phật Chi Đạo, hay là Quỷ Chi Đạo, cũng đủ giúp hắn bước vào Khai Đạo Cảnh.

Sở Huyền cũng không muốn dùng những thứ này bước vào Khai Đạo Cảnh, hắn muốn tự mình khai đạo, khai mở ra một đại đạo sơ sinh, thâu tóm tất cả đại đạo.

Chỉ có như thế, hắn mới có cơ hội, dùng đạo của mình, sánh vai với đại đạo hiện giờ, thậm chí trở thành tồn tại ngang với đại đạo.

Huống chi, Sở Huyền còn hoài nghi, đại đạo Cửu vực, có hạn chế nhất định.

Dựa theo tin tức mà Sở Huyền đã nắm giữ, chỉ sợ đại đạo cũng có phân chia đẳng cấp.

Từ lúc Hổ Thiên Nhai lột xác thành thần thú, thống lĩnh Yêu tộc, trở thành vương giả Yêu tộc, bắt đầu trấn áp quái vật bất tường.

Thân thể thần thú của Hổ Thiên Nhai, vậy mà không sợ bất tường chi khí!

Đương nhiên, chuyện này cũng liên quan tới độ đậm đặc của bất tường chi khí, do bất tường chi khí ở Yêu vực khá mỏng.

Thiên Đạo cũng quật khởi theo Hổ Thiên Nhai, khí vận Yêu vực cũng xuất hiện thay đổi, đang nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa ở Yêu vực.

Chưa tới vài ngày, đã có một châu sát nhập vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Tây Châu Yêu vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Sở Huyền rất vui mừng, tu vi của hắn lại đột phá, trở thành Đạo Cảnh 24 quan.

Ở bên trong Khai Đạo Hội, Đằng Giao Vương đột nhiên mở miệng.

"Không biết đã xảy ra chuyện gì, ta có cảm giác lờ mờ, tựa hồ Yêu vực đã xảy ra một ít biến hóa".

Một vị Khai Đạo giả khác của Yêu tộc, Hổ Bá cũng mở miệng nói: "Ta cũng nhận ra, hơn nữa ta còn phát giác được, Thiên Hổ tộc chúng ta, tựa hồ khí vận đã xuất hiện một vài thay đổi?".

Hai vị Khai Đạo giả Yêu tộc, đều rất nghi ngờ.

Tựa hồ khí vận Yêu tộc đang trở nên mạnh mẽ, tuy nhiên lại xuất hiện thêm một ít biến hóa khác.

Mối liên hệ giữa bọn họ và khí vận, không còn chặt chẽ nữa.

Tựa hồ, khí vận Yêu tộc, tập trung đến một nơi nào đó, đồng thời cũng phát sinh biến hóa.

Mơ hồ cảm giác được, Yêu tộc sắp thoát khỏi khống chế.

Có vấn đề, sẽ tìm Sở đạo huynh.

Đây đã là nhận thức chung của đám Khai Đạo giả bọn hắn.

Bởi vậy, Đằng Giao Vương mới thỉnh giáo Sở Huyền.

Hổ Bá cũng tương tự, ngoại trừ hắn phát giác được Thiên Hổ tộc có biến hóa, cùng với Yêu tộc có biến hóa ra.

Càng có một loại cảm giác trong u minh, phảng phất như bản thân lại có thêm một vị tổ tiên?

Nói đùa gì vậy, bản thân hắn chính là tổ tông Thiên Hổ tộc, làm sao lại chui ra thêm một vị tổ tông?

Tất nhiên là do đại kiếp ảnh hưởng chính mình!

Tất nhiên là Sở Huyền hiểu ra, tại sao lại xuất hiện loại biến hóa này.

Đơn giản là do Hổ Thiên Nhai quật khởi, lột xác trở thành thần thú.

Chương 558. Nghi Ngờ!

Collected & Fixed: OilFish89

Thuận theo tự nhiên, hắn có thể thống lĩnh toàn bộ Yêu tộc, vì thế mà khí vận Yêu tộc cũng tập trung trên người hắn, hơn nữa dựa vào thân phận thần thú của hắn, mà phát sinh biến hóa.

"Yêu tộc có đại khí vận giả, chính là chuyện tốt".

Sở Huyền mở miệng giải thích.

Đằng Giao Vương vui mừng hớn hở, đại khí vận giả kia, hẳn là đến từ Thanh Giao tộc.

Dù sao thì thực lực của Thanh Giao tộc là mạnh nhất.

Nhưng Hổ Bá lại nghi ngờ, hỏi dò: "tại sao ta lại có cảm giác bị áp đảo?".

Ngươi không bị áp đảo mới là chuyện lạ.

Trong lòng Sở Huyền thầm nhủ.

Thần thú Bạch Hổ, chính là tổ tông của hổ tộc, cũng là tồn tại mạnh nhất, Thiên Hổ tộc chỉ là loại tầm thường.

Nếu như Hổ Thiên Nhai Khai Đạo, Hổ Bá ngươi còn phải gọi hắn là tổ tông.

Yêu tộc thuở sơ khai, chính là do những thần thú này thống trị, chẳng qua là sau khi bọn chúng biến mất tại Cửu vực, hôm nay mới do Thanh Giao tộc, Thiên Hổ tộc trở thành người đứng đầu.

"Đó là dị tượng của đại kiếp, mục đích là muốn sai khiến ngươi giết chết đại khí vận giả, một khi làm như thế, đại kiếp sẽ giáng xuống đầu, tránh cũng không thể".

Tự nhiên là Sở Huyền sẽ không nói sự thật, chỉ có thể lừa gạt Hổ Bá.

Hổ Bá không khỏi hít một ngụm khí lãnh, đại kiếp lần này, mẹ nó quá âm hiểm đi!

May mà có Sở đạo huynh nhắc nhở...

Nếu không, một Khai Đạo giả như hắn, khi cảm giác có người vượt lên mình, muốn làm tổ tông của mình, thì làm sao mà không tức giận cho được?

Chắc chắn phải bóp chết kẻ kia?

Nếu đúng là làm như vậy, liền phải gánh lấy đại kiếp.

Lúc này Hổ Bá mới cảm kích nói: "Đa tạ Sở đạo huynh nhắc nhở!".

"Ừ, gặp phải chuyện không đúng, khiến cho tâm cảnh nhiễu loạn, cũng không nên làm bậy, bình thường đều là hiện tượng của đại kiếp, dụ người làm ra hành động sai lầm, các vị cần phải thận trọng!".

Sở Huyền trịnh trọng căn dặn.

Một đám Khai Đạo giả liền nhao nhao cảm tạ, tỏ vẻ khi nào có cảm giác không đúng, hoặc chỗ gì khác thường, trước tiên sẽ thỉnh giáo Sở Huyền, tuyệt đối không làm bậy.

Lại thành công lừa dối đám Khai Đạo giả này.

Trong lòng bọn họ, đại kiếp lại càng thêm khủng bố.

Kể từ đó, dù là phát giác được chỗ không đúng, trước tiên cũng sẽ thỉnh giáo chính mình, có thể tránh cho bọn hắn, đột nhiên ra tay can thiệp sự tình ở Cửu vực.

Khai Đạo giả sẽ không bị ảnh hưởng bởi đại kiếp đạo nguyên, chỉ cần lừa dối một chút, thì những Khai Đạo giả này, sẽ chuyên tâm chuẩn bị vượt qua đạo kiếp đại đạo.

Những võ giả Đạo Cảnh khác, sớm muộn gì cũng bị đại kiếp đạo nguyên quấy nhiễu, cuối cùng sẽ nhập kiếp.

Trước mắt, chuyện Sở Huyền có thể làm, chẳng qua chỉ tận lực kéo dài thời gian Đạo Cảnh nhập kiếp mà thôi.

Đạo Cảnh nhập kiếp, cũng bắt đầu từ người có tu vi yếu nhất, dễ dàng bị đại kiếp đạo nguyên quấy nhiễu nhất.

Ví dụ như Ứng Không có tu vi yếu nhất trong Đại Đạo Hội, hắn vẫn bị dẫn dắt bởi đại kiếp đạo nguyên, trong cõi u minh, phảng phất như có đại cơ duyên, đang chờ đợi hắn ở Cửu vực.

Nếu không phải Sở Huyền hù dọa, chỉ sợ hắn đã không chống cự nổi mà nhập kiếp.

Bên trong Hoang Cổ Sơ Địa, cũng có không ít Đạo Cảnh sinh ra loại cảm giác này, nếu không có đám Khai Đạo giả ước thúc, chỉ sợ đã nhập kiếp.

Trong đó những Đạo Cảnh 1, 2 quan là cảm thụ mạnh nhất, đa số đều suýt nữa mất khống chế, muốn rời khỏi Hoang Cổ Sơ Địa, tiến vào Cửu vực để tìm cơ duyên.

Sở Huyền hiểu rõ, theo sự phát triển của đại kiếp đạo nguyên, sớm muộn gì võ giả Đạo Cảnh cũng sẽ nhập kiếp.

Những người đầu tiên không kháng cự nổi là võ giả Đạo Cảnh dưới 5 quan, sau đó mới đến võ giả Đạo Cảnh 5 quan trở lên.

Nói chung, võ giả Đạo Cảnh 16 quan trở lên, bình thường sẽ không nhập kiếp.

Nhưng Sở Huyền biết rõ, đại kiếp đạo nguyên lần này không giống bình thường, cuối cùng võ giả Đạo Cảnh đều phải nhập kiếp.

Thậm chí giai đoạn cuối của đại kiếp đạo nguyên, những Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, đều bị bắt buộc nhập kiếp.

Vì vượt qua đạo kiếp đại đạo!

Đại kiếp đạo nguyên không thể ảnh hưởng tới Khai Đạo giả, nhưng mà đạo kiếp đại đạo thì khác, đây là đại kiếp cực kỳ nguy hiểm đối với Khai Đạo giả.

Chỉ cần sơ sẩy một chút, sẽ bỏ mạng trong đạo kiếp đại đạo.

Sau khi Sở Huyền lừa dối Đằng Giao Vương cùng Hổ Bá, liền dời ánh mắt về phía Yêu vực.

Nhìn thấy quái vật bất tường tràn lan ở Yêu vực, lông mày có chút nhíu lại.

Cái loại bất tường kia, tràn ngập khí tức tai ách, Sở Huyền có thể xác định, chắc chắn là bị ảnh hưởng bởi Ách Khí Đại Đạo. (bất tường: điềm xấu, chẳng lành)

Ngoại trừ Hoang Cổ vực ra, thì Yêu vực là khu vực đầu tiên xuất hiện bất tường chi khí, xuất hiện quái vật bất tường. (quái vật bất tường: sinh vật bị lây nhiễm khí tức chẳng lành rồi biến thành quái vật)

Hẳn là sau kiếp nạn Huyết Sát, chính là kiếp nạn quái vật bất tường?

Huyết Sát đã đủ kinh khủng, từ lúc đại kiếp đạo nguyên bắt đầu cho đến nay, toàn bộ Cửu vực, đã có một phần mười sinh linh chết đi.

Đây là một con số cực kỳ kinh khủng.

Chương 559. Sao Trâu Bò Quá Vậy?

Collected & Fixed: OilFish89

Cũng không biết có bao nhiêu chủng tộc, đã hoàn toàn diệt vong trong đợt đại kiếp lần này.

Kiếp nạn quái vật bất tường, hiển nhiên là kinh khủng hơn Huyết Sát.

Huyết Sát còn có cách ứng phó, chẳng qua chỉ là hung bạo, sau khi sống lại sẽ mạnh hơn mà thôi, mà quái vật bất tường, lại rất khó tiêu diệt, hơn nữa còn có thể lây nhiễm bất tường chi khí, Thần Cảnh cũng không thể loại bỏ.

Cuối cùng sẽ trở thành quái vật bất tường.

Huyết mạch trên người Hổ Thiên Nhai đã lột xác, trở thành thần thú, dựa vào uy thế Bạch Hổ, tự nhiên không sợ bất tường chi khí.

Nếu như bất tường chi khí, tiếp tục gia tăng đậm đặc hơn, thì cho dù Hổ Thiên Nhai là thần thú, cũng sẽ bị ăn mòn.

Sở Huyền cau mày, bất tường chi khí, cũng có lực ăn mòn đối với Thiên Đạo, tựa hồ bất tường chi ý đang cố gắng ăn mòn Thiên Đạo.

Một nửa pháp tắc thiên địa của Yêu vực, đều nhiễm phải bất tường chi ý.

Nếu như Thiên Đạo muốn thâu tóm phần còn lại của Yêu vực, nhất định phải trục xuất hoặc tịnh hoá bất tường chi ý.

Nhưng mà nếu hắn làm vậy, có xem như quấy nhiễu đại kiếp hay không?

Thậm chí, khiến cho Thiên Đạo bị phát hiện, dẫn đến xuất hiện biến cố mới?

Sở Huyền suy ngẫm một chút, quyết định để Thiên Đạo tiếp tục ẩn núp, không chủ động trục xuất hay tịnh hoá bất tường chi ý, đồng dạng cũng không để Thiên Đạo lây nhiễm bất tường chi khí.

Tùy ý để bất tường chi khí trôi dạt, chờ đợi Hổ Thiên Nhai hoặc là sinh linh Cửu vực, trục xuất bất tường chi khí.

Hổ Thiên Nhai dẫn theo đại quân Yêu tộc, bắt đầu đối phó quái vật bất tường, dưới sự dẫn dắt của hắn, đã bắt đầu đoạt lại phần lớn lãnh địa Yêu tộc.

Tranh thủ thời gian nghiên cứu biện pháp đối phó bất tường chi khí.

Sở Huyền nhìn về phía Đông Vực, từ khi Tần Doanh bố trí tế đạo đại trận, tiêu diệt phần lớn Huyết Sát, rốt cục chiếm được ưu thế nhất định.

Hôm nay đã dần được khống chế được tai họa Huyết Sát.

Vây khốn Huyết Sát tại Bắc Châu, thời gian tiếp theo, có thể chậm rãi tịnh hoá Huyết Sát, làm loãng đi huyết sát chi khí.

Kiếp nạn Huyết Sát, tạm thời giành được mức độ chiến thắng nhất định.

Nam Vực, Hạng Tinh đang hành động.

Mà Hạng Bang, cũng mơ hồ sắp chạm vào cánh cửa Đạo Cảnh.

Huyết vực vừa xuất hiện ở Nam Vực, sau khi bị trấn áp, tựa hồ Huyết Sát gặp phải ảnh hưởng nào đó, nên thực lực đã giảm mạnh.

Tây Vực vẫn trong trạng thái giằng co, hơn nữa tựa hồ Huyết Sát áp dụng phòng thủ, củng cố địa bàn Bắc Châu.

Tình huống Bắc Châu Tây Vực như thế nào, hiện tại không có ai biết.

Dù là Quỷ tộc, cũng không dám tiến vào.

Hỗn Loạn Vực vẫn giao tranh kịch liệt, bất quá đã khống chế được thế cục tổng thể.

Duy chỉ có Trung Vực, chém giết rất kịch liệt, Huyết Sát vẫn hung mãnh như trước.

Sở Huyền cảm thấy, sau khi Trung Vực khống chế được Huyết Sát, thì kiếp nạn Huyết Sát sẽ dần biến mất, đại kiếp đạo nguyên sẽ chính thức bước vào giai đoạn tiếp theo.

Đương nhiên, chỉ sợ Huyết Sát Tây Vực sẽ là ngoại lệ.

Bọn hắn sẽ lột xác, chính thức trở thành chủng tộc mới ở Cửu vực, tiến vào tranh bá trong đại kiếp đạo nguyên.

Sở Huyền có dự cảm, Huyết Sát ở Bắc Châu Tây Vực, tựa hồ đang âm thầm tích trữ lực lượng, chờ đợi thời cơ đến.

Hắc thủ sau màn kia, đến tột cùng là muốn làm gì.

Có lẽ là đang đợi thời cơ?

Chỉ cần đối phương không trực tiếp can thiệp Cửu vực, thì Sở Huyền sẽ không sợ đối phương, khoảng cách hắn viên mãn Đạo Cảnh, cũng không còn quá xa.

Tốc độ mở rộng của Thiên Đạo đã tăng lên, bảy châu Hỗn Loạn Vực, đã có gần hai phần ba bị Thiên Đạo thâu tóm.

Đẳng cấp quái vật bất tường còn thấp, không có khả năng uy hiếp được hắn, cũng không thể ăn mòn Thiên Đạo.

Huống chi, Thiên Đạo có thể tự ẩn núp, chỉ cần không chủ động tiếp xúc với bất tường chi khí, thì không cần lo lắng bị ăn mòn.

Về phần Ách Khí Đại Đạo, Sở Huyền cảm thấy, chỉ cần đại kiếp đạo nguyên chưa chấm dứt, có lẽ sẽ không xuất hiện.

Hiện tại xuất hiện bất tường chi khí, chỉ có thể xem là lây nhiễm một ít Ách Khí Đại Đạo mà thôi.

Sở Huyền không chú ý quá nhiều tới Cửu vực, vững vàng trạch lấy, kỳ hạn 50 năm đã sắp tới.

Thời gian trôi qua từng ngày.

Nhậm Trường Hà đang tìm kiếm bất tường chi khí ở Hoang Cổ vực, muốn tìm hiểu một phen, bởi vậy không có gấp gáp chạy về Bắc Vực.

Khoảng cách kỳ hạn 50 năm, chỉ còn lại mười ngày.

Sở Huyền tràn đầy mong đợi.

"Đệ tử Ma Phật của ký chủ, độ hóa Huyết Sát gia nhập Phật Môn, khí vận lột xác, tu vị tăng vọt, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

"Huyết Sát quy y Phật Môn, khí vận Phật tộc tăng vọt, Phật Giới mở rộng, Phật Chi Đạo nâng cao, đệ tử Ma Phật của ký chủ, sinh ra Phật Tướng, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Sở Huyền ngây ngẩn cả người.

Chuyện quái quỷ gì vậy?

Huyết Sát quy y Phật Môn?

Phật Vực đại thắng?

Sở Huyền đột nhiên có chút khâm phục Ma Phật, ngay cả bộ tộc Huyết Sát ứng kiếp, mà cũng có thể độ hóa gia nhập Phật Môn?

Con mẹ nó, sao trâu bò quá vậy?

Chương 560. Ma Phật Độ Huyết Sát!

Collected & Fixed: OilFish89

Huyết Sát ở Phật Vực, cũng không phải là Huyết Sát ở Tây Vực, có trí thông minh.

Mà là tràn đầy hung bạo cùng khát máu.

Dù sao thì Huyết Sát, chính là tạo thành từ oán khí, oán niệm của vô số sinh linh, cường giả trong toàn bộ chín kỳ đạo nguyên.

Có thể độ hóa Huyết Sát gia nhập phật môn, đây là quá trâu bò.

Sở Huyền lấy ra Vạn Thiên Kính, liên thông tới chỗ Ma Phật.

Lúc này, phật quang trải dài ba châu Phật Vực, đang dùng tốc độ rất nhanh lan tràn tới hai châu đầy Huyết Sát.

Huyết sát chi khí liên tục tan rã, tựa hồ đã mất đi khả năng sống lại.

Trước mặt Ma Phật, có một gã Huyết Sát đang quỳ rạp dưới đất.

Lúc này trên người Huyết Sát, lượn lờ từng đạo xiềng xích phật quang, sắc mặt đã không còn hung ác.

Răng nanh cũng biến mất, trên đỉnh đầu trọc lóc.

Tuy nhiên vẫn giữ lại vài điểm đặc thù của Huyết Sát, nhưng mà không thể nghi ngờ đã quy y cửa phật.

Hơn nữa, trên cổ hắn còn đeo phật châu, trong tay cũng cầm lấy tràng hạt, trên miệng đang tụng kinh văn, bộ dáng rất thành kính.

Lúc này, Huyết Sát không còn là loại vô tri vô giác hung bạo khát máu, mà đã có được tư duy, sinh ra một ít trí tuệ.

Hắn quỳ rạp trước người Ma Phật, như một người hành hương.

"Ngươi sinh ra từ nghiệp chướng của thiên địa, có oán niệm, nghiệp chướng rất lớn, buông bỏ quá khứ, buông bỏ chấp niệm, tất cả chỉ là hư vô, quy y ngã phật, chính là đại công đức".

"Ngươi có thể kịp thời tỉnh ngộ, phóng hạ đồ đao, dùng một sợi thiện niệm, quy y ngã phật, biết trở về khi lạc lối, thật là may mắn!".

"Từ nay về sau, ngươi không còn là Huyết Sát, ngươi là La Hán Phật Môn, ta ban cho ngươi pháp danh Sát Không".

Ma Phật dáng vẻ trang nghiêm, phật âm lượn lờ thốt ra.

Sát Không quỳ rạp dưới mặt đất, vô cùng thành kính đáp lời: "Đệ tử Sát Không, đa tạ thượng phật đã ban tên!".

Ma Phật, chính là Đại Uy Thượng Phật, là vị phật cao nhất Phật Vực.

Xét về thân phận, còn cao hơn Nam Vô Phật Đà.

Địa vị ngang với hai vị Phật Thị.

Ánh mắt Ma Phật nhìn về phía Sát Không, trong mắt loé lên phật quang, giọng nói uy nghiêm.

"Sát Không, ngươi đã thức tỉnh, đã không còn là Huyết Sát, nên độ hóa huyết sát, hoặc tiêu diệt Huyết Sát, đây chính là đại công đức, đại khí vận!".

"Dạ, thưa Phượng Phật, Sát Không đã rõ!".

"Ừ, ngươi đi đi".

Sát Không đứng bật dậy, trên người lượn lờ phật quang, từng đạo xiềng xích phật quang bắt đầu toả ra, từng bước một đi về phía Huyết Sát.

Từ lúc Sát Không xuất thủ, Huyết Sát tại Phật Vực bị tan tành nhanh chóng.

Nên biết rằng, Sát Không từng là Huyết Sát Vương...

Ánh mắt Sở Huyền nhìn chăm chú, giờ khắc này, khí vận của huyết sát tại Phật Vực đang tan tành, sau đó lại bị Phật tộc hấp thu.

Nếu là trước kia, hắn không thể nhìn thấy khí vận Huyết Sát.

Nhưng mà hiện tại đã nhìn thấy được.

Chuyện này chứng tỏ, kết cục thảm bại của Huyết Sát ở Phật Vực, khí vận cũng bị bức ra ngoài.

Quả nhiên Ma Phật rất trâu bò...

Phật Vực sẽ trở thành vực đầu tiên vượt qua đại kiếp Huyết Sát.

Khí vận Phật tộc đang tăng chóng mặt, Phật Chi Đạo cũng phát triển, Phật Giới cũng theo đó mà mở rộng.

Bất luận là Ma Phật, Nam Vô Phật Đà, hay là Tả Hữu Phật Thị, tu vi đều được nâng cao,

Phật Thị là tương đối đặc thù, khi đại kiếp Huyết Sát buông xuống, vẫn không có ra tay.

Dù sao, nếu Phật Thị ra tay, chỉ sợ sẽ phát sinh dị biến.

Hôm nay, khí vận Phật tộc tăng vọt, thực lực Phật tộc cũng nâng cao, thực lực Phật Thị cũng liên tục mạnh lên.

Tốc độ gia tăng thế này, đã rất khủng bố.

Không hổ danh là Phật Thị do hệ thống ban thưởng.

Thiên Đạo ở Phật Vực, đã mở rộng rất nhanh, không được bao lâu, sẽ thâu tóm hai châu còn lại, sát nhập Phật Vực vào trong Thiên Đạo.

Nếu như vậy, thì đã có hai vực thuộc về Thiên Đạo.

Sở Huyền cất Vạn Thiên Kính, không có xem tiếp, ánh mắt nhìn về phía Sở Nhất cùng Sở Nhị.

Hai vị này đến nay vẫn chưa hoàn thành giai đoạn lột xác.

Nguyên Sơ Đạo Tinh đã giúp đỡ gia tăng tốc độ lột xác, nhưng mà thời gian hoàn thành lột xác, vẫn cần thêm một đoạn nữa.

Chỉ chờ Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp xong, Sở Nhất cùng Sở Nhị, mới có thể hoàn thành lột xác, bước vào Đạo Cảnh.

Một khi bọn hắn bước vào Đạo Cảnh, thì đã không còn tầm thường.

Trở thành một sinh vật sống đúng nghĩa.

Hơn nữa, thực lực cũng tăng lên rất nhanh.

Nguyên Sơ Đạo Tinh thăng cấp, Sở Huyền cẩn thận đánh giá, chỉ sợ cần khoảng mười năm?

Chờ đến kỳ hạn 60 năm, có lẽ sẽ gần như hoàn thành lột xác.

Cuối cùng, Nguyên Sơ Đạo Tinh sẽ trở thành một đầu đại đạo, đại đạo chính thức.

Đã có Nguyên Sơ Đạo Tinh, cho dù Sở Huyền không khai đạo, cũng có thể dùng Nguyên Sơ Đạo Tinh, xem như là đại đạo của mình.

Dùng Nguyên Sơ Đạo Tinh làm căn cơ, mở ra đại đạo chính thức.

Sở Huyền cũng không có ý nghĩ như vậy, Nguyên Sơ Đạo Tinh hóa thành đại đạo, là thuộc về một đại đạo khác của hắn.

Mà chính hắn cũng sẽ tự mở ra một đại đạo.

Như thế, hắn sẽ có hai đầu đại đạo.

Hai đại đạo cùng phát triển, tuyệt đối có thể có vô địch trong hàng ngũ Khai Đạo giả?

Chương 561. Hỗn Độn Thuỷ Kinh!

Collected & Fixed: OilFish89

Phật Vực đại thắng, Huyết Sát tan rã, Sở Huyền có thể cảm giác được, Thiên Đạo ở Phật Vực đang tăng lên rất nhanh.

Mặc dù không có liên thông với Thiên Đạo Bắc Vực, nhưng mà hạch tâm Thiên Đạo là Thiên Đạo phù, cho nên ngay sau đó Thiên Đạo Bắc Vực cũng trong quá trình tăng lên.

Thiên Đạo Đông Vực, cũng có nâng cao một ít.

Phật Vực đại thắng, không chỉ đơn giản là đánh bại Huyết Sát, mà còn trực tiếp độ hóa Huyết Sát Vương, ý nghĩa bên trong không phải tầm thường.

Đây là điểm mấu chốt đoạt được khí vận Huyết Sát.

Khí vận Phật Vực cũng tăng vọt.

Thực lực liên tục được nâng cao.

Ma Phật đã Thần Cảnh đỉnh phong, đạt tới cực hạn.

Khoảng cách Đạo Cảnh không xa.

Nam Vô Phật Đà cũng tương tự.

Thân là vị phật đầu tiên tại Cửu vực, tất nhiên là trên người Nam Vô Phật Đà sở hữu đại khí vận.

Hắn sắp đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền một bên chờ đợi kỳ hạn 50 năm, một bên chờ đợi Phật Vực sát nhập vào Thiên Đạo.

Một khi Phật Vực thuộc về Thiên Đạo, thì tu vi của hắn sẽ gia tăng thêm lần nữa.

Bắc Vực thuộc về Thiên Đạo, phần thưởng là 36 đầu đạo tắc, Phật Vực thuộc về Thiên Đạo, không biết có phải đạt được phần thưởng tương tự hay không?

Hoặc là nhiều thêm nữa...?

Trước mắt số lượng đạo tắc mà Sở Huyền nắm giữ, đã tiếp cận 200.

Chỉ sợ không có võ giả Đạo Cảnh nào, thậm chí là Khai Đạo giả, có thể nắm giữ đạo tắc nhiều bằng hắn.

Trừ phi đối phương, cũng muốn mở ra một đầu đại đạo, cho nên mới cảm ngộ ra nhiều đạo tắc như thế.

Sở Huyền phỏng đoán một chút, Phật Vực thuộc về Thiên Đạo, có lẽ là sau kỳ hạn 50 năm.

Rốt cục, kỳ hạn 50 năm đã tới.

Sở Huyền hít sâu một hơi, chờ đợi hệ thống nhắc nhở.

Trong lòng thầm cảm khái, thời gian trôi qua thật nhanh, mới chớp mắt mà đã 50 năm.

50 năm không rời khỏi cửa dù chỉ một bước...

Đây cũng không phải là bế quan, mà là thật sự ở lỳ một chỗ.

Trong lòng Sở Huyền thổn thức không thôi, cường giả có thực lực như hắn, còn không dám ra khỏi cửa một bước, từ xưa đến nay không tìm ra người thứ hai.

Đương nhiên, thực lực tăng lên nhanh như hắn, từ xưa đến nay, chỉ sợ cũng tìm không ra người thứ hai.

50 năm, từ Phàm cảnh tăng lên tới Đạo Cảnh 24 quan.

Loại tốc độ tu luyện thế này, truyền ra ngoài có thể doạ chết người.

"Ký chủ không bước ra khỏi cửa, vững vàng trạch 50 năm, hơn nữa còn một tay thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, thúc đẩy đại kiếp đạo nguyên phát triển, bố trí tinh tế chí hướng rộng lớn, ban thưởng Hỗn Độn Thuỷ Kinh".

Sở Huyền: "???".

Có chút bất thường.

Sở Huyền im lặng suy nghĩ, nhìn thấy hệ thống nhắc nhở, có chút ngơ ngác, chính mình thúc đẩy đại kiếp đạo nguyên phát triển?

Nhưng mà hắn không có nhập kiếp...

Bởi vì Thiên Đạo mở rộng, xơi tái pháp tắc thiên địa Cửu vực, trong lúc vô hình đã giúp đại kiếp đạo nguyên phát triển nhanh hơn?

Đây là ngoài ý muốn!

Cũng không phải hắn muốn làm thế!

Sắc mặt Sở Huyền tràn đầy bất đắc dĩ, như thế nào đang yên lành, đại kiếp đạo nguyên lại bị hắn đẩy nhanh tiến độ chứ?

Hắn còn tưởng rằng, đại kiếp đạo nguyên phát triển nhanh như vậy, nguyên nhân là vì đạo kiếp đại đạo buông xuống.

Không ngờ là do bản thân thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, mới dẫn tới đại kiếp đạo nguyên phát triển nhanh chóng như thế?

Tăng tốc thì tăng tốc, Sở Huyền không có khả năng hoãn lại kế hoạch Thiên Đạo.

Nếu không có kế hoạch Thiên Đạo, làm sao thực lực của hắn tăng nhanh như vậy được?

Hắn không màng tới nguyên nhân do mình nữa, dời lực chú ý sang phần thưởng của hệ thống.

Phần thưởng kỳ hạn 50 năm, là Hỗn Độn Thuỷ Kinh.

Trạch càng lâu, thì phần thưởng càng phong phú, đẳng cấp càng cao.

Hỗn Độn Thuỷ Kinh, chắc chắn là cao cấp hơn Thái Sơ Đạo Kinh.

Sở Huyền xem xét phần thưởng.

"Hỗn Độn Thuỷ Kinh, nhìn lén căn nguyên của hỗn độn, diễn hoá vô cực của hỗn độn, vô tận của đại đạo...".

Nhìn qua giới thiệu về Hỗn Độn Thuỷ Kinh, trong lòng Sở Huyền liền chấn động, đúng là có thể nhìn lén tồn tại hỗn độn, vô tận đại đạo, còn có thể thông hiểu huyền bí của hỗn độn.

Hơn nữa có thể mở ra đại đạo, thông hiểu tạo hóa của đại đạo.

Đây đúng là vô thượng chi pháp.

Sở Huyền hít sâu một hơi, nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Chỉ trong chốc lát, dường như Sở Huyền không còn ở trong tiểu viện, cho dù người nào cũng không thể khám phá ra vị trí của hắn.

Mà Sở Huyền, chỉ cảm thấy bản thân giống như một quả trứng, mênh mông mịt mờ, không biết ở nơi nào.

Không còn thời gian, cũng không còn thiên địa vạn vật, dường như mọi thứ đều là hỗn độn, không có bốn phương, không có nông sâu... Không có gì hết, cũng không tồn tại thứ gì.

Không biết trải qua bao lâu, không biết năm nào tháng nào, từ trong hỗn độn có một sợi tử quang chậm rãi xuất hiện, tiếp theo lại tách ra từ trong hỗn độn.

Tử quang chiếu rọi hỗn độn, chiếu tới quả trứng này, lúc bị tử quang rọi tới, quả "Trứng" này bắt đầu lớn lên.

Càng lúc càng lớn, càng ngày càng to ra, Sở Huyền có một loại cảm giác bản thân sắp bị nổ tung.

Trong đầu lại xuất hiện đủ loại cảm giác cùng cảm ngộ khó nói thành lời, dường như hắn đang trải qua giai đoạn biến hoá nào đó.

Chương 562. Bí Mật Hỗn Độn!

Collected & Fixed: OilFish89

Không biết đã trôi qua bao nhiêu năm.

Bỗng nhiên có một ngày, quả "Trứng" nổ tung, ầm vang một tiếng, hỗn độn mở rộng, hóa thành một vùng đất hỗn độn vô biên vô tận.

Sau khi quả "Trứng" nổ tung, tử quang cũng biến mất bên trong hỗn độn.

Vùng đất hỗn độn, đang không ngừng mở rộng, vô biên bát ngát.

Lại không biết trôi qua bao nhiêu năm.

Bên trong hỗn độn, đột nhiên ngưng tụ thành một vài hòn đá, lâu dần lại xuất hiện cát bụi, thế mà có thực vật sinh trưởng.

Tiếp theo, có một tia sinh mệnh ra đời trong hỗn độn.

Thời gian trôi qua, lần lượt có sinh linh được sinh ra trong Hỗn Độn, dựa theo số lượng ngày càng nhiều, cũng xuất hiện tranh đấu.

Vùng đất hỗn độn, vẫn trong quá trình mở rộng, phát triển.

Có một vài sinh linh, tìm ra điểm cuối của hỗn độn.

Lại không biết trôi qua bao nhiêu năm, vùng đất hỗn độn lại xuất hiện rung chuyển, đại đạo mênh mông vô hình xuyên qua hỗn độn. Dần dần tạo ra một thế giới sơ sinh.

Những sinh linh kia tiến vào trong thế giới, vì tranh đoạt địa bàn, mà chém giết lẫn nhau.

Có rất nhiều sinh linh liên tục chết đi, những lực lượng kia đều bị hấp thu bởi đại đạo mênh mông, đại đạo càng thêm cường đại, càng thêm chí cao vô thượng, mặc dù không nhìn thấy, nhưng lại có mặt ở khắp nơi.

Thế giới cũng thay đổi, bắt đầu có nhiều chủng loại sinh linh hơn.

Thời gian trôi qua, sinh linh sinh ra từ trong thế giới, bắt đầu nghịch phạt sinh linh đến từ hỗn độn, chiến đấu kéo dài không biết bao nhiêu năm thắng.

Số lượng sinh linh đến từ hỗn độn không còn nhiều lắm, có một phần đã thoát khỏi thế giới, không còn chiến đấu, chỉ còn bị vây giết trở thành chiến lợi phẩm.

Dần dà, sinh linh đến từ hỗn độn càng ngày càng ít, cho đến khi sinh linh cuối cùng đến từ hỗn độn bị vây giết bên trong thế giới.

Chúa tể bên trong thế giới đã được thay đổi.

Vùng đất hỗn độn, vẫn không ngừng mở rộng, cho đến khi xuất hiện một tiếng nổ vang trời, ranh giới của vũng đất hỗn độn va chạm phải một nơi hỗn độn khác.

Lúc này Sở Huyền đột nhiên tỉnh lại, vô số cảm ngộ liền tràn vào trong đầu.

Huyền bí của hỗn độn, tái hiện ở trong đầu.

Tạo hoá của đại đạo, cũng thấu hiểu rõ ràng.

Cũng không biết trôi qua bao lâu, dường như Sở Huyền hóa thân thành hỗn độn, tự mình trải qua nguồn gốc của hỗn độn, cùng với đại đạo, mở ra thế giới.

Hỗn Độn Thuỷ Kinh quá thâm ảo, trực tiếp diễn hoá ra sự khởi đầu của hỗn độn.

Sở Huyền giống như biến thành hỗn độn, tự mình cảm ngộ ra khởi đầu và diễn hoá của hỗn độn, thông hiểu được sự huyền bí của hỗn độn.

Mặc dù tu vi không có tăng lên, nhưng mà Sở Huyền lại lộ ra loại khí tức, sâu không lường được, không thể phỏng đoán, phảng phất như hắn đã vượt ra khỏi đại đạo.

Hiện tại hắn chỉ mới lĩnh ngộ Hỗn Độn Thuỷ Kinh hơn một tháng.

Nên biết rằng, Sở Huyền đã là Đạo Cảnh 24 quan, tu vi mạnh như thế, khi được hệ thống quán thâu, vẫn phải bỏ ra thời gian gần một tháng mới xong.

Có thể thấy được Hỗn Độn Thuỷ Kinh quá thâm ảo.

Trước mắt chỉ có thể nói, Sở Huyền thông hiểu Hỗn Độn Thuỷ Kinh, còn chưa đến trình độ thấu hiểu toàn bộ, tu vi không đủ, còn kém quá xa.

Nhớ lại quá trình mở đầu và diễn hoá của hỗn độn, Sở Huyền liền xuất hiện nghi ngờ, cái thế giới được mở ra trong hỗn độn, không phải là thế giới Cửu vực hay sao?

Nói như vậy, sinh linh đặt chân đầu tiên trên Cửu vực, là đến từ hỗn độn?

Những sinh linh này, đều sống trong hỗn độn?

Bên ngoài Cửu vực, là khu vực hỗn độn.

Tại sao đám người Hồng Nguyên Sơ, không thể nào tiến vào khu vực hỗn độn?

Nói về hỗn độn, thì đối với những Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, chính là thứ tồn tại chỉ có trong truyền thuyết.

Là vì thực lực chưa đủ, cho nên không thể thoát khỏi đại đạo Cửu vực, tiến vào khu vực Hỗn Độn?

Lúc trước tam tộc Tiên, Thần, Ma, và một ít tồn tại cường đại, đều biến mất tại Cửu vực, chính là đi đến hỗn độn?

Ngoại trừ thế giới Cửu vực ra, thì bên trong hỗn độn, có những thế giới khác hay không?

Sở Huyền từng khoác lác, lừa dối rằng có Chư Thiên Vạn Giới, nhưng mà cho đến bây giờ, hắn cũng chưa phát hiện, sự tồn tại của Chư Thiên Vạn Giới.

Chỉ là hắn tưởng tượng khoác lác mà thôi.

Nếu như bên trong Hỗn Độn, có... thế giới khác, mặc dù không nhiều tới mức vạn thế giới, nhưng cũng chứng tỏ một chuyện, chẳng qua Cửu vực chỉ là một thế giới trong đó mà thôi.

Như vậy đại đạo hiện giờ, vỏn vẹn chỉ là đại đạo của Cửu vực.

Nếu chỉ là đại đạo Cửu vực, thì Thiên Đạo nuốt chửng Đại Đạo, là chuyện hoàn toàn có thể thực hiện được.

Sở Huyền đắm chìm trong cảm ngộ Hỗn Độn Thuỷ Kinh, đại đạo của Cửu vực, cũng không phải là đại đạo bao quát toàn bộ Hỗn Độn, mà chỉ thuộc về Cửu vực.

Tuy đại đạo Cửu vực rất mạnh, nhưng mà rốt cuộc cũng không thể so sánh với đại đạo hỗn độn.

Nếu như trong hỗn độn, còn có thế giới khác, có nghĩa là, bên dưới đại đạo hỗn độn, còn có những đại đạo thế giới khác.

Thế giới Cửu vực, nếu là diễn hoá từ hỗn độn, là thế giới được mở ra đầu tiên, sang mang ý nghĩa đặc thù, nếu so với những thế giới khác, càng có nội tình cùng tiềm lực hơn.

Sở Huyền lại nghĩ tới, những sinh linh hỗn độn kia, có một phần bị vây giết trong thế giới, một phần tiếp tục truy tìm giới hạn của hỗn độn.

Sinh linh hỗn độn cường đại, có mở ra địa giới hay không?

Chương 563. Cửu Vực Chi Hải (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền lại nhớ tới Tích Địa Thư cùng Khai Thiên Bút, có thể mở ra một phương thế giới hoàn chỉnh trong Hỗn Độn.

Những sinh linh Hỗn Độn cường đại kia, mặc dù không có chí bảo như Tích Địa Thư cùng Khai Thiên Bút, tựa hồ mở đường ra một phương địa giới cũng không quá khó khăn.

"Hỗn Độn".

Hiện tại Sở Huyền có thể cam đoan, tất nhiên là đám người Hồng Nguyên Sơ bởi vì Khai Đạo quá ngắn, thực lực không đủ, bởi vậy không thể nào dò xét hoặc đặt chân đến khu vực Hỗn Độn.

Chỉ có thể tiến vào đại đạo thuộc về Cửu vực.

Về phần phải khai đạo bao nhiêu, mới có thể thoát khỏi đại đạo thuộc về Cửu vực, dò xét hoặc đặt chân vào khu vực Hỗn Độn, thì dựa vào suy đoán của Sở Huyền, ít nhất phải Khai Đạo vạn dặm?

Dù sao thì vạn dặm chính là một cánh cửa trọng yếu.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, đều hướng về mục tiêu này.

Nếu như Khai Đạo giả, đều có ý thức Khai Đạo vạn dặm sẽ trở thành vô địch, thì tất nhiên không phải có nguyên nhân.

Càng chứng tỏ Khai Đạo vạn dặm, là một cánh cửa phi thường trọng yếu.

Thí dụ như, có thể đặt chân vào khu vực Hỗn Độn?

Thí dụ như, có thể thoát khỏi đại đạo mà không sụp đổ?

Sở Huyền lại nghĩ tới Long Quân và đám sinh linh đại đạo, bọn hắn không thể rời khỏi đại đạo, là vì Khai Đạo chưa đủ sâu?

Càng có khả năng, chính là bọn hắn thuộc về đại đạo, nên chịu ràng buộc, cho dù thực lực có mạnh hơn nữa, chỉ cần chưa vượt qua đại đạo, thì không cách nào thoát khỏi đại đạo.

Trừ phi đại đạo bị tách rời.

Nhưng mà, bản thân là sinh linh đại đạo, đại đạo bị tách rời không khác nào là tiêu vong?

Đạo kiếp đại đạo là thứ gì, tại sao lại sinh ra?

Sở Huyền nghĩ rất nhiều vấn đề, nhưng mà hiện tại hắn không có khả năng biết được những thứ này, dù là Khai Đạo giả như Hồng Nguyên Sơ, cũng không thể nào biết được bí ẩn bên trong.

Không Khai Đạo vạn dặm, thì không có tư cách biết tới, những bí mật của thế giới này.

Sở Huyền không muốn nghĩ thêm nữa, tu vi không đủ, có biết cũng vô dụng.

Chỉ cần gia tăng tu vi, đạt đến độ cao nhất định, thì những thứ bí mật, huyền bí này, chẳng qua đều là chuyện bình thường.

Thực lực mới là quan trọng nhất.

Chỉ cần đủ mạnh, có bí mật nào có thể che mắt được mình?

Cái gọi là bí mật, cũng chỉ do thực lực bản thân chưa đủ mà thôi.

Sở Huyền tiếp tục trạch ở tiểu viện, một bên cảm ngộ Hỗn Độn Thủy Kinh, một bên tìm ra kế sách, làm cách nào để Thiên Đạo cắn nuốt Đại Đạo.

Hiện tại hắn đã có thể xác định, chỗ đại đạo Cửu vực, chỉ là đại đạo của riêng thế giới Cửu vực mà thôi.

Cũng không phải là đại đạo của toàn bộ Hỗn Độn.

Nếu là đại đạo thuộc về thế giới Cửu vực, như vậy cũng giống với pháp tắc thiên địa Cửu vực, có thể chiếm đoạt.

Xây dựng luân hồi liên thông giữa Đại Đạo cùng Thiên Đạo, cũng là một cái cách.

Mà sau này đạo kiếp đại đạo xuất hiện, cũng là một cơ hội.

Trong lòng Sở Huyền đã có một ít ý tưởng.

Đương nhiên, những thứ này đều cần tới thực lực tăng lên, mới có thể áp dụng.

Ánh mắt hắn nhìn về phía Phật Vực, Thiên Đạo sắp nuốt trọn Phật Vực.

Sau khi thâu tóm Phật Vực, tu vi của hắn lại được tăng thêm.

Tiếp theo chính là Hỗn Loạn Vực, Đông Vực, Nam Vực, Yêu Vực cùng với Trung Vực.

Tốc độ mở rộng của Thiên Đạo càng lúc càng nhanh, chuyện này có quan hệ tới việc khí vận của các đệ tử lột xác ngày càng nhiều.

Cũng có liên quan tới chuyện tự mình Thiên Đạo phát triển, cùng với sinh ra khí vận thuộc về Thiên Đạo.

Sau khi Phật Vực sát nhập vào Thiên Đạo, chắc chắn Thiên Đạo sẽ đề thăng, giúp cho Thiên Đạo tiến thêm một bước, nâng cao tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa của các vực còn lại.

Thiên Đạo ở Yêu Vực mở rộng cực kỳ nhanh.

Sắp chiếm đoạt châu thứ hai.

Đây cũng liên quan tới việc Hổ Thiên Nhai lột xác thành thần thú, hơn nữa còn trấn áp quái vật bất tường.

Yêu Vực tồn tại quái vật bất tường, cho dù Thiên Đạo mở rộng sát nhập, cũng cần che giấu, không can thiệp tới quái vật bất tường.

Chủ yếu là Sở Huyền lo lắng, Thiên Đạo cắn nuốt pháp tắc thiên địa, đã dẫn đến đại kiếp đạo nguyên phát triển quá nhanh, nếu như hắn can thiệp vào đại kiếp quái vật bất tường, thì sợ rằng sẽ trực tiếp dẫn tới đạo kiếp đại đạo buông xuống sớm hơn.

Đây cũng không phải là kết quả hắn mong muốn.

Hắn còn chưa có Khai Đạo đâu...

Không Khai Đạo, sẽ không có lực lượng.

Hơn nữa, không chỉ là Khai Đạo, mà nhất định phải Khai Đạo vạn dặm, thì hắn mới có đủ lực lượng đối kháng.

Về phần hắn từng khoác lác Khai Đạo mấy trăm vạn dặm...

Trong lúc nhất thời, thì không thể thực hiện được.

Trong khi chờ đợi, rốt cục hai châu của Phật Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm hai châu Phật Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 2 quan".

Chiếm được hai châu, cũng không có nghĩa thâu tóm toàn bộ Phật Vực.

Dù sao thì năm châu của Phật Vực, chỉ có thể xem là khu vực hạch tâm của Phật Vực, ở bên ngoài vẫn còn những địa giới khác.

Ví dụ như một ít bí cảnh và khu vực tiếp giáp với mấy vực khác.

Đáng nhắc tới chính là, bên ngoài Bắc Châu Phật Vực là biển cả, diện tích vùng biển này rất rộng lớn, đều thuộc về Phật Vực.

(Địa giới: Bờ cõi của một vùng đất, chỗ giáp ranh với vùng đất khác)

Chương 564. Cửu Vực Chi Hải (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Bởi vậy sau khi thâu tóm hai châu, rốt cuộc Thiên Đạo cũng không còn bị trở ngại, nhanh chóng thẩm thấu vào những địa giới còn lại.

Pháp tắc Thiên Đạo đã thẩm thấu đến đại hải. (đại hải: biển lớn)

Vùng biển ở Cửu vực rất đặc thù, ngoại trừ Bắc Vực ra, thì tám vực còn lại đều có biển, cho dù là Trung Vực, cũng có một hải phận kéo dài đi vào đất liền. (hải phận: vùng biển thuộc về một quốc gia, ở đây là nói về một vực)

Duy chỉ có Bắc Vực, là không có biên giới tiếp nối với biển.

Biển ở Cửu vực, đến tột cùng rộng lớn bao nhiêu, Sở Huyền cũng không biết.

Cho đến pháp tắc Thiên Đạo Phật Vực, kéo dài đến trong đại hải, hắn mới ý thức được, vùng biển Cửu vực rất rộng lớn, tất nhiên sẽ ẩn giấu rất nhiều bí mật.

Trong đó cũng không thiếu cường giả.

Cùng với những chủng tộc trên biển.

Lúc Thiên Đạo lan tràn, hắn đã nhận ra, trong đại dương có tồn tại chủng tộc.

Thoáng nhớ lại một chút, trên Cửu vực ngoại trừ tam đại chủng tộc bá chủ là Nhân tộc, Ma tộc, Yêu tộc ra, còn có một Hải tộc.

Hải tộc là tên gọi chung của tất cả chủng tộc trong hải dương, cũng không phải chỉ có duy nhất một chủng tộc, thực lực rất mạnh, bởi vì chỉ sinh sống trong biển cả, cho nên rất ít khi nhìn thấy. (hải dương: biển)

Bên trong Yêu tộc, cũng có bộ tộc sống dưới nước.

Kỳ thật bộ tộc Thanh Giao, không phải cũng thống trị một mảnh hải vực hay sao? (hải vực: vùng biển)

Theo Thiên Đạo lan tràn, Sở Huyền mới phát hiện, trên biển cũng tràn ngập Huyết Sát nhàn nhạt, số lượng Huyết Sát trên biển cũng không ít.

Chém giết không hề ít hơn so với trên cạn.

Bắc Châu Tây Vực, tựa hồ có một khu vực ngoài biên giới, chính là hải dương mênh mông?

Hắc thủ phía sau màn kia, tạm thời không có động tác quá lớn ở Tây Vực, nhưng mà hắn có lặng lẽ vươn xúc tu vào hải dương hay không?

Nếu như nắm được hải dương trong tay, chính là một cỗ lực lượng không nhỏ, cũng có thể phát huy ra tác dụng nhất định đối với đại cục Cửu vực.

Hỗn Loạn Vực, cũng có một châu có biên giới tiếp giáp với hải dương.

Tiểu Tà Vương đang ở Hỗn Loạn Vực.

Hiện tại, tình hình ở Hỗn Loạn Vực tương đối yên bình, Huyết Sát không còn quá nhiều, hơn nữa tựa hồ huyết sát chi khí đang suy giảm dần.

Đại Tà Cung giải tán, Tà tổ mất tích, hoặc là đi Hoang Cổ vực, hoặc là tiến vào hải dương.

Sở Huyền cảm thấy, nên lựa chọn vài quân cờ tiến vào hải dương, để giám sát và điều khiển một vài tình huống ở hải dương.

Trước mắt tiểu Tà Vương là người tương đối phù hợp.

Tất cả đám đệ tử đều có mục tiêu, riêng chỉ có tiểu Tà Vương là không, mục tiêu chủ yếu của hắn, là tìm Tà tổ báo thù, cùng với khôi phục lại mệnh căn của hắn. (mệnh căn: chính là chi thứ 5 bị cắt)

Có khả năng Tà tổ đã trốn vào trong hải dương, nếu tiểu Tà Vương biết được tin tức này, hắn có lên đường tìm kiếm hay không?

Nhất định là có.

Sở Huyền bắn tin cho Đỗ Nguyên, bảo hắn dẫn tiểu Tà Vương xuất phát ra biển xây dựng thế lực.

Cơ duyên trên biển cũng không nhỏ.

Vùng biển rộng lớn như thế, cơ duyên sẽ ít sao?

Hiện giờ Đỗ Nguyên đã có tu vi Thần Cảnh tầng chín, thực lực xem là yếu, nhưng mà nếu hắn muốn đột phá Đạo Cảnh, thì chỉ dựa vào tư chất của hắn thì không thể được.

Trừ phi hắn tranh được đại khí vận trong đại kiếp đạo nguyên.

Hỗn Loạn Vực không có hy vọng quá lớn, đã bị Hắc Nguyệt tranh gần hết, không còn bao nhiêu khí vận có thể tranh được.

Ngược lại trong hải dương lại có khả năng.

Tiểu Tà Vương đã là cường giả Thiên Cảnh.

Nếu hắn muốn đột phá Thần Cảnh trong thời gian ngắn, cũng cần phải tranh được đại khí vận, đạt được đại cơ duyên.

Nếu không, dựa vào chút thực lực của hắn, thì không thể chống lại Tà tổ.

"Không cần ở lại Hỗn Loạn Vực lại nữa, có khả năng Tà tổ đã ra biển".

Đỗ Nguyên đi tới trước mặt tiểu Tà Vương, trầm giọng nói.

Tiểu Tà Vương hơi sững sờ, ra biển?

Đúng, ra biển!

"Đi thôi, chung ta sẽ tiến ra biển!".

Đỗ Nguyên vừa nhắc tới, hắn mới nhớ ra, đúng là Cửu vực có một đại dương mênh mông.

Trên biển có rất nhiều cơ duyên, có vài hòn đảo không người, nói không chừng có cất giấu chí bảo.

Trên biển cũng có vài sinh linh, tựa hồ cũng có tác dụng đặc thù.

Đỗ Nguyên sửng sốt một chút, vốn hắn đã chuẩn bị lý do giải thích, hiện tại lại không cần dùng tới.

Tiểu Tà Vương tiến ra biển.

Hắn dẫn theo đám cường giả Tịch Tà Cung, cưỡi hai chiếc thuyền lớn cấp thiên binh, tiến vào trong vùng biển rộng lớn.

Biển rộng mênh mông, cũng tồn tại không ít nguy hiểm.

Đám cường giả Tịch Tà Cung cũng ý thức được, có lẽ sẽ tìm thấy cơ duyên trong hải dương.

Vừa tiến vào biển cả, không bao lâu đã bị tập kích.

Huyết Sát trên biển!

Bên trong nước biển, tựa hồ tràn ngập huyết sát chi khí nhàn nhạt.

Sở Huyền không quá chú ý tới tiểu Tà Vương cùng Đỗ Nguyên, chẳng qua bảo bọn hắn tiến ra biển, là muốn kiểm tra hắc thủ đứng sau màn kia, có phải bố cục đến hải dương hay không mà thôi.

Chương 565. Cửu Vực Chi Hải (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Nếu đúng như hắn đoán, hắc thủ kia đã thò xúc tu vào hải vực, thì phải cảnh giác một chút...

Thời điểm Pháp tắc Thiên Đạo thẩm thấu vào hải dương, cần phải cẩn thận một chút, không thể bị phát hiện.

Hải dương thuộc về Phật Vực, rộng lớn vượt quá sức tưởng tượng của Sở Huyền, pháp tắc Thiên Đạo vẫn đang mở rộng, vậy mà tốc độ không có chậm lại.

Điều này cũng chứng tỏ, còn chưa có khuếch trương tới biên giới hải dương.

Cho dù như thế, Sở Huyền thông qua Thiên Đạo, phát hiện ra một ít sinh linh cường đại đang ẩn núp trong hải dương, cùng với Huyết Sát tràn ngập trên biển.

Thậm chí có vài di tích cổ lưu lại trong biển.

Sở Huyền yên lặng quan sát, đại kiếp đạo nguyên đã ảnh hưởng tới hải dương, đã mất đi vẻ đẹp vốn có, sinh vật trong biển cũng trở nên ít hơn.

Thậm chí còn nhìn thấy một vài xác hải ngư trên biển.

Thậm chí Sở Huyền còn thấy được, một đống xác rùa chất như ngọn núi, cứ như vậy trôi ở trên biển.

Bên trên đống xác tràn ngập huyết sát chi khí nhàn nhạt.

Đều chết dưới tay Huyết Sát.

Chẳng qua là, tại sao lại không có bị Huyết Sát cắn nuốt?

Lại thấy được, một con cá lớn như cá voi, dài đến mấy trăm mét, đang hấp hối trôi trên mặt biển.

Con cá này chẳng qua chỉ là loại cá thông thường, nhưng mà thân thể to lớn, cũng đủ để chứng tỏ, dù là hải ngư bình thường, cũng có lực công kích không kém.

Hắn nhìn không ra, vì sao con cá này lại hấp hối, tựa hồ không phải bị thương, mà là sinh bệnh?

Sở Huyền lại thấy một sinh linh Hải tộc có thể so với Thiên Cảnh, đó là một con tôm bự, một bên càng đã bị chặt đứt.

Toàn thân đầy vết rạn, bị thương nghiêm trọng.

Trên người tràn ngập huyết sát chi khí nhàn nhạt, hiển nhiên đã từng giao chiến với Huyết Sát.

Chẳng qua là Sở Huyền chỉ thấy được một góc hải dương của toàn bộ Cửu vực, nhưng mà đã khiến hắn phải giật mình.

Hải dương lớn như vậy, thế mà lại trở nên yên ắng, sinh linh chết sạch không còn đủ một phần mười.

Còn thảm hơn trên đất liền!

Sở Huyền lại nhìn thấy bên trong hải dương, mọc ra một gốc hoa đỏ như máu, cắm rễ ở dưới đáy biển, đóa hoa khổng lồ mở ra, hút lấy từng sợi huyết sát chi khí.

Đoá hoa hướng dương khổng lồ kia, đỏ tươi như nhuốm máu, có một loại cảm giác tà dị khó nói thành lời.

Mà đóa hoa quỷ dị này, Sở Huyền đã thấy không dưới mười gốc.

Những đóa hoa này, rất bất thường.

Vậy mà hút lấy huyết sát chi khí thành chất dinh dưỡng, hơn nữa đóa hoa không có linh trí, nhưng mà lại có sức mạnh ngang với Thần Cảnh.

Sở Huyền chìm sâu vào trong suy nghĩ, không biết vì sao, hắn có trực giác mơ hồ, chỉ sợ sinh linh trong hải dương biến mất khá nhiều, nhất định là có liên quan tới những gốc hoa quỷ dị này.

Mà những đóa hoa này, tựa hồ do con người tạo ra?

Do ai trồng?

Chính là hắc thủ đứng sau Tây Vực, hoặc là có người khác đứng sau bố cục hải dương?

Trong lòng Sở Huyền chửi lớn, tổ tông đám chết bầm này, nguyên một đám tay dài, chờ thực lực hắn tăng thêm, nhất định sẽ đánh chết lũ khốn kiếp này!

Cửu vực chính là địa bàn của mình, cũng dám nhúng tay vào.

Tất cả đều phải chết!

Hiện tại thực lực chưa đủ mạnh, tạm thời cứ nhịn một chút, chờ thực lực tăng lên, đột phá đến Khai Đạo Cảnh, kế hoạch Thiên Đạo thành công, sẽ đánh cho lũ này ra bã.

Đây chính là địa bàn của mình!

Vậy mà không biết xấu hổ, thò tay làm loạn, bố cục các loại, đúng là khinh người quá đáng!

Sở Huyền thầm chửi vài câu, không thèm để ý nữa, thực lực không đủ, tạm thời cứ ẩn nhẫn.

Sớm muộn gì hắn cũng đánh chết những thứ khốn khiếp này!

Biển ở Cửu vực, đến tột cùng rộng bao nhiêu, Sở Huyền cũng không biết, chỉ có thể khẳng định, ít nhất lớn khoảng từ ba đến bốn vực trên đất liền.

Không biết có phải nguyên nhân do Bắc Vực không tiếp giáp với biển hay không, mà hắn luôn có cảm giác Bắc Vực không có hải dương.

Điều này cũng chứng tỏ, trước đây Sở Huyền vẫn luôn không có chú ý tới hải dương.

Nếu không phải Phật Vực sát nhập Thiên Đạo, lan tràn đến hải dương Phật Vực, hắn cũng không chú ý tới, Cửu vực cũng có hải dương.

Nửa tháng sau, rốt cục toàn bộ Phật Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo.

"Thiên Đạo của ký chủ thâu tóm Phật Vực, ban thưởng 108 đạo tắc".

Vượt quá dự đoán của Sở Huyền, Thiên Đạo chiếm đoạt Phật Vực, cũng không phải ban thưởng 36 đầu đạo tắc, mà là 108 đầu đạo tắc.

Mỗi lần chiếm thêm một vực, phần thưởng đạo tắc cũng sẽ tăng thêm?

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

108 đầu đạo tắc bao quanh lấy hắn, đủ loại cảm ngộ vọt tới, đồng thời hỗn độn chi khí cũng bị tiêu hao, dung hợp 108 đạo tắc cùng với đạo tắc của hắn, hình thành một đại đạo thu nhỏ.

Sở Huyền đang cảm ngộ đạo tắc, đồng thời cảm nhận được bình cảnh đang buông lỏng.

Đáng tiếc chính là, hắn cũng không đột phá đến Đạo Cảnh 27 quan, còn kém một chút.

Sở Huyền thở ra một ngụm khí, quả nhiên càng lên cao, lại càng khó đột phá.

Trước đó khi chiếm được Bắc Vực, nhận được phần thưởng 36 đạo tắc, đã giúp hắn đột phá 1 quan.

Chương 566. Người Thần Bí!

Collected & Fixed: OilFish89

Lúc này chiếm đoạt Phật Vực, ban thưởng 108 đạo tắc, kết quả lại không thể đột phá tu vi 1 quan, có thể thấy được với cảnh giới hiện tại của hắn, muốn đột phá rất khó khăn.

Trong chín vực, hôm nay Bắc Vực cùng Phật Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo, mặc dù chưa hợp thành một thể, nhưng Thiên Đạo vẫn được nâng cao.

Theo Thiên Đạo nâng cao, tốc độ cắn nuốt của Thiên Đạo ở Hỗn Loạn Vực bắt đầu tăng lên.

Thiên Đạo ở Đông Vực cũng tăng lên.

Nếu Thiên Đạo thâu tóm toàn bộ Đông Vực, như vậy có thể liên kết với Bắc Vực, hình thành một thể.

Sở Huyền ngẩng đầu dò xét biến hoá ở Cửu vực, hắn liền phát hiện kiếp nạn Huyết Sát ở Đông Vực, Nam Vực, tựa hồ có dấu hiệu suy yếu.

Yêu Vực đã không còn kiếp nạn Huyết Sát, mà đã biến thành quái vật bất tường.

Huyết Sát ở Hỗn Loạn Vực cũng suy yếu.

Dựa theo tình huống trước mắt, chỉ còn lại Huyết Sát Trung Vực là vẫn vô cùng hung mãnh, không ngừng chém giết, xuất hiện vài gã Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Tây Vực vẫn trong giai đoạn giằng co, không thể đánh bể thế cân bằng.

Tựa hồ Huyết Sát ở Tây Vực, cũng muốn duy trì sự cân bằng này, không muốn phá vỡ.

Hắc Nguyệt yên lặng bố cục tại Trung Vực, không có tùy tiện ra tay, mà là đang chờ đợi thời cơ.

Kẻ thù của nàng là Thiên Nguyệt Lâu, là một thế lực có truyền thừa lâu đời tại Trung Vực, dựa vào thực lực hiện tại của nàng, còn chưa đủ báo thù.

Huống chi, nàng còn muốn tranh tài cùng Cơ Thần Tâm, vả mặt đám người Cơ gia, để xả giận trong lòng.

Sở Huyền nhíu mày, bỗng nhiên Huyết Sát suy yếu, tựa hồ bộ dạng muốn trôi qua, sắp biến mất tại Cửu vực.

Đây cũng không phải là chuyện tốt.

Đại kiếp đạo nguyên còn chưa kết thúc, bọn chúng là bộ tộc ứng kiếp, lại muốn biến mất?

Chuyện này mang ý nghĩa, sẽ có kiếp nạn khác buông xuống.

Quái vật bất tường sao?

Sắc mặt Sở Huyền ngưng trọng hẳn lên, quái vật bất tường còn khó đối phó hơn Huyết Sát nhiều lắm.

Nếu như bất tường chi khí, lại nồng đậm một chút, lại nhiều thêm một ít, thì ngay cả Đạo Cảnh cũng bị ăn mòn, trở thành quái vật bất tường.

Thở ra một ngụm trọc khí, Sở Huyền không nhìn tiếp nữa, khoảng cách hắn bước vào Đạo Cảnh viên mãn rất gần.

Chỉ kém tu vi 10 quan mà thôi.

Hắn định ra một mục tiêu, sau kỳ hạn mười năm sẽ đột phá Khai Đạo Cảnh.

Mười năm mà thôi, chưa đến mức xảy ra tình huống mất khống chế.

Tâm không thể loạn, bình tĩnh!

Sở Huyền yên lặng suy nghĩ, Ổn Chi Đạo Tắc liền bao phủ lấy hắn, lập tức cảm thấy bình tĩnh hơn nhiều.

Ngồi trở lại trên ghế, tiếp tục ngồi chơi xơi nước.

Bắc Châu Tây Vực, ngoại trừ hoang mạc ra, còn có một chỗ tiếp giáp với mặt biển.

Thủy triều trên biển vọt tới, mặt nước có màu đỏ như máu, nhưng nếu nhìn kỹ thì bên trong huyết sắc lại hiện ra hắc khí nhàn nhạt.

Tựa hồ còn tinh thuần hơn so với ma khí, cũng nồng đậm hơn.

Trong vùng biển Bắc Châu Tây Vực, trên một thạch đảo hoang vắng, có một người đang ngồi.

Hắc khí bao quanh lấy hắn, trên mặt lộ ra vẻ thống khổ, trong cổ họng mơ hồ phát ra tiếng rít gào, nhưng lại bị đối phương cố gắng đè nén.

Hắc khí càng ngày càng đậm, trên người hắn bắt đầu chảy ra huyết dịch, nhưng bên trong lại sinh ra huyết dịch mới, trong đám huyết dịch này, mang theo một vòng hắc quang nhàn nhạt.

Người ở trên thạch đảo, toàn thân run rẩy, theo huyết dịch chảy ra ngoài, sinh ra huyết dịch mới, tiếng gào thét mà hắn áp chế, bắt đầu trở nên lớn lên.

Mà lúc huyết dịch vừa sinh ra, toả ra hắc quang nhàn nhạt, giống như tróc da lóc thịt, thống khổ đến cực hạn.

Hắn gào thét đến khàn cả giọng, thậm chí giống như tiếng dã thú gào rú.

Huyết dịch trong cơ thể dần bị thay thế, tựa hồ cả người đều thăng hoa, không chỉ là thay thế huyết dịch, còn có huyết mạch.

Huyết dịch tuần hoàn, mang theo hắc quang nhàn nhạt, bên trong màu đỏ tươi, có một loại ma tính thần bí.

Sau khi huyết mạch được lột xác, thực lực cũng được nâng cao, rất nhanh hắn đã cảm ứng được, tầng bình chướng vô hình kia.

Vô số cường giả đều bị chặn đứng trước bình cảnh này.

Số lượng võ giả Thần Cảnh thì không ít, nhưng mà người có thể đột phá cực hạn, bước vào cảnh giới mới thì rải rác không có mấy.

Giờ phút này, hắn đã chạm tới tầng bình chướng này.

Trước đó, hắn cũng không dám tưởng tượng.

Từ lúc huyết dịch tuần hoàn trong cơ thể, hắc quang toả ra càng nồng động, tầng bình chướng vô hình này cũng bắt đầu mỏng đi.

"Kiên trì!".

"Nhất định phải kiên trì!".

Đạo bình chướng vô hình kia, càng ngày càng mỏng, tự hồ chỉ cần dùng một ít sức lực, là có thể đâm rách tầng bình chướng mỏng manh này.

Hắc quang trong huyết dịch, so với lúc trước càng thêm nồng đậm.

Nhưng mà mặt mũi cùng thân thể của hắn, đều trở nên vặn vẹo, đã đạt đến thống khổ cực hạn.

Đúng lúc này, có một giọng nói truyền vào tai hắn.

"Ngươi đã đạt tới cực hạn, bỏ chút thời gian là có thể đột phá".

Hắc khí bên ngoài cơ thể người nọ biến mất, lộ ra một khuôn mặt già nua.

Rõ ràng là Đại tộc lão Ma tộc!

Chương 567. Lão Tổ Ma tộc?

Collected & Fixed: OilFish89

Giờ phút này, Đại tộc lão quỳ rạp dưới mặt đất, cung kính nói: "Lão tổ, tư chất của ta có hạn, Ma tộc chúng ta gặp phải đại biến, còn có vài gã hậu bối có tư chất ưu việt, mong rằng chủ thượng giúp cho bọn hắn thức tỉnh huyết mạch".

Giọng nói kia im lặng hồi lâu, mới truyền đến âm thanh thì thào: "Đại biến trong miệng ngươi là Phật Môn? Phật tộc?".

"Lão tổ, những tên phản đồ kia, phản bội Ma tộc chúng ta, rất đáng chém...!".

Đại tộc lão Ma tộc nghiến răng nghiến lợi thốt ra.

Cả người hắn lượn lờ ma khí nồng đậm, thực lực đã mạnh lên không ít.

Vốn là hắn đang tuyệt vọng, cảm thấy Ma tộc không còn hy vọng quật khởi, thậm chí sẽ bị diệt tộc, những vương giả từng là Ma tộc kia, vậy mà đều bỏ mặc không quan tâm.

Thậm chí, hắn còn nghe thấy Vương Giả tụng niệm A Di Đà Phật!

Một khắc đó, toàn thân hắn triệt để lạnh giá, tràn đầy tuyệt vọng.

Thẳng đến khi, hắn né tránh đuổi giết, ngẫu nhiên tiến vào hải vực Bắc Châu Tây Vực, đột nhiên có một tồn tại thần bí liên hệ với hắn.

Đúng là lão tổ đích thực của Ma tộc!

Mà bọn hắn chỉ là một nhánh của Ma tộc, huyết mạch không thuần khiết, không thể nào bộc phát uy lực cường đại của Ma tộc.

Cho nên hắn khẩn cầu lão tổ ra tay.

Bởi vì một ít nguyên nhân, nên lão tổ không thể trực tiếp ra tay, nhưng lại có thể tinh lọc huyết mạch của hắn, tăng cường thực lực cùng thiên phú của hắn.

Đại tộc lão Ma tộc đã tiếp nhận ma khí nhập thể, đó là ma khí rất tinh thuần, có lực lượng bá đạo và cường đại.

Từ đó huyết mạch của hắn cũng bắt đầu thức tỉnh.

Chẳng qua là đáng tiếc, bởi vì do hạn chế về thiên phú cùng tư chất, nên tỷ lệ thức tỉnh huyết mạch của hắn có hạn, không cách nào trực tiếp phá vỡ bình chướng Đạo Cảnh.

Cuối cùng kém một chút.

"Ma tộc chúng ta vô cùng cường đại, há có thể tha thứ cho kẻ phản bội? Cái gọi là phật, bất quá chỉ là sâu kiến, đợi khi nào ta trở về, phất tay là có thể diệt sạch".

Giọng nói thần bí lại truyền tới.

"Bất quá, thời cơ vẫn chưa tới, ngươi có thể lựa chọn vài người đến đây, ta sẽ truyền ma khí vào thân thể, tinh lọc huyết mạch, sau đó các ngươi có thể giúp ta làm vài chuyện".

Giọng nói kia trực tiếp truyền vào đầu Đại tộc lão Ma tộc.

Tràn đầy uy nghiêm, bá đạo.

"Thế giới này, cuối cùng sẽ quy về Ma tộc chúng ta, Nhân tộc chỉ là chủng tộc thấp kém, làm sao có thể xưng bá chủ?".

Đại tộc lão Ma tộc kích động đến mức toàn thân run rẩy.

"Lão tổ nói rất đúng, nhất định chúng ta sẽ chờ lão tổ trở về, cố gắng hết sức, dù chết cũng phải hoàn thành!".

Chờ khi nào lão tổ Ma tộc trở phải về!

Gì mà Phật tộc, Nhân tộc, cứ chờ đợi đi, cuối cùng Cửu vực sẽ thuộc về Ma tộc chúng ta!

Còn có những vương giả từng là Ma tộc, hôm nay không thèm quan tâm Ma tộc, đợi lão tổ Ma tộc trở về, tất nhiên sẽ trả thù các ngươi!

Tất cả cứ chờ đó cho ta!

Trong lòng Đại tộc lão Ma tộc nảy sinh ác độc.

Lại cung kính nói: "Lão tổ, có không ít vương giả, đều là cường giả Đạo Cảnh, nhưng mà lại đứng nhìn Ma tộc bị xâm chiếm, mấy lần ta khẩn cầu giúp đỡ, cũng không có đáp lại, thậm chí phản bội Ma tộc chúng ta, trở thành người của Phật Môn".

"Khẩn cầu lão tổ, trừng phạt những tử tôn bất tài này!".

Lại truyền đến giọng nói, tràn đầy phẫn nộ.

"Cuối cùng thì phản nghịch sẽ bị trừng trị, nếu bọn hắn xuất hiện, ngươi có thể dụ bọn hắn tới đây, chắc chắn ta sẽ luyện bọn hắn thành ma khôi, sau đó giao cho ngươi làm thủ hạ".

Đại tộc lão Ma tộc mừng rỡ không thôi, ma khôi Đạo Cảnh?

Nếu mình có vài ma khôi Đạo Cảnh, thì sẽ dễ dàng đoạt lại Ma vực, phối hợp với hành động lão tổ, cướp lấy Cửu vực.

"Đa tạ lão tổ, nhất định ta sẽ cố hết sức!".

"Ngươi đi đi".

"Dạ, thưa lão tổ!".

Đại tộc lão Ma tộc mừng như điên, lúc này mới rời khỏi thạch đảo, tiến vào hải vực mênh mông, hắn sắp đột phá Đạo Cảnh.

Hơn nữa, phải mang tới mấy gã thiên kiêu Ma tộc, sau đó lại nhờ lão tổ tinh lọc huyết mạch của bọn họ.

Bắc Châu Tây Vực, bên trong toà chiến trường cổ thần bí.

Trước nhà đá, có hai gã Huyết Sát đang quỳ trên mặt đất.

Giờ phút này, hai gã Huyết Sát đã có tu vi Đạo Cảnh.

Đáng sợ hơn chính là, làn da đỏ tươi của bọn hắn đã có một ít biến hóa, gương mặt đã không còn dữ tợn.

Ánh mắt càng thêm linh động, đã không còn hung tàn.

Trong nhà đá truyền đến một giọng nói.

"Cửu vực có biến hoá gì?".

"Bẩm chủ thượng, Hỗn Loạn Vực có người vừa ra tay đã tịnh hoá toàn bộ Huyết Sát, hôm nay Huyết Sát ở Hỗn Loạn Vực đã dần suy yếu".

"Yêu vực xuất hiện quái vật bất tường, cụ thể thì không rõ".

"Trung Vực vẫn đang chém giết, xuất hiện Đạo Cảnh Huyết Sát, xuất hiện Nhân Vương thời đại trước, cũng ở Trung Vực, đánh chết mấy gã Huyết Sát cấp Đạo Cảnh".

Tồn tại thần bí trong nhà đá, lặng yên nghe, đợi đến lúc gã Huyết Sát nói xong, thật lâu, mới hỏi: "Cửu vực, có thiên kiêu nào đặc biệt?".

"Người nổi bật nhất là Cơ Thần Tâm, hắn là gia chủ hiện tại của Cổ Nhân Vương Cơ gia, nghịch phạt Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, có thể nói là thiên kiêu đệ nhất Cửu vực".

Trong nhà đá liền lặng ngắt như tờ.

Chương 568. Cổ đạo giả, Phi Hà lão tổ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ngay khi hai gã Huyết Sát cho rằng đã kết thúc, thì giọng nói trong nhà đá lại truyền tới.

"Cửu vực còn có điểm nào dị thường?".

Hai gã Huyết Sát cân nhắc một chút, rồi nói: "Hẳn là không còn".

Trong nhà đá lại yên lặng, sau nửa ngày mới có tiếng truyền ra: "Duy trì cục diện cân bằng, không nên liều lĩnh, chờ đợi thời cơ cùng lệnh của ta".

"Dạ, thưa chủ thượng!".

Hai gã Huyết Sát liền lui ra ngoài.

Trong nhà đá vẫn yên tĩnh như trước, thật lâu sau mới nghe thấy tiếng thì thào.

"Không có dị thường? Tại sao ta lại cảm thấy Cửu vực này, có chút bất thường?".

"Là do kỷ nguyên đại đạo này sắp chấm dứt, mới sinh ra dị tượng?".

"Hay là, có người phía sau nhúng tay vào Cửu vực?".

"Thần tộc hay Tiên tộc?".

"Cơ Thần Tâm?".

Ma khí trong nhà đá khẽ chấn động, sau đó lại truyền ra một tiếng hừ lạnh, kế tiếp lại lặng ngắt.

Liên minh Nhân tộc, Trung Vực

Cơ Thần Tâm đứng trên đỉnh núi, trong đôi mắt có ánh sáng lưu chuyển, ngắm nhìn bầu trời Cửu vực.

Lông mày hơi nhíu lại, hắn có loại cảm giác, tựa hồ Cửu vực có chút không đúng.

Đương nhiên, hắn cũng không nghĩ ra đáp án khác, cũng cho rằng do kỷ nguyên đại đạo này sắp chấm dứt, cho nên xuất hiện đủ loại chuyện dị thường.

Thứ mà Cơ Thần Tâm càng quan tâm, chính là địa vị của hắn tại Nhân tộc.

Nhân Vương Phượng Không đột nhiên xuất hiện, hơn nữa còn đánh chết Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Thực lực rất mạnh, trước mắt là người đứng đầu.

Quyền lên tiếng trong liên minh, càng lúc càng lớn, đã sắp áp đảo hắn.

Xét về thực lực, hiện tại Cơ Thần Tâm không bằng Phượng Không.

Bất quá, hắn là thiên kiêu thế hệ trẻ.

Tuyệt đỉnh thiên kiêu, lại là thiếu chủ Nhân Vương Cơ gia, bởi vậy phân lượng cũng hơn xa Phượng Không.

Cơ Thần Tâm rất nghi ngờ, đại kiếp đạo nguyên phát triển đến mức độ này, theo lẽ bình thường, đúng ra phải có Đạo Cảnh nhập kiếp mới đúng.

Tại sao vẫn chưa thấy cường giả Đạo Cảnh nào xuất hiện?

Phượng Không là ngoại lệ, hắn cũng không có rời khỏi Cửu vực, hơn nữa vừa mới khôi phục.

Cơ Thần Tâm nghĩ mãi mà không ra, chỉ có thể đổ lỗi cho kỷ nguyên đại đạo sắp chấm dứt, bởi vậy nên đại kiếp đạo nguyên lần này, mới bất thường như thế.

"Quái vật bất tường?".

Chuyện Yêu vực xuất hiện quái vật bất tường, cũng không phải là bí mật gì.

Tự nhiên Nhân tộc cũng biết được.

Hơn nữa đã bắt đầu nghiên cứu, phương pháp đối phó với quái vật bất tường.

Cơ Thần Tâm cũng không quá lo lắng đối với chuyện này, dựa vào những tin tức hắn đã nắm giữ, thực lực quái vật bất tường quá thấp, thuộc về bất tường cấp thấp.

Trong dòng chảy lịch sử của Thần tộc, cũng không phải chưa từng đối mặt với bất tường. (bất tường: điềm xấu, chẳng lành)

Thần tộc tu luyện một loại thần quang, có thể giết chết cùng tịnh hoá bất tường, thời khắc mấu chốt, hắn có thể truyền phương pháp thần quang này cho một ít cường giả Nhân tộc.

Đây cũng là một phần trong bố cục của hắn.

Đương nhiên, nếu phẩm cấp của bất tường chi khí quá cao, thì phương pháp thần quang của Thần tộc cũng không có tác dụng.

Kỳ thật Cơ Thần Tâm lại hy vọng, quái vật bất tường xuất hiện sớm một chút, khi đó hắn sẽ đại triển thần uy, hơn nữa còn truyền bá phương pháp tu luyện thần quang của Thần tộc.

Chắc chắn khí vận của hắn sẽ tăng vọt.

Thế giới Cửu vực hết sức đặc thù, lúc trước Thần tộc bị trục xuất bởi đại đạo Cửu vực, hôm nay hắn trở về Cửu vực, tranh đoạt đại khí vận, đột phá bình cảnh.

Bất luận là hắc thủ sau màn Tây Vực, hay là Sở Huyền, Cơ Thần Tâm đều không quá chú ý.

Hắn chỉ có một ý tưởng, mặc kệ trong bóng tối có bao nhiêu người bố cục.

Chỉ cần hắn gia tăng thực lực, thì những kẻ dám nhúng tay vào Cửu vực khi chưa được hắn cho phép, sẽ phải chịu trừng phạt!

Người nào không phục, đều phải chết!

Chỉ đơn giản như vậy.

Cho nên thực lực là tiền đề cho tất cả, chỉ cần thực lực của ngươi đủ mạnh mẽ, thì tất cả âm mưu quỷ kế gì đều trở nên vô dụng.

Nếu thực lực không đủ, thì không thể làm gì cả, chỉ có thể bất lực đứng nhìn.

Dứt khoát không cần để ý, mấu chốt là phải tăng thực lực lên.

Thời gian trôi qua từng ngày.

Kiếp nạn Huyết Sát ở Cửu vực, tựa hồ đã sắp kết thúc.

Nhưng mà, Sở Huyền biết rõ, Cửu vực sẽ không yên bình, đại kiếp đạo nguyên vẫn chưa chấm dứt đâu.

Hắn móc ra Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, bắt đầu tìm kiếm cường giả Đạo Cảnh.

Đoạn thời gian gần đây, trong hội vẫn chưa có thành viên mới nào.

Cũng đã khá lâu, Sở Huyền không có sử dụng Hỗn Độn Diễn Đạo Kính.

Kim trên mặt kính xoay tít, xuất hiện một điểm trắng.

Hơn nữa, cái điểm trắng này, vậy mà nằm ở gần mép mặt kính.

Đây là lần đầu gặp phải loại tình huống này, Sở Huyền hơi sửng sốt, đây là Hỗn Độn Diễn Đạo Kính dò xét ra cường giả, nằm trong phạm vi khu vực biên giới?

Điểm trắng bắt đầu lớn lên.

Kế tiếp liền xuất hiện hình ảnh.

Chẳng qua là hình ảnh có chút không rõ.

Không biết nguyên nhân do khoảng cách quá xa, hay là bị quấy nhiễu nhất định.

Trong gương là hình ảnh một lão già tiên phong đạo cốt.

Đưa mắt nhìn qua, tạo cho người nhìn một loại cảm giác tiêu diêu tự tại, tiên phong đạo cốt.

Chương 569. Cổ đạo giả, Phi Hà lão tổ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

Khi Sở Huyền thấy lão già này, trong đầu tự dưng sinh ra một ý nghĩa, cường giả Tiên tộc!

Không sai, chính là Tiên tộc!

Tiên phong đạo cốt, tiên khí nhẹ nhàng, khí chất tiêu dao tự tại, đây không phải là miêu tả về cường giả Tiên tộc sao?

Thần tộc uy vũ, khí tức uy nghiêm, Ma tộc thì bá đạo, liều lĩnh, Tiên tộc thì tiêu dao cùng xuất trần.

Không ngờ lại tìm ra một vị cường giả Tiên tộc?

Trong lòng Sở Huyền rất vui vẻ, sau đó lại cảm thấy căng thẳng, đối phương sẽ không tiến vào Cửu vực chứ?

Bên trên Hỗn Độn Diễn Đạo Kính, chậm rãi hiện ra một dòng chữ.

"Phi Hà Lão Tổ, Chí Thánh Tiên tộc, Cổ Đạo giả, vượt qua đạo kiếp đại đạo, Khai Đạo hơn một kỷ nguyên đại đạo...".

Sở Huyền hít một ngụm khí lạnh, lần này tìm thấy một vị đại lão chính thức.

Chí Thánh Tiên tộc, kỳ thật cũng là Khai Đạo giả, chẳng qua được xưng là "Chí Thánh" mà thôi.

Vị Phi Hà Lão Tổ này cực kỳ khủng khiếp, Chí Thánh Tiên tộc, Cổ Đạo giả, là tồn tại từng vượt qua đạo kiếp đại đạo, hơn nữa còn Khai Đạo hơn một kỷ nguyên đại đạo.

Tuyệt đối là cường giả đỉnh cấp!

Cổ Đạo giả, chính là danh xưng đối với Khai Đạo giả, người đã từng vượt qua kỷ nguyên đại đạo, vượt qua đạo kiếp đại đạo.

Tồn tại có thể vượt qua đạo kiếp đại đạo, chắc chắn là thực lực sẽ cực kỳ khủng bố, đám người Hồng Nguyên Sơ không thể sánh bằng.

Sở Huyền hít sâu một hơi, mình liên hệ cùng hắn, có bị phát hiện hay không?

Hắn có thể định vị Nguyên Sơ Đạo Tinh, sau đó giết qua đây hay không?

Sở Huyền cân nhắc suy tính, tuy Phi Hà Lão Tổ rất mạnh, nhưng mà Nguyên Sơ Đạo Tinh là tồn tại đặc thù, mà hắn lại có hệ thống, không đến mức tra ra vị trí của mình.

Hơn nữa, dựa theo tình huống trước mắt, tam tộc Tiên Thần Ma, đều bị đại đạo trục xuất, không thể tiến vào Cửu vực.

Nếu như không siêu việt đại đạo Cửu vực, tất nhiên sẽ không thể tra ra vị trí Nguyên Sơ Đạo Tinh, càng không thể dò xét tới chỗ mình.

Bất quá, đối mặt với cường giả bực này, cũng không thể đánh bậy đánh bạ.

Đám người Hồng Nguyên Sơ, chỉ là tấm chiếu mới nên có thể lừa dối.

Nhưng Phi Hà Lão Tổ chính là Cổ Đạo giả, tồn tại vượt qua đạo kiếp đại đạo, không dễ lừa gạt như vậy.

Sở Huyền cũng không hoảng hốt, hắn đã từng hóa thân thành Hỗn Độn, bản thân có hiểu biết về quá trình sinh ra và phát triển của Hỗn Độn, cho nên tầm mắt cũng cao hơn.

Bí ẩn về Hỗn Độn, bí ẩn về đại đạo, cho dù là Cổ Đạo giả cũng không thể sánh bằng hắn.

Khiếm khuyết của hắn, chính là hiểu biết về giai đoạn nguyên sơ của Cửu vực, và kỷ nguyên đại đạo trước đó, cùng với mấy tộc Tiên Thần Ma.

Cùng với hiểu biết bên ngoài thế giới cửu vực, khu vực Hỗn Độn.

Thiếu hụt kiến thức, nếu chém gió lung tung, dễ dàng xuất hiện sơ hở.

Sở Huyền bắt đầu thu lấy một tia khí tức của đối phương, thả vào Nguyên Sơ Đạo Tinh, và thành lập liên hệ.

Đương nhiên, không thể kéo hắn vào Khai Đạo Hội, càng không thể kéo vào Đại Đạo hội.

Nếu kéo một đại lão cấp bậc này vào hội, thì lúc mình muốn lừa dối đám người Hồng Nguyên Sơ, phải tự suy ngẫm, đối phương có vạch trần chính mình hay không.

Ít nhất cũng phải chờ bản thân có đủ thực lực, mới có thể kéo hắn vào trong hội, như thế mới không sợ bị phát hiện.

Trước đó hắn lừa dối đám người Hồng Nguyên Sơ, chỉ cần thực lực hắn đủ mạnh, không kém gì Phi Hà Lão Tổ, đối phương cũng sẽ vạch trần.

Huống chi, Sở Huyền cảm giác lời hắn nói, cũng không có sơ hở, người khác không thể vạch trần.

Cái gọi là đại kiếp, đúng là thực sự tồn tại, đó là đạo kiếp đại đạo, cũng không phải hắn ăn ốc nói mò.

Về phần chuyện Khai Đạo mấy trăm vạn dặm, có lẽ cũng không bị vạch trần, đều là đại lão với nhau, thỉnh thoảng chém gió vài câu không phải rất bình thường hay sao?

Huống chi, bây giờ là hắn khoác lác, nhưng sau này thì chưa chắc.

Nếu Thiên Đạo tiếp tục mở rộng, Phật Chi Đạo, Quỷ Chi Đạo, Uy Chi Đạo, cùng với đại đạo do hắn mở ra, đâu chỉ mấy trăm vạn dặm?

Lúc này hắn thu lấy khí tức, vậy mà gặp chút trở ngại.

Có thể thấy được Phi Hà Lão Tổ rất mạnh.

Cũng khiến cho Sở Huyền ý thức được, đẳng cấp của Hỗn Độn Diễn Đạo Kính vẫn chưa đủ, có giới hạn, sở dĩ có thể thu được khí tức Phi Hà Lão Tổ, chỉ sợ là do đối phương cho phép.

Nếu không, Hỗn Độn Diễn Đạo Kính không thể cưỡng ép thu lấy.

Đương nhiên, cũng liên quan đến thực lực Sở Huyền còn yếu, nếu không thì cưỡng chế thu lấy sẽ có khả năng thành công.

"Đạo hữu, xin chào".

Sở Huyền đã thành lập liên hệ cùng Phi Hà Lão Tổ.

"Là đạo hữu cổ giới, hay là đạo hữu thế giới Cửu vực?".

Phi Hà Lão Tổ mở miệng nói.

Cổ giới?

Sở Huyền bất đắc dĩ, bởi vì thiếu thốn kiến thức, cũng không biết cổ giới trong miệng đối phương, đến tột cùng là thế giới gì.

Bên ngoài Cửu Vực còn có thế giới khác?

Sở Huyền trầm mặc như vậy, tựa hồ Phi Hà Lão Tổ đã đoán ra.

Nói tiếp: "Nếu như không phải đạo hữu cổ giới Hỗn Độn, thì chính là đạo hữu Cửu vực".

Chương 570. Thăm dò trao đổi (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Cổ giới Hỗn Độn!

Nói như vậy, tam tộc Thần Tiên Ma, sau khi rời khỏi Cửu vực, chính là đi cổ giới Hỗn Độn.

Nhưng lại không biết, rốt cuộc cổ giới Hỗn Độn ở chỗ nào?

Một thế giới khác?

Sở Huyền nhớ lại, khi hắn hóa thân thành Hỗn Độn, trong quá trình phát triển của Hỗn Độn, trước khi thế giới Cửu vực xuất hiện, có núi có đá trong Hỗn Độn.

Còn có hội tụ cát bụi, hóa thành một mảnh địa giới, thực vật Hỗn Độn sinh trưởng ở đó.

Chắc hẳn chỗ đó là cổ giới Hỗn Độn?

Chẳng qua là, không chỉ có một chỗ hội tụ cát bụi đá núi như vậy.

Mỗi một chỗ, đều bị sinh linh Hỗn Độn chiếm giữ.

Hơn nữa, những nơi này sẽ trôi theo Hỗn Độn, cũng không ở cố định một chỗ.

Đương nhiên, đây là trạng thái lúc đầu Sở Huyền diễn hoá Hỗn Độn, có lẽ hiện tại đã khác rồi.

Có thể xác định một chuyện, chắc chắn cổ giới Hỗn Độn là địa giới do đất đá cát bụi hội tụ mà thành.

Đó không phải là thế giới hoàn chỉnh, không giống với Cửu vực.

"Không ngờ Cửu Vực còn có tồn tại như đạo hữu, quả nhiên không hổ danh là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn diễn sinh".

Phi Hà Lão Tổ cảm thán nói.

Cửu vực?

Không thể thừa nhận mình là Khai Đạo giả Cửu vực, đây là chứng tỏ mình thấp hơn đối phương.

Lúc này Sở Huyền mới mở miệng nói: "Đạo hữu đã hiểu lầm, ta cũng không phải là Khai Đạo giả Cửu vực, chẳng qua là du lịch trong Hỗn Độn rất nhiều năm, trên đường từng ghé qua thế giới Cửu vực".

Hắn nhớ lại lúc trở thành Hỗn Độn, từng gặp qua vô số sinh linh Hỗn Độn cường đại, truy tìm giới hạn của Hỗn Độn, sau đó biến mất không thấy.

Những sinh linh Hỗn Độn này, có thực lực rất mạnh, vượt xa những sinh linh trước đó bị vây giết tại Cửu vực.

Sở Huyền rất rõ ràng, hắn không biết nhiều về cổ giới Hỗn Độn, cùng với toàn bộ lịch sử Cửu vực.

Những kiến thức thông thường trong mắt Phi Hà Lão Tổ, đều là bí mật đối với Sở Huyền.

Nếu muốn duy trì thân phận không thấp hơn đối phương, chính là siêu cấp đại lão, cũng chỉ có thể cấp cho mình một thân phận bí ẩn, đó là du lịch Hỗn Độn.

Cũng may hắn từng thay thế Hỗn Độn, biết được có sinh linh Hỗn Độn rất mạnh, bọn hắn vẫn luôn tìm kiếm biên giới của Hỗn Độn.

Tồn tại kinh khủng bực này, nhất định là không biết tình huống Cửu vực cùng cổ giới Hỗn Độn.

Sau khi Sở Huyền giả mạo thành công, tiếp tục nói: "cổ giới Hỗn Độn trong lời đạo hữu, chính là địa giới được tạo thành từ bụi đất Hỗn Độn?".

Phi Hà Lão Tổ giật thót mình, vị tồn tại thần bí này, cũng không phải Khai Đạo giả Cửu vực, mà là sinh linh Hỗn Độn?

Hoặc là tồn tại từ thời kỳ viễn cổ sơ khai?

Trong lòng cũng thở phào nhẹ nhõm, hắn tự hỏi tại sao Cửu vực lại có tồn tại mạnh như vậy, quả nhiên không phải là Khai Đạo giả Cửu vực.

"Cổ giới Hỗn Độn, đúng là do bụi đất và núi đá Hỗn Độn tập hợp mà thành, đã đứng ở Hỗn Độn vô số năm tháng".

Phi Hà Lão Tổ mở miệng nói.

Nếu như Sở Huyền đã biết cổ giới Hỗn Độn hình thành từ đâu, chứng tỏ hắn biết rất nhiều về Hỗn Độn.

Tuyệt đối không phải Khai Đạo giả Cửu vực.

Tất nhiên là hiện tại Khai Đạo giả Cửu vực không biết nhiều về Hỗn Độn, thậm chí không biết đến sự tồn tại của cổ giới Hỗn Độn.

Sở Huyền mượn cơ hội này, hỏi thăm một ít tình huống về cổ giới Hỗn Độn, chủ yếu là những vấn đề thông thường ỏ cổ giới Hỗn Độn.

Phi Hà Lão Tổ trả lời từng vấn đề, bộ dạng rất dễ trò chuyện.

Sau khi nói chuyện xong, Sở Huyền đã có nhận thức cơ bản đối với cổ giới Hỗn Độn.

Đó là một khu vực rộng lớn, nặng nề, chứ không phải là một thiên địa, hay là một thế giới hoàn chỉnh.

Có thể sinh tồn tại cổ giới Hỗn Độn, yếu nhất cũng là Thiên Cảnh, nếu không thì không thể thừa nhận trọng lực của cổ giới Hỗn Độn.

Sinh linh ở cổ giới Hỗn Độn cũng không nhiều, thua xa Cửu vực.

Có thể xác định, tam tộc Tiên Thần Ma, sau khi bị trục xuất khỏi Cửu vực, chính là ở trong cổ giới Hỗn Độn.

Phi Hà Lão Tổ cũng hỏi thăm một ít vấn đề về Hỗn Độn, cũng không thể làm khó Sở Huyền được, hắn trả lời một ít vấn đề râu ria.

Liên quan đến bí ẩn Hỗn Độn, hắn không hề hé răng.

Phi Hà Lão Tổ cũng không có hỏi kỹ, xem như thăm dò lẫn nhau.

Không thể dò xét thực lực Sở Huyền, tất nhiên Phi Hà Lão Tổ bắt đầu xem trọng hắn, cảm thấy đây là một vị cường giả không kém chính mình.

"Sở đạo hữu, đang ở trong thế giới Cửu vực ư?".

"Phải, mà cũng không phải".

Tự nhiên Sở Huyền sẽ không thừa nhận, cũng không phủ nhận.

Ngươi cứ đoán đi.

Hắn cũng hiểu, phàm là cường giả trâu bò, đều thích nói như vậy.

Cho nên, hắn cũng bắt chước làm theo.

"Sở đạo hữu cảm thấy đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực thế nào?".

Tựa hồ Phi Hà Lão Tổ rất quan tâm đến thế cục Cửu vực.

Thậm chí Sở Huyền còn hoài nghi, Ngọc Tinh Cung của Phượng Không, rất có thể là vật do Phi Hà Lão Tổ để lại.

Đương nhiên, chỉ là suy đoán, không thể xác định.

"Tiểu kiếp mà thôi, không cần để ý?".

Sở Huyền không hề lo lắng, nói ra.

Chương 571. Thăm dò trao đổi (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Đại kiếp ở Cửu vực, cũng không đơn giản, nhìn thì như tiểu kiếp, nhưng mà sau tiểu kiếp sẽ có đại kiếp".

"Phi Hà đạo hữu đang nói về đạo kiếp đại đạo?".

"Sở đạo hữu cũng biết ư?".

"Tất nhiên, bất quá đạo kiếp đại đạo Cửu vực, cũng không thể ảnh hưởng tới Phi Hà đạo hữu chứ?".

Phi Hà Lão Tổ hơi trầm mặc một chút.

Sau đó mới mở miệng nói: "Sở đạo hữu du lịch Hỗn Độn, nên không biết chuyện này, đạo kiếp đại đạo không chỉ ảnh hưởng tới Cửu vực, chúng ta đều xuất thân từ Cửu vực, mà đại đạo Cửu vực thì ngang hàng với Hỗn Độn, không người nào có thể siêu thoát đại đạo?".

Sở Huyền yên lặng lắng nghe, lúc hắn biết đại đạo chỉ là đại đạo thuộc về Cửu vực, liền cho rằng Phi Hà Lão Tổ đã vượt ra ngoài thế giới Cửu vực, nên không bị ảnh hướng đến.

Không ngờ đại đạo Cửu vực lại vượt ra khỏi dự tính của hắn, tồn tại bực này như Phi Hà Lão Tổ, cũng không thể tránh khỏi ảnh hưởng của đạo kiếp đại đạo.

"Đại đạo Cửu vực, chính là đạo đầu tiên của Hỗn Độn, ai cũng không thể thoát khỏi, chúng ta Khai Đạo, đều dựa vào đại đạo Cửu vực, chứ không phải tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn".

"Theo như ta được biết, không có người nào có thể tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn".

Mặc dù Phi Hà Lão Tổ không có nói rõ, kỳ thật trong lời nói đã ám chỉ Sở Huyền, tại sao hắn không bị ảnh hưởng bởi đạo kiếp đại đạo.

Trừ phi hắn Khai Đạo không dựa trên đại đạo Cửu vực, mà là tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Thậm chí, căn bản là chưa từng Khai Đạo!

Sắc mặt Sở Huyền vẫn bình tĩnh, bèn nói: "Ta từng thấy đại đạo Cửu vực sinh ra, từng có chút cảm ngộ, cũng từng thử Khai Đạo, sau đó lại ngao du trong Hỗn Độn, có lẽ vì nguyên nhân này mà đạo kiếp đại đạo không thể ảnh hướng đến ta".

Mau tới quỳ lạy ta đi chứ.

Cho dù ngươi là Cổ Đạo giả, ở trước mặt ta cũng chỉ là tiểu bối.

Ta từng nhìn thấy đại đạo Cửu Vực sinh ra, là tồn tại cổ xưa thực sự.

Sở Huyền không lo lắng lộ ra sơ hở, hắn từng thay thế Hỗn Độn nhìn thấy toàn bộ quá trình phát triển, cho nên không có người nào hiểu rõ Hỗn Độn hơn hắn.

Nên biết rõ, hiện tại thứ hắn tu luyện chính là Hỗn Độn Thủy Kinh.

Những người khác không thể Khai Đạo trong Hỗn Độn, nhưng Sở Huyền dựa vào sự bá đạo của Hỗn Độn Thủy Kinh, lại có thể làm được, tách rời đại đạo Cửu vực, tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Tuy nhiên hắn có thể tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn, nhưng Sở Huyền cũng không tính làm như vậy, nếu không có căn cơ, vừa bước vào Khai Đạo cũng không được tính là mạnh.

Hắn muốn sát nhập đại đạo Cửu vực vào trong Thiên Đạo.

Sở Huyền muốn mở ra đại đạo, vừa bắt đầu sẽ lấy đại đạo Cửu Vực làm căn cơ, sau đó chờ lớn mạnh, rồi mới tách rời.

Trong lòng Phi Hà Lão Tổ chấn động, không ngờ đối phương lại là tồn tại cổ xưa tới bực này?

Không lẽ thực lực còn mạnh hơn mình?

Không trách được hắn có thể tìm ra mình, mà mình lại không dò xét được vị trí của hắn.

"Sở đạo hữu đúng là tồn tại cổ xưa!".

Phi Hà Lão Tổ cảm thán không thôi.

"Chẳng qua chỉ sống lâu một chút mà thôi, hiện tại ta cũng không nắm rõ tình hình Cửu vực cùng cổ giới Hỗn Độn, mong rằng Phi Hà đạo hữu có thể giải thích thêm".

Sở Huyền cảm thán, lại nói: "Truy tìm giới hạn Hỗn Độn, cực kỳ khó khăn, mất không biết bao nhiêu năm tháng".

Kế tiếp, hai người tiếp tục trò chuyện về Cửu vực, cổ giới Hỗn Độn, cùng với bí ẩn Hỗn Độn.

Thăm dò lẫn nhau là chuyện không thể tránh khỏi.

Phi Hà Lão Tổ hơi chú ý Cửu vực, Sở Huyền cũng đã biết, chuyện hắn không thể tiến vào Cửu vực.

Tam tộc Tiên Thần Ma, đều không thể bước vào Cửu vực.

Cho dù tới gần thế giới Cửu vực, cũng bị đại đạo bài xích.

Sở Huyền rất ngạc nhiên, tại sao Đại Đạo lại bài xích tam tộc ra ngoài Cửu vực?

Phi Hà Lão Tổ không có nói rõ, chỉ nói dã tâm tam tộc quá lớn, chạm đến một vài cấm kỵ, cho nên bị trục xuất.

Sở Huyền hoài nghi, cấm kỵ trong miệng Phi Hà Lão Tổ, rất có khả năng, chính là muốn khống chế đại đạo Cửu vực!

Kết quả bị cắn trả.

Chuyện này đã khiến Sở Huyền không khỏi thận trọng, kế hoạch Thiên Đạo của hắn, có khả năng chiếm được đại đạo Cửu vực hay không?

Đừng nói là sau cùng cũng bị cắn trả, gặp phải bài xích?

Sở Huyền cảm thấy, cần phải thay đổi một chút về kế hoạch thôn tính đại đạo.

Không thể mạo hiểm, nên thúc đẩy từng bước một, thẩm thấu từ từ.

Kế hoạch Luân Hồi cũng rất quan trọng.

Hiện tại, Phi Hà Lão Tổ đang ở ngoài thế giới Cửu vực, hắn không dám tới gần, bởi vì cảm ứng được sự bài xích từ đại đạo.

Thu hút hắn tới đây, cũng không phải là bản thân Cửu vực, mà chính là Ách Khí Đại Đạo, hắn cảm ứng được, đạo kiếp đại đạo sắp xảy ra.

Bản thân là tồn tại từng vượt qua đạo kiếp, cho nên rất rõ ràng sự khủng bố của đạo kiếp, sơ sẩy một chút, sẽ bị thân tử đạo tiêu.

Đã từng có Chí Thánh Tiên tộc rất mạnh mẽ, xét về thực lực cùng bối phận còn đứng trên hắn, thậm chí còn vượt qua không chỉ một lần đạo kiếp.

Có thể nói kinh nghiệm phong phú, kết quả cuối cùng vẫn bỏ mạng trong đạo kiếp.

Chương 572. Thăm dò trao đổi (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Sở Huyền lại nhắc đến quái vật bất tường ở Cửu vực, lộ ra vẻ tò mò, hỏi thăm về đại kiếp đạo nguyên Cửu vực ở trước kia, có từng xuất hiện qua hay không.

Kết quả hắn lấy được tin tức, quái vật bất tường không chỉ xuất hiện một lần trong đại kiếp đạo nguyên ở Cửu vực.

Có một lần rất nghiêm trọng, quái vật bất tường trải rộng khắp Cửu vực, khiến cho vô số chủng tộc tiêu vong, thậm chí trở thành chủng tộc bất tường.

Cho dù đại kiếp đạo nguyên chấm dứt, quái vật bất tường vẫn không biến mất, ngẫu nhiên xuất hiện ở Cửu vực, thậm chí Cửu vực từng tồn tại vùng đất bất tường.

Phi Hà Lão Tổ đề cập, lúc trước Cửu vực từng xuất hiện bộ tộc bất tường, vô cùng cường đại, tam tộc Tiên Thần Ma cùng liên thủ, mới có thể giết chết.

Sở Huyền nghe vậy chỉ biết xuýt xoa, có thể ép buộc tam tộc liên thủ, đủ chứng tỏ bộ tộc bất tường này, đến tột cùng khó đối phó cỡ nào.

Sau khi hiểu rõ quái vật bất tường, thì hiện tại quái vật bất tường ở Cửu Vực, bất quá chỉ là lông gà vỏ tỏi, không đáng nhắc tới.

Xem như là trao đổi thông tin lẫn nhau, Sở Huyền hỏi Phi Hà Lão Tổ, hiểu rõ một ít lịch sử tam tộc, tự nhiên cũng liên quan đến một ít lịch sử Cửu vực.

Cùng với tình huống cổ giới Hỗn Độn.

Phi Hà Lão Tổ thì hỏi thăm một ít, về chuyện bí ẩn trong Hỗn Độn.

Sở Huyền đều lựa chọn một vài thông tin không quan trọng kể cho hắn.

Cuối cùng, Phi Hà Lão Tổ hỏi thế cục Cửu vực hiện giờ.

Sở Huyền nói tóm tắt một chút, không có nhắc tới Cơ Thần Tâm, Ngọc Tinh Cung của Phượng Không, cùng với hắc thủ đứng sau Tây Vực.

Nếu như cường giả tam tộc đều không thể tiến vào Cửu vực, thì tất nhiên là hắc thủ đứng sau Tây Vực, sẽ dùng vật nào đó làm môi giới, tiến hành bố cục, chờ đợi thời cơ.

Tính uy hiếp nhỏ hơn nhiều.

Sở Huyền cũng an tâm không ít, đợi đến lúc đối phương tiến vào Cửu vực, có lẽ hắn cũng đã Khai Đạo.

Làm gì còn e ngại đối phương?

Tất nhiên Cửu Vực đã nhập vào Thiên Đạo, cũng đủ tự tin.

Trao đổi cùng Phi Hà Lão Tổ, Sở Huyền thu được khá nhiều lợi ích, đã có hiểu biết đối với lịch sử Cửu vực, cùng với cổ giới Hỗn Độn.

Kỳ thật Phi Hà Lão Tổ cũng có thu hoạch.

Một ít huyền bí Hỗn Độn, Sở Huyền vẫn nhắc tới, đối phương cũng có thể thu được một số lợi ích từ đó.

Thí dụ như, vấn đề tự mình hoàn thiện Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Sở Huyền có thể xác định, nếu Phi Hà Lão Tổ muốn triệt để thoát khỏi đạo kiếp, chỉ có tự mình Khai Đạo trong Hỗn Độn.

Nếu không, cuối cùng hắn cũng không thể thoát khỏi, thậm chí có nguy cơ thân tử đạo tiêu.

Cường giả đã từng vượt qua mấy lần đạo kiếp, còn phải chết trong đạo kiếp, huống chi là hắn.

Sau khi trao đổi xong, hai bên đều có thu hoạch, cũng rất hài lòng.

Ấn tượng cũng không tệ.

Kết thúc chuyến này, Sở Huyền tổng kết lại những tin tức đạt được từ Phi Hà Lão Tổ.

Đầu tiên, Cửu vực là thế giới đầu tiên do Hỗn Độn tự diễn sinh, cũng là chỗ đại đạo đầu tiên, có chỗ đặc thù.

Giống như tu luyện ở Cửu vực, dễ cảm ngộ đại đạo.

Thứ hai, tam tộc đã từng điều khiển pháp tắc thiên địa Cửu vực, mở ra pháp tắc Thiên Phạt, chỉ là không chiếm đoạt thay thế pháp tắc thiên địa.

Nguyên nhân chủ yếu, do bọn hắn cản trở lẫn nhau, tạo thành sự cân bằng.

Trải qua vài kỷ nguyên đại đạo, tam tộc mưu đồ liên thủ khống chế đại đạo, triệt để cắt đứt ảnh hưởng đạo kiếp đại đạo với bọn hắn.

Kết quả đã thất bại, gặp phải cắn trả, cả tộc đều nhận lấy bài xích từ đại đạo, bị trục xuất.

Thứ ba, cổ giới Hỗn Độn cũng không phải là chỉ có tam tộc, ngoài ra còn có thổ dân vốn đã sinh sống ở cổ giới, lúc đầu từng bộc phát đại chiến.

Hiện giờ đã tạo thành cục diện cân bằng.

Đã lâu rồi chưa từng có cường giả đỉnh cấp đại chiến, nhưng mà xung đột chiến đấu giữa tầng trung và tầng thấp lại xảy ra thường xuyên.

Cổ giới Hỗn Độn có Nhân tộc.

Nhưng mà lại khác với Nhân tộc Cửu vực, Nhân tộc cổ giới Hỗn Độn có thân thể cực kỳ cường hãn, lực lớn vô cùng, là một trong những thổ dân ở cổ giới.

Thời kỳ viễn cổ, đã từng tới Cửu vực, được xưng là Cự Nhân tộc.

Nghe đồn từng truyền thụ qua công pháp luyện thể cho Nhân tộc Cửu vực, cũng là một trong những công pháp căn bản giúp Nhân tộc quật khởi.

Từ những điều này, Sở Huyền cho ra một kết luận, tam tộc đều muốn quay trở về Cửu vực, loại bỏ bài xích của đại đạo đối với tam tộc.

Nguyên nhân là vì muốn vượt qua đạo kiếp đại đạo, cùng với đạt được một ít cơ duyên ở Cửu vực.

Với tư cách Hỗn Độn diễn sinh cái thứ nhất thiên địa, trong đó tự nhiên ẩn chứa có chút cơ duyên, cùng chỗ đặc thù.

Bởi vì sự bài xích từ đại đạo quá mạnh mẽ, cho nên bọn hắn đều đang chờ đợi thời cơ, mong muốn khi đạo kiếp mở ra, sẽ mang một số thiên kiêu trẻ tuổi tiến vào Cửu vực.

Nếu không được, thì cũng phải lưu lại truyền thừa tại Cửu vực.

Chỉ cần Cửu vực còn truyền thừa tam tộc, như vậy thì có thể dựa vào thời gian, chậm rãi phai mờ sự bài xích từ đại đạo.

Chương 573. Nhậm Trường Hà Trở Về!

Collected & Fixed: OilFish89

Ma tộc từng lưu lại hậu duệ tạp huyết tại Cửu vực, trải qua thời gian dài như thế, đại đạo cũng không còn bài xích Ma tộc mạnh như trước.

Gần như Sở Huyền có thể khẳng định, hắc thủ phía sau Tây Vực, không thể nghi ngờ là đến từ Ma tộc.

Hắn có chút ê răng, mình có thù cùng Ma tộc.

Hậu duệ tạp huyết của Ma tộc tại Cửu vực, đều bị hắn độ hoá thành phật, Ma Vực cũng trở thành Phật Vực, trực tiếp cắt đứt những chuẩn bị cùng sắp xếp của Ma tộc tại Cửu vực.

Không hận mình mới là chuyện lạ!

Phải tăng thực lực lên, nếu không thì không thể kháng cự sự trả thù đến từ Ma tộc.

Đám Khai Đạo giả Ma tộc như Ma Đồ, thực lực không tính là yếu..., có thể hay không tìm cơ hội lừa dối thoáng một phát, để cho bọn hắn đối đầu cùng Cổ Ma tộc?

Tam tộc đã từng muốn khống chế đại đạo, kết quả lại thất bại.

Sở Huyền chỉ có thể cẩn thận hơn nữa, kế hoạch thôn tính đại đạo, phải cực kỳ thận trọng, không thể mạo hiểm.

Thôn tính pháp tắc thiên địa Cửu vực, ngược lại thì không có vấn đề.

Tam tộc đã từng khống chế pháp tắc thiên địa Cửu vực, đã thành lập nên hệ thống Thiên Phạt, một mặt là vì tuyển chọn thiên kiêu tam tộc.

Một mặt khác là muốn áp chế những sinh linh khác có thể quật khởi.

Thiên Đạo chiếm đoạt pháp tắc thiên địa, chắc là sẽ không bị đại đạo can thiệp và bài xích.

Hạch tâm của Thiên Đạo chính là Thiên Đạo phù, mà Thiên Đạo phù vẫn luôn liên thông cùng đại đạo, được đạo vận đại đạo uẩn dưỡng, cũng có ấn ký đại đạo, tự nhiên sẽ không gặp phải bài xích.

Khó khăn là chiếm đoạt đại đạo.

Xây dựng luân hồi cũng là một thủ đoạn, chờ đạo kiếp đại đạo tiến đến, nhất định sẽ có cơ hội.

Đương nhiên, điều kiện tiên quyết là Thiên Đạo không thể quá yếu.

Nếu không, không có cách nào thôn tính đại đạo.

Thôn tính đại đạo, là một con đường khó khăn, dễ dàng gặp phải cắn trả.

Sở Huyền trầm tư, có lẽ nên dung nhập Thiên Đạo vào đại đạo, sau đó dùng Thiên Đạo làm môi giới, khống chế đại đạo.

Thiên Đạo dung nhập đại đạo, nguy hiểm lớn nhất là Thiên Đạo rất dễ mất khống chế.

Sẽ bị đại đạo đồng hoá, chỉ vì đại đạo cung cấp một ít pháp tắc cho Thiên Đạo.

Bất luận là dùng cách nào, nếu muốn khống chế đại đạo, thôn tính đại đạo, nhất định Thiên Đạo phải đủ mạnh mẽ.

Chỉ cần nâng cao Thiên Đạo, mới có cơ hội thôn tính đại đạo.

Sở Huyền cảm thấy, so với tam tộc, khả năng hắn có thể thôn tính đại đạo vẫn là rất lớn.

Bất luận là Nguyên Sơ Đạo Tinh, hoặc là Phật Chi Đạo, Quỷ Chi Đạo, Uy Chi Đạo, cùng với Luân Hồi Đại Đạo trong tương lai, đều có thể giúp Thiên Đạo lớn mạnh, cung cấp trợ lực cho Thiên Đạo.

"Không thể mơ tưởng xa vời, phải đi từng bước một, thâu tóm pháp tắc thiên địa Cửu vực, sau khi Thiên Đạo hợp nhất, mới có thể mưu tính đại đạo".

Sở Huyền đã có một mục tiêu tổng thể, làm sao để tiến hành kế hoạch.

Đạo kiếp đại đạo, kỳ thật cũng là một cơ hội.

Ví dụ như đại kiếp đạo nguyên, đã tạo ra cơ hội giúp hắn nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa Cửu Vực.

Thời gian thấm thoát thoi đưa, mới chớp mắt đã trôi qua nửa năm.

Kiếp nạn Huyết Sát ở Cửu vực, mặc dù đã suy yếu, nhưng khoảng cách biến mất triệt để vẫn còn xa.

Quái vật bất tường ở Yêu vực, vẫn chưa bị tiêu diệt, Yêu tộc dưới sự dẫn dắt của Hổ Thiên Nhai, đã giành lại một nửa lãnh địa Yêu vực.

Lúc này, Nhậm Trường Hà đã trở về.

"Bái kiến sư tôn!".

Sở Huyền nhìn về phía Nhậm Trường Hà, cảm thấy khí vận của hắn đã phát sinh lột xác, cũng trở thành đại đạo khí vận giả.

Đây là liên quan tới chuyện hắn hủy diệt kiện vật phẩm bất tường đầu tiên ở Cửu vực, giành được đại khí vận.

Hơn nữa, Nhậm Trường Hà cũng bước một chân vào biên giới Đạo Cảnh.

Sắp đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền bảo Nhậm Trường Hà trở về, chính là muốn hắn đột phá Đạo Cảnh ở Bắc Vực, giúp Thiên Đạo tạo ra vị cường giả Đạo Cảnh thứ nhất.

Kể từ đó, Thiên Đạo sẽ được nâng cao, cũng giúp tăng thêm cực hạn của võ giả tu luyện Thiên Đạo.

Một khi xuất hiện võ giả Đạo Cảnh, như vậy cũng mang ý nghĩa, võ giả cảm ngộ Thiên Đạo, sẽ có khả năng đột phá Đạo Cảnh.

Mở ra hạn mức cao nhất.

Hơn nữa, Nhậm Trường Hà đột phá Đạo Cảnh trong phạm vi Thiên Đạo, kỳ thật cảm ngộ của hắn cũng không có thoát khỏi đại đạo, như thế có thể giúp cho liên hệ giữa Thiên Đạo cùng đại đạo càng thêm sâu sắc.

Gia tăng ấn ký Thiên Đạo trên đại đạo, tương lai lúc thôn tính đại đạo, có thể giảm bớt bài xích.

"Ngươi đã có cơ hội đột phá, có gì không hiểu, có thể hỏi ta".

Sở Huyền mở miệng nói.

"Đa tạ sư tôn!".

Lúc này Nhậm Trường Hà mới hỏi một ít vấn đề khi đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền trả lời từng câu, hơn nữa còn giúp hắn giảng giải một ít về pháp tắc Thiên Đạo, cùng cảm ngộ Thiên Đạo.

Sau khi Sở Huyền giảng giải xong, Nhậm Trường Hà cung kính nói: "Sư tôn, lúc đệ tử trở về, tại Hoang Cổ vực gặp được...".

Chương 574. Tăng Cấp Liên Tục!

Collected & Fixed: OilFish89

Nhậm Trường Hà bắt đầu kể lại tường tận chuyện hắn gặp được Lôi Đình Ngư biến dị, cùng với hôi sắc chi khí quỷ dị kia.

Trong lòng Sở Huyền hơi kinh ngạc, Nhậm Trường Hà phá vỡ vật phẩm bất tường, thì ra là như vậy?

Hơn nữa, vậy mà Hoang Cổ vực đã xuất hiện bất tường chi khí.

Nhậm Trường Hà còn gặp được không chỉ một sợi.

Đáng sợ hơn, chính là bất tường chi khí ở Hoang Cổ vực, còn nồng đậm và cao cấp hơn so với Yêu vực.

"Đó là bất tường chi khí, người nào nhiễm phải sẽ bị nó ăn mòn, mất đi lý trí, đây là kiếp tượng của đại kiếp mới".

"Đại kiếp sắp tới, cuối cùng bất tường sẽ hàng lâm, tu luyện cho tốt, chỉ có thực lực gia tăng, mới có thể vượt qua đại kiếp".

Sở Huyền liền giải đáp thắc mắc của hắn.

Bất tường chi khí ở Cửu vực, đều có nguồn gốc từ Ách Khí Đại Đạo, đó là dấu hiệu đạo kiếp đại đạo.

Cho dù là Phi Hà Lão Tổ, cường giả kinh khủng bực này, gặp phải Ách Khí Đại Đạo cũng phải tránh xa.

Ách Khí Đại Đạo đã từng ăn mòn Cửu vực, sinh ra bộ tộc bất tường, tam tộc Tiên Thần Ma cùng chung tay liên thủ, hao tốn thời gian rất dài, mới có thể tiêu diệt triệt để bộ tộc bất tường khủng bố này.

Nhưng mà tam tộc cũng tổn thất cực lớn, cường giả Chí Thánh cũng phải vẫn lạc. (Chí Thánh: Khai Đạo giả)

Cũng trong lần đạo kiếp đại đạo này, dẫn đến sự xuất hiện của bộ tộc bất tường, mới thúc đẩy một vài tồn tại cường đại của tam tộc, ý đồ khống chế đại đạo, kết thúc đạo kiếp đại đạo mỗi lần trải qua đủ chín kỳ đạo nguyên.

Kết quả gặp phải thất bại, bị bài xích cùng trục xuất khỏi đại đạo.

Đạo kiếp đại đạo lần này, vậy mà lại xuất hiện Ách Khí Đại Đạo, nhóm cường giả Phi Hà Lão Tổ, đều rất thận trọng, trao đổi phương pháp độ kiếp.

May mắn chính là, Ách Khí Đại Đạo vừa xuất hiện, có quy mô rất nhỏ, không đủ uy hiếp bọn hắn.

Nhưng mà vẫn lo lắng, Ách Khí Đại Đạo sẽ từng bước mở rộng.

Ách Khí Đại Đạo sẽ phát triển như thế nào, nhóm cường giả Phi Hà Lão Tổ cũng không biết được.

Sau khi Nhậm Trường Hà nghe được, tâm thần đều tập trung cao độ, nếu sư tôn gọi là đại kiếp, tất nhiên là không bình thường.

Nếu muốn vượt qua đại kiếp, phải nâng cao tu vi, gia tăng thực lực.

Nhậm Trường Hà không có ở lâu, sau khi cảm tạ liền rời đi, hắn muốn tìm kiếm địa phương bế quan tại Bắc Vực, làm chuẩn bị đột phá Đạo Cảnh.

Đối với chuyện Nhậm Trường Hà đột phá, Sở Huyền cũng không lo lắng, hắn gặp may đúng dịp, tạo thành vật phẩm bất tường đầu tiên tại Cửu vực, hơn nữa còn trực tiếp phá huỷ.

Lấy được đại khí vận, lột xác trở thành đại đạo khí vận giả.

Cảm ngộ của hắn đối với Âm Dương Hợp Thần Chương cũng không yếu, đột phá Đạo Cảnh cũng không khó.

Đương nhiên, đột phá cần một chút thời gian, Sở Huyền phỏng đoán, ít nhất thì trong vòng nửa năm.

Đột phá bên trong Thiên Đạo Bắc Vực, ít nhiều Sở Huyền vẫn cho một chút trợ giúp.

Ba tháng sau.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm châu thứ tư của Hỗn Loạn Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Bảy châu còn lại của Hỗn Loạn Vực, rốt cục Thiên Đạo lại thâu tóm một châu, tu vi tăng thêm.

Đạo Cảnh 27 quan.

Khoảng cách Đạo Cảnh viên mãn đã không xa.

Hỗn Loạn Vực vẫn còn sáu châu, đợi khi nào Nhậm Trường Hà thành công đột phá, Thiên Đạo sẽ tăng thêm một mảng lớn, tốc độ cắn nuốt sẽ nhanh hơn.

Sở Huyền tiếp tục suy tư, hoàn thiện kế hoạch thôn tính đại đạo, tổng kết ra kinh nghiệm thất bại của tam tộc.

Ba tháng sau, một đạo ánh sáng chiếu rọi khắp Bắc Vực, kinh động đến vô số võ giả.

Một ít cường giả Bắc Vực, đều lộ ra thần sắc ngưng trọng.

Không lẽ đại kiếp sắp hàng lâm Bắc Vực?

Nếu là như vậy, có thể Bắc Vực sẽ gặp phiền phức.

Vì trợ giúp mấy vực khác, Bắc Vực đã phái ra quá nhiều cường giả.

Vầng sáng quét ngang Bắc Vực, cũng tràn ra một cỗ ý vận vô hình.

Trong cõi hư vô, đám cường giả Thần Cảnh có một loại giác ngộ, tựa hồ cánh cửa phía trên Thần Cảnh đã mở ra.

Cũng không phải là đại kiếp hàng lâm?

Vầng sáng chiếu rọi suốt một canh giờ mới biến mất.

Linh khí ở Bắc Vực, dường như trong thoáng chốc đã gia tăng thêm, cường giả Thần Cảnh đang ở Bắc Vực, đều cảm nhận được còn đường tu luyện phía trước không còn mịt mờ nữa.

Thần Cảnh cũng không phải cực hạn.

Đương nhiên nếu muốn phá vỡ gông xiềng Thần Cảnh, bước vào Đạo Cảnh, vẫn cực kỳ khó khăn.

Vô số võ giả đang bế quan đột phá bình cảnh, giờ khắc này đều cảm giác, tựa hồ bình cảnh buông lỏng, đã trở nên dễ đột phá hơn.

Nhậm Trường Hà đột phá Đạo Cảnh.

"Đệ tử ký danh Nhậm Trường Hà của ký chủ, đột phá Đạo Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Từ khi Thiên Đạo sinh ra vị Đạo Cảnh đầu tiên, Thiên Đạo cũng trở nên mạnh hơn, mà khí vận của Thiên Đạo, cũng được gia tăng.

Ba ngày sau.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm châu thứ năm của Hỗn Loạn Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Một nửa Hỗn Loạn Vực đều sát nhập vào Thiên Đạo.

Tu vi Sở Huyền cũng tăng lên Đạo Cảnh 28 quan.

Nhậm Trường Hà đang củng cố tu vi.

Lại trôi qua nửa tháng.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Tây Châu Nam Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Tu vi lại tăng cấp, Đạo Cảnh 29 quan.

Sở Huyền rất vui mừng, quả nhiên kế hoạch Thiên Đạo là lựa chọn chính xác, nếu hắn không thúc đẩy kế hoạch Thiên Đạo, làm sao có thể gia tăng tu vi nhanh như vậy.

Chương 575. Tây Vực Có Biến!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Nhậm Trường Hà đột phá, chính thức trở thành cường giả đầu tiên đột phá Đạo Cảnh trong đại kiếp đạo nguyên.

Điều này cũng mang ý nghĩa, đại kiếp đạo nguyên sẽ tăng tốc, khoảng cách Đạo Cảnh nhập kiếp cũng không còn xa.

Bất quá Sở Huyền không lo lắng, tu vi của hắn đã Đạo Cảnh 29 quan, cũng không phải loại Đạo Cảnh yếu kém.

Huống chi, võ giả Đạo Cảnh vừa nhập kiếp, tất nhiên thực lực sẽ không mạnh.

Đợi đến lúc Đạo Cảnh cấp cao nhập kiếp, Sở Huyền phỏng đoán, hắn đã Khai Đạo.

Ổn định, không có gì phải e sợ.

Đoán việc như thần, theo Nhậm Trường Hà đột phá Đạo Cảnh, thế cục Cửu vực đã xuất hiện một ít biến đổi vi diệu.

Ma Phật dẫn dắt cường giả Phật tộc, rời khỏi Phật Vực, tiến vào Tây Vực trợ giúp Đinh Việt cùng Tiêu Lương.

Huyết Sát Tây Vực, thật sự là rất khó giết.

Hơn nữa, càng ngày càng bất thường.

Sở Huyền hơi chú ý đến Tây Vực, theo Ma Phật dẫn dắt cường giả Phật tộc gia nhập, tất nhiên là Huyết Sát Tây Vực không thể ngăn cản.

E rằng chỉ có thể co đầu rút cổ tại Bắc Châu, thậm chí ngay cả Bắc Châu cũng không thể phòng thủ.

Sở Huyền muốn xem xem, hắc thủ phía sau màn kia, sẽ có thủ đoạn gì trợ giúp.

Đúng như hắn dự đoán, từ lúc Ma Phật đến, Huyết Sát bắt đầu thua bại.

Huyết Sát có trí tệ, suy tính nhiều chuyện, sẽ không hung bạo như thế, bởi vậy lúc đối mặt với áp lực cường đại, sẽ lựa chọn rút lui.

Không đến ba tháng, Đông Châu Tây Vực đã bị đoạt trở về.

Pháp tắc Thiên Đạo cũng thừa thế thẩm thấu Đông Châu Tây Vực, hơn nữa còn nhanh chóng cắn nuốt pháp tắc thiên địa Đông Châu Tây Vực.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương thống lĩnh đại quân Nhân tộc, kết hợp cùng Ma Phật, tiến gần tới Bắc Châu Tây Vực.

Đại chiến lại bùng nổ.

Trận đại chiến này, kéo dài hơn nửa năm, cuối cùng Huyết Sát bại lui, liên quân Nhân tộc và Phật tộc tiến vào khu vực Bắc Châu.

Đây là lần đầu tiên Nhân tộc đặt chân đến Bắc Châu, từ lúc đại kiếp đạo nguyên mở ra cho đến nay.

Huyết sát chi khí cuồn cuộn, vô cùng nồng đậm.

Vô số Huyết Sát bắt đầu tràn ra.

Đám người Đinh Việt lựa chọn bố trí đại trận, dùng phòng thủ vững chắc để cướp địa bàn, kéo dài thời gian để chậm rãi ăn mòn huyết sát chi khí.

Nếu muốn đoạt lại Bắc Châu, không thể nóng nảy hấp tấp được.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Đông Châu Tây Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh một quan".

Đông Châu Tây Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo.

Sở Huyền cũng chẳng suy nghĩ gì nữa, lúc Huyết Sát bại lui, đám người Đinh Việt đại thắng, đoạt lại Đông Châu, cũng là chuyện đã định trước.

Đại quân tiến vào Bắc Châu.

Cho dù chỉ là biên giới Bắc Châu, cũng có nghĩa chạm tới bố cục của hắc thủ đứng sau màn.

Sở Huyền chú ý tới biến hóa của Bắc Châu Tây Vực.

Làm không tốt, sẽ xuất hiện Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Nhậm Trường Hà đã đột phá, hơn nữa tu vi vững chắc, Sở Huyền lại sai hắn đi một chuyến, tuỳ cơ ứng biến.

Bắc Châu, chiến trường cổ ma.

Hai gã Huyết Sát quỳ trước nhà đá.

"Phế vật!".

Trong nhà đá truyền đến giọng nói lạnh lùng.

Hai gã Huyết Sát run lẩy bẩy, cực kỳ hoảng sợ.

Một lúc lâu, từ trong nhà đá bay ra một nhánh cây, đen xì như mực, lượn lờ khí tức thần bí.

Ngay sau khi nhánh cây xuất hiện, tựa hồ gặp phải bài xích, xuất hiện tình huống nứt toác.

Bất quá, sau khi nứt toác vài vết rạn, cũng không có tiếp tục lan rộng, lực lượng bài xích cũng biến mất.

"Đi đi, lúc cần thiết có thể ra tay, cần phải thủ vững khu vực Bắc Châu".

Trong nhà đá lại truyền ra giọng nói băng lãnh.

"Dạ, thưa chủ thượng".

Hai gã Huyết Sát mừng hết lớn, cầm lấy nhánh cây rồi vội vàng thối lui.

Ngày hôm nay, khu vực Bắc Châu Tây Vực xuất hiện biến cố.

Huyết Sát ngập tràn, giống như huyết vũ bay lả tả, giống như một cơn lốc quét sạch tất cả, di chuyển về phía trận doanh Nhân tộc.

Ầm ầm!

"Mau lui lại!".

Đại quân Nhân tộc nhao nhao rút lui, một đám cường giả Thần Cảnh xông lên phía trước, đột nhiên nghênh đón đánh tới cường giả Huyết Sát.

Vừa mới tiếp xúc, thần sắc cường giả Nhân tộc đã đại biến.

Trong lần đại chiến này, đại quân Nhân tộc không ngừng thối lui, cường giả Thần Cảnh hy sinh khá nhiều.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, lần lượt ra tay, ngăn cản cường giả Huyết Sát.

"Vạn Kiếm Hồng Lưu!".

Kiếm quang quét sạch huyết sát trên bầu trời, chỉ một thoáng đã có sáu bảy tên Huyết Sát nổ tung.

"Chiến Vô Cực!".

Trường thương đâm rách thương khung, phát ra ánh sáng sắc lạnh như sao băng rơi xuống bầu trời, Huyết Sát vừa chạm tới liền tan thành tro bụi.

Giờ khắc này, Đinh Việt cùng Tiêu Lương bộc phát ra thực lực vượt xa Thần Cảnh bình thường.

"Đại Uy Thiên Long!".

Ma Phật chắp hai tay lại, phật quang cuồn cuộn, hoá thành một con cự long lao tới.

Thực lực ba người này cực kỳ mạnh mẽ, vậy mà có thể ngăn cản thế công của cường giả Huyết Sát.

Phía sau trận doanh Huyết Sát, thần sắc hai gã thủ lĩnh Huyết Sát âm trầm, gắt gao nhìn chằm chằm ba người Đinh Việt.

Nếu không có Đinh Việt cùng Tiêu Lương, Tây Vực đã bị thất thủ từ lâu.

Nếu không có tên trọc kia đến giúp, Huyết Sát cũng không mất đi Đông Châu, lui về thủ Bắc Châu.

Chương 576. Phệ Linh Hoa, Kẻ Huỷ Diệt Huyết Sát (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Một tên liền lấy ra nhánh cây đen kịt, cắm xuống mặt đất, một tiếng rào rào, nhánh cây liền lớn lên, trong nháy mắt biến thành quái thụ đen kịt cao tới vài trăm mét.

Ngay sau đó, từng nhánh cây tụ cùng một chỗ, hóa thành một bàn tay đen kịt khủng bố.

Bàn tay xé rách hư không, chộp thẳng tới trước mặt ba người Đinh Việt.

Nguy hiểm!

Bỗng nhiên xuất hiện nguy hiểm chết người!

Sắc mặt Đinh Việt đại biến.

"Mau lui lại!".

Hắn liền xông tới, tranh thủ tạo ra thêm thời gian cho Tiêu Lương cùng Ma Phật chạy trốn.

Trong lòng Tiêu Lương cùng Ma Phật thầm chửi, lúc này không trốn, còn xông lên chịu chết?

Tốc độ chạy của mọi người ngang nhau, ai cần ngươi giúp đỡ?

Nhưng mà Đinh Việt mặc kệ cái này, giờ phút này hắn chém ra một kiếm, dường như trong nháy mắt hóa thân thành một thanh thần kiếm chỉ thẳng vào bầu trời.

"Ta là Đại sư huynh, đây là trách nhiệm của ta!".

Tiêu Lương cùng Ma Phật tức muốn ói máu, chúng ta cũng không thừa nhận ngươi là Đại sư huynh, thể hiện mà làm gì?

Hai người cắn răng, lập tức xông lên.

Một người thì chiến ý dậy sóng, một vị thần tướng chiến ý khủng bố bao phủ lấy hắn.

Một người thì phật quang mênh mông, cự long lượn lờ quanh cơ thể, tăng y trắng như tuyết.

Bàn tay màu đen, đã vượt qua cấp độ Thần Cảnh, còn chưa kịp tới gần, Đinh Việt đã cảm giác khó thở.

"Đinh Việt ta, trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần, giết!".

Kiếm quang lướt ngang hư không, chém về phía bàn tay màu đen.

Ầm!

Kiếm quang liền bể nát, Đinh Việt phun ra một ngụm máu, thần kiếm trong tay cũng nứt bể.

"Giết!".

Lại chém ra một kiếm, một kiếm này còn mạnh hơn trước.

Nhưng mà vẫn không thể ngăn cản bàn tay màu đen, kiếm quang lại nứt vỡ.

Ầm!

Tiêu Lương đâm ra một thương.

Ma Phật thi triển Đại Uy Thiên Long, gầm thét mà đến.

Dưới một kích của bàn tay màu đen, vẫn bể nát từng khúc, hai người đẫm máu, khí tức hỗn loạn.

"A...!".

Đinh Việt gầm to một tiếng, cho dù thân thể xuất hiện vết nứt, thần hồn bị chấn động, hắn vẫn không lùi bước.

"Vô Thượng Kiếm Đạo!".

Ầm ầm!

Cả người Đinh Việt liền nổ tung, lộ ra một đạo kiếm quang mênh mông, giống như xé rách thiên địa, nghiền nát thương khung.

Tiêu Lương cùng Ma Phật huyết cũng bó tay, trong lòng chửi bới không ngớt, Đinh Việt điên rồi sao?

Dùng thân hoá kiếm, không để lại đường lui?

Tiêu Lương quay đầu nhìn thấy Liễu Phiêu Phiêu ở phía sau, hắn cắn răng, ánh mắt kiên định.

Trong hàng ngũ đệ tử của Sở Huyền, nói riêng về thiên phú chiến đấu, chỉ xét về chiến lực thuần túy, thì Đinh Việt cùng Tiêu Lương là mạnh nhất.

Đinh Việt dùng thân hóa kiếm, không để lại đường lui!

Giờ khắc này, Tiêu Lương cũng bất chấp.

Làm sao hắn có thể thua Đinh Việt?

Chiến ý sôi trào, trong nháy mắt xuất hiện một thanh trường thương giữa thiên địa.

Chiến ý vô tận, chấn động thiên khung, huyết sát chi khí xung quanh đều bị chôn vùi.

Ma Phật cũng choáng váng.

Hai vị sư huynh đệ này, đều nổi điên rồi sao?

Con mẹ nó, quá điên cuồng...!

Hắn có cảm giác mình không đủ can đảm...!

Hơn nữa, hắn tu chính là phật, đường đi cũng không giống nhau!

Kiếm cùng trường thương, nghênh đón đánh về phía bàn tay màu đen.

Bàn tay màu đen sững lại, tiếp đến chậm rãi hạ thấp, Đại Uy Thiên Long của Ma Phật lại nứt vỡ từng khúc, lui về phía sau.

Đúng lúc này, đất trời đều yên tĩnh.

Kiếm ý vô tận hàng lâm, không có sắc bén, không có lạnh lùng, giống như gió mát nhu hòa, vậy mà Đinh Việt hoá thành kiếm, đã đâm vào bàn tay màu đen.

Sau đó trên mu bàn tay của hắn, lộ ra mũi kiếm, đồng thời không ngừng trùng kích lên trên bàn tay màu đen.

Bỗng nhiên, từng cọng cây ngọn cỏ ở bốn phía, kể cả một tia linh khí, dường như đều dâng trào nhiệt huyết, tràn đầy chiến ý.

Ma Phật đẫm máu lui về phía sau, giờ khắc này, toàn thân cũng cảm thấy nhiệt huyết sôi trào, hận không thể xông đi đại chiến ba trăm hiệp.

Trên người toả ra phật quang, hắn chỉ cảm thấy nhiệt huyết sôi trào, bản thân tràn đầy chiến ý, hắn muốn đại chiến một hồi, hắn muốn quyết chí tiến lên.

Nhưng mà, vẫn không chịu nổi áp lực, thân thể đẫm máu lui về phía sau.

Cùng lúc đó, một mũi thương sắc bén, đâm rách bàn tay màu đen, hơn nữa còn cứng rắng xoắn nát.

Mỗi một khắc, đều có kiếm quang bay ra từ trên thân bàn tay màu đen, hướng về bầu trời, sau đó một cỗ khí tức cường hãn toả ra.

Lượn lờ đạo vận.

Một đầu đạo tắc giống như thanh kiếm, xuất hiện trong chớp mắt, huyết sát chi khí bốn phía đều bị tiêu tán.

Chỉ một lát sau, một thanh trường thương cũng phóng lên tận trời, chiến ý vô hạn, sau đó một đầu đạo tắc giống như trường thương, quét ngang giữa thiên địa.

Ầm ầm!

Bàn tay màu đen nổ tung toé.

Ở phía sau, hai gã Huyết Sát đều trợn mắt há họng, đây là đột phá?

Yêu nghiệt Nhân tộc, phải chết!

Ma Phật cũng trợn trọn mắt, tiếp đến cũng rất thương tâm, hắn cũng muốn bất chấp, liều mạng chiến một trận, đột phá trong chiến đấu...

Thế nhưng con đường tu luyện của hắn, không thể làm theo cách này.

Trong lòng chỉ biết thở dài, cũng may là hắn sắp đột phá, cũng chỉ chênh lệch một chút xíu.

Chương 577. Phệ Linh Hoa, Kẻ Huỷ Diệt Huyết Sát (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, đột phá cực hạn trong nghịch cảnh, khí vận lột xác, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

"Đệ tử Tiêu Lương của ký chủ, đột phá cực hạn trong nghịch cảnh, khí vận lột xác, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, thăng hoa cực điểm trong hiểm nguy, đã đột phá đến Đạo Cảnh, vượt khỏi dự đoán của Sở Huyền.

Nhưng cũng không tính là quá bất ngờ.

Bất luận là Đinh Việt hay Tiêu Lương, đều là người thiện chiến, dùng chiến lực để nổi danh, đột phá trong chiến đấu cũng không tính là ngoài ý muốn.

Ngược lại là cái bàn tay màu đen kia, thần sắc Sở Huyền thoáng ngưng trọng một ít.

Hắn đoán không sai, hắc thủ phía sau màn Tây Vực chính là tồn tại Cổ Ma tộc.

Cũng không biết, đến tột cùng là đối phương dùng phương thức gì để can thiệp.

Hai gã thủ lĩnh Huyết Sát xung phong lao tới, mục tiêu chính là hai người Đinh Việt cùng Tiêu Lương, đều là Huyết Sát cấp Đạo Cảnh.

Cho dù chỉ là Đạo Cảnh 1 quan, thì thực lực cũng vượt xa đám Huyết Sát trung vực.

Trong lúc phất tay, lực lượng cường hãn đã bao phủ xung quanh, dĩ nhiên là tu luyện bí thuật cường đại.

Ầm ầm!

Bàn tay màu đen lại xuất hiện lần nữa, lúc này đã mạnh hơn trước.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương lộ ra thân hình, mặc dù chỉ vừa đột phá, nhưng cảnh giới của hai người cũng không xuất hiện tình trạng bất ổn.

Bỗng nhiên trong hư không xuất hiện một đường kiếm quang, chém về phía một gã Huyết Sát.

Trường thương quét ngang, đâm thẳng về phía một gã Huyết Sát khác.

Mà lực lượng Mạn Đằng cũng lan tràn ra, khiến cho bàn tay màu đen đang chộp tới chậm đi không ít.

Xoẹt!

Đúng lúc này bỗng nhiên xuất hiện hai đạo ánh sáng hắc bạch, sinh tử luân chuyển liên tục, Âm Dương Đạo Tắc quét tới, ngăn trở công kích của bàn tay màu đen.

Nhậm Trường Hà đã đến.

Nhưng mà thực lực bàn tay màu đen, càng ngày càng mạnh, ma lực tuôn ra cuồn cuộn, tựa hồ cũng kích phát lực bài xích của đại đạo.

Lúc này, trong đầu ba người Đinh Việt truyền đến giọng nói của Sở Huyền.

"Lui về, người giật dây không ở Cửu vực".

Sau khi ba người hợp lực ngăn cản một đòn của đối phương, liền thối lui về phía sau, kế tiếp lui quân khỏi khu vực Bắc Châu Tây Vực.

Thần sắc trên mặt bọn hắn cực kỳ ngưng trọng.

Huyết Sát Tây Vực, có người đứng sau thao túng.

Xuất hiện một gốc đại thụ màu đen, cắm rễ tại biên giới Bắc Châu, nhánh cây màu đen kia chắn ngang thiên địa, đúng là phong tỏa lối vào Bắc Châu.

Gốc đại thụ màu đen kia, thực lực cũng không yếu, nếu bộc phát toàn lực, có thể sánh ngang với một kích của võ giả Đạo Cảnh 7 quan.

Bởi vì là ma thụ, lây nhiễm khí tức Cổ Ma tộc, nên khi bộc phát lực lượng quá mạnh, sẽ bị đại đạo bài xích.

Kỳ thật Sở Huyền đã nhận ra, trên gốc ma thụ màu đen có một ít vết rạn, chỉ sợ lúc nó xuất hiện ở Cửu vực, đã bị bài xích bởi đại đạo.

Bởi vì chỉ là một gốc cây, thực lực không quá mạnh, nên không bị đại đạo trực tiếp gạt bỏ.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương, thống lĩnh đại quân Nhân tộc, đóng quân bên ngoài Bắc Châu Tây Vực, không có tiếp tục tiến công Bắc Châu.

Người bên ngoài đều nhìn ra được, tình thế ở Bắc Châu Tây Vực không tầm thường.

Ma Phật suất lĩnh cường giả Phật tộc quay trở về Phật Vực, hắn muốn bắt tay đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền không tiếp tục chú ý Tây Vực, Thiên Đạo ở bốn châu Tây Vực, đều ẩn núp, để tránh cho hắc thủ phía sau phát hiện.

Tuy là Cổ Ma tộc không thể trực tiếp tiến vào Cửu vực.

Nhưng mà cường giả bực này, tự nhiên có không ít thủ đoạn.

Có thể ra tay thao túng Huyết Sát tộc, đủ để chứng minh thực lực đối phương bất phàm, tất nhiên cũng là tồn tại có cấp bậc ngang với Phi Hà Lão Tổ.

Đinh Việt cùng Tiêu Lương đã đột phá Đạo Cảnh.

Đại kiếp đạo nguyên đã phát triển thêm một bước, tựa hồ Huyết Sát đang rút lui dần.

Nhìn thấy gốc ma thụ màu đen kia, lúc này Sở Huyền mới nhớ tới Phệ Linh Hoa, đây là một gốc thực vật đặc thù, nhưng mà nó có thể thôn phệ đủ thứ.

Tất nhiên Huyết Sát chi khí cũng không ngoại lệ.

Sau khi nó trở về từ Chiến Ma Cổ Địa, phần lớn thời gian đều ở bên trong Tiểu Thế Giới, hoặc là tiến vào Quỷ giới để hấp thu quỷ khí.

Sở Huyền gọi Phệ Linh Hoa ra ngoài.

Bắc Vực không có Huyết Sát, Sở Huyền cũng không rõ lắm, nó có ưa thích thôn phệ huyết sát chi khí hay không.

Nếu là có thể, vậy thì Phệ Linh Hoa có thể kết thúc đại kiếp Huyết Sát, phụ trợ mấy người Hắc Nguyệt, tranh được đại khí vận, hơn nữa còn giúp Thiên Đạo mở rộng nhanh hơn.

Nếu như nó có thể thôn phệ bất tường chi khí...

Sở Huyền tưởng tượng như vậy, tức thì tràn đầy mong đợi đối với Phệ Linh Hoa.

Nếu như ngay cả bất tường chi khi cũng bị nó thôn phệ, thì một khi Phệ Linh Hoa mạnh lên, không lẽ có thể thôn phệ luôn Ách Khí Đại Đạo?

"Bắc Vực không có Huyết Sát, ngươi đi Đông Vực hoặc Nam Vực tìm xem, tìm Tần Doanh hoặc là Hạng Tinh, nếu như có thể cắn nuốt Huyết Sát, thì đây chính là cơ hội của ngươi".

Phệ Linh Hoa chỉ có tu vi Thần Cảnh mà thôi.

Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng, đã có tu vi Đạo Cảnh.

Chênh lệch có chút lớn.

Nếu Phệ Linh Hoa có thể thôn phệ Huyết Sát, mà Cửu vực lại có nhiều Huyết Sát như thế, thực lực của nó sẽ tăng lên rất khủng bố.

Tất nhiên sẽ đột phá Đạo Cảnh.

Chương 578. Phệ Linh Hoa, Kẻ Huỷ Diệt Huyết Sát (3)

Collected & Fixed: OilFish89

Những cánh hoa rực rỡ của Phệ Linh Hoa lấp lánh, nó không rõ lắm, Huyết Sát là thứ gì, dù sao cũng chưa từng thấy qua, chưa từng ăn thử.

"Huyết Sát là huyết hồ ở trong Chiến Ma Cổ Địa, nhưng mà nó đã được thăng cấp, có khả năng sinh ra vật sống, huyết sát chi khí còn nồng đậm hơn gấp mười lần so với trước đó".

Sở Huyền giải thích một chút.

Tất cả đoá hoa trên người Phệ Linh Hoa đều mở ra, vô cùng xinh đẹp, đủ mọi màu sắc, thanh âm rì rào, không ngừng rung động, bộ dạng rất hưng phấn.

Gia hoả này, đúng là có thể thôn phệ Huyết Sát.

Thậm chí ở trong mắt nó, đó chính là mỹ vị.

"Đã như vậy, vậy ngươi đi đi".

Sở Huyền phất tay áo, ra lệnh cho nó.

Đến bây giờ, cũng không sợ đại kiếp đạo nguyên gia tốc, chỉ cần Thiên Đạo nhanh chóng mở rộng, giúp hắn đột phá Khai Đạo Cảnh, thì đã đủ sức tự vệ.

Cho dù mới vừa Khai Đạo, thì Sở Huyền cũng rất tự tin, tuyệt đối thực lực sẽ không yếu hơn đám người Hồng Nguyên Sơ, thậm chí còn mạnh hơn.

Về phần đám cường giả cấp bậc Phi Hà Lão Tổ, lại không cách nào tiến vào Cửu Vực, dùng thủ đoạn can thiệp một cách gián tiếp, làm sao có thể chống lại Khai Đạo Cảnh như hắn?

Huống chi, đợi đến khi đạo kiếp đại đạo bắt đầu, dù bọn hắn có thể đặt chân vào Cửu Vực, thì Sở Huyền cũng tin tưởng, khi đó tất nhiên thực lực của hắn sẽ rất mạnh, ngay cả cấp bậc như Phi Hà Lão Tổ hắn cũng có thể đối phó.

Đó là sự tự tin chắc chắn!

Phệ Linh Hoa loé lên, trực tiếp biến mất ở cuối chân trời, có vẻ rất gấp gáp.

Nam Vực.

Hạng Tinh tập hợp Luyện Khí Sư ở Nam Vực, luyện chế tổ hợp đại trận, không ngừng áp súc Huyết Sát, tụ lại một chỗ.

Hơn nữa luyện chế ra bình chứa có thể hút huyết sát chi khí, hút tất cả huyết sát chi khí vào trong bình chứa.

Ngăn cản khả năng phục sinh của Huyết Sát.

Chỉ cần có thể ngăn cản Huyết Sát sống lại, thì huyết sát chi khí trong bình chứa, có thể chậm rãi tịnh hoá.

Hơn nữa bọn hắn đã nghiên cứu ra phương pháp mới, có tác dụng tịnh hoá Huyết Sát chi khí tốt hơn.

Hạng Bang cũng tham gia kế hoạch lần này, sau khi Phượng Không rời đi không lâu, thì hắn là người mạnh nhất Nam Vực, tồn tại có thực lực gần Đạo Cảnh nhất.

Hiện giờ, Hạng Bang đã cảm giác được, mình chỉ thiếu một chút là có thể bước vào Đạo Cảnh.

Nhưng mà, tu vi của Hạng Tinh gia tăng, cũng khiến hắn phải giật mình.

Chỉ trong một thời gian ngắn, dường như Hạng Tinh đã sắp đuổi kịp hắn, khoảng cách Đạo Cảnh cũng chỉ thiếu chút nữa.

Hắn có loại cảm giác, tựa hồ Hạng Tinh sẽ đột phá Đạo Cảnh trước hắn.

Hạng Tinh chỉ muốn mau chóng giải quyết tai họa Huyết Sát của Nam Vực, về phần sau khi tại hoạ Huyết Sát được giải quyết, liệu có kiếp nạn lớn hơn buông xuống hay không, tạm thời hắn không rãnh để nghĩ đến.

Hắn chuẩn bị đi Trung vực.

Vương Lạc đi Trung vực, Hắc Nguyệt đi Trung vực, hắn cũng chuẩn bị đi.

Cơ Thần Tâm!

Hắn nhớ kỹ, thiên phú của gã yêu nghiệt này, ngay cả sư tôn cũng phải khen ngợi.

Huống chi, mối thù của Hắc Nguyệt, những sư huynh đệ như bọn hắn cũng nên ra chút sức.

Có rất nhiều cường giả ở Trung Vực, cũng rất nhiều thế lực cổ xưa có truyền thừa lâu đời.

Không nhờ sư tôn giúp đỡ, muốn báo thù cũng không dễ dàng gì.

Hạng Tinh cũng muốn đọ sức với đám thiên kiêu của mấy thế lực cổ xưa ở Trung vực, xem thử truyền nhân của thế lực cổ xưa, đến tột cùng có gì hơn người.

Hắn cũng nghe nói, có truyền nhân của thế lực cổ xưa, ngấp nghé công pháp của Càn Minh.

"Mở đại trận!".

Lập tức kích hoạt đại trận bao trùm hơn phân nửa Nam Châu Nam Vực, giống như một cái lồng đỏ ngầu, trực tiếp bao phủ hơn phân nửa Nam Châu.

Mà ở bên trong cái lồng, chính là vô số Huyết Sát.

Hoả diễm bốc lên cuồn cuộn, lan tràn khắp đại trận, lần lượt luyện hóa Huyết Sát.

Đây chính là đại trận tập hợp toàn bộ lực lượng của Nam Châu bố trí ra.

Vì muốn Huyết Sát tập trung lại một chỗ, đúng là hao phí rất nhiều tâm cơ.

Đại trận thành công, mặc dù sau khi Huyết Sát chết đi, cũng liên tục sống lại, nhưng mà xét về số lượng tổng thể, thì đã giảm bớt khá nhiều.

Đương nhiên, nếu muốn triệt để luyện hóa đám Huyết Sát này, thì cần tới thời gian không ngắn.

Hơn nữa, chín thành cường giả của Nam Vực, đều tụ tập cùng một chỗ, giữ cho đại trận vận chuyển.

Hạng Tinh thở dài một hơi, cuối cùng cũng thành công.

May là Huyết Sát Nam Vực, không giống với Tây Vực, nếu không thì làm sao có thể hội tụ cùng một chỗ?

Không có trí thông minh, chẳng qua là hung bạo, khát máu, có lẽ đây chính là nhược điểm của Huyết Sát, nếu bọn này giống như Huyết Sát Tây Vực, thì gần như không thể chiến thắng.

Đương nhiên, Huyết Sát Tây Vực tương đối đặc thù.

"Đệ tử Hạng Tinh của ký chủ, bố trí đại trận vây khốn Huyết Sát, tạo ra cơ hội chấm dứt Huyết Sát kiếp, tu vi tăng vọt, khí vận lột xác, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc".

Phệ Linh Hoa vừa rời đi không bao lâu, thì hệ thống đã nhắc nhở hắn.

Sở Huyền cũng không cảm thấy ngoài ý muốn, Hạng Tinh cũng đã lột xác trở thành đại đạo khí vận giả, hơn nữa đã sắp đột phá Đạo Cảnh.

Chương 579. Đừng Có Đánh Chủ Ý Lên Nó!

Collected & Fixed: OilFish89

Kỳ thật Vương Lạc, Càn Minh cũng đã lột xác trở thành đại đạo khí vận giả.

Ma Phật cũng tương tự.

Tính đến hôm nay, trong đám thủ hạ đệ tử, đều lột xác trở thành đại đạo khí vận giả.

Thực lực Sở Bình Phàm vẫn tăng trưởng đều, tên tuổi tại Đông Vực không nhỏ, hơn nữa lúc giết chết Huyết Sát, thì trực tiếp chôn vùi, căn bản không có cơ hội sống lại.

Đây là chỗ cường đại và đặc thù của Cực Đạo.

Khí vận của Sở Bình Phàm cũng không ngừng tăng lên, bởi vì nguyên nhân hắn tu luyện Cực Đạo, nên khí vận cũng tương đối đặc biệt.

Nếu như so sánh, cũng không kém hơn so với đại đạo khí vận giả.

Huyết Sát kiếp đã đến giai đoạn cuối, kiếp nạn mới cũng sắp bắt đầu.

Hạng Tinh cũng không rời khỏi, mà tiếp tục chủ trì vận chuyển đại trận, phòng ngừa xuất hiện tình huống bất ngờ.

Đồng thời cũng truyền thụ một vài tri thức luyện khí cho luyện khí sư Nam Vực.

Hạng Tinh đã tạo ra một con đường luyện khí thuộc về riêng hắn, toàn bộ Nam Vực, thậm chí toàn bộ Cửu vực, không có người nào có trình độ luyện khí ngang bằng với hắn.

Xoát!

Bỗng nhiên phía chân trời xuất hiện một tia chớp, một gốc quái thụ rơi xuống.

Bên trên quái thụ đều là bông hoa đủ màu sắc, cực kỳ xinh đẹp, hơn nữa còn phát ra ánh sáng, vừa xuất hiện đã phóng thẳng về đại trận.

"Nhanh ngăn cản nó!".

"Đây là quái thụ gì thế?" (quái thụ: cây quái dị)

Đám cường giả duy trì đại trận Nam Vực, đều biến sắc mặt.

Gốc quái thụ này vừa nhìn đã biết không phải thứ tốt, nói không chừng là tới đây phá hư đại trận.

Hạng Tinh ngây ngốc một hồi, đây không phải Phệ Linh Hoa ư?

Do sư tôn nuôi dưỡng.

Nó tới đây làm gì?

Xem bộ dáng cao hứng của nó, giống như nhìn thấy thức ăn ngon.

Thức ăn?

Hạng Tinh đột nhiên nhớ ra, lúc giao chiến trong Chiến Ma Cổ Địa, dường như Phệ Linh Hoa đã hấp thu huyết hồ.

Nó muốn thôn phệ Huyết Sát?

Lúc này hắn mới ngăn cản đám cường giả muốn xuất thủ, hơn nữa còn mở ra một góc đại trận, cho nó đi vào.

Hạng Tinh cũng không lo lắng Phệ Linh Hoa bị đại trận luyện hoá, đại trận này do hắn bố trí, nên chỉ cần tạo chút ấn ký, thì đại trận sẽ bỏ qua Phệ Linh Hoa.

Phệ Linh Hoa cực kỳ phấn khích, vội vã phóng tới đại trận, lúc đi ngang qua Hạng Tinh, nó xoè ra một nhánh cây trực tiếp vỗ vỗ bả vai Hạng Tinh.

Tựa hồ đang khen ngợi Hạng Tinh làm tốt lắm!

Sau khi Phệ Linh Hoa tiến vào đại trận, lập tức hoá thành đại thụ che trời, vô số đóa hoa mở rộng, toả ra ánh sáng diễm lệ lấp lánh.

Hơn nữa rễ cây cũng trải rộng ra xung quanh, cũng không biết độ dài bao nhiêu, số lượng bao nhiêu, dường như trải rộng hơn một nửa Nam Châu.

Vô số huyết sát chi khí, hình thành một vòng xoáy nhỏ, lao về phía Phệ Linh Hoa, bị nó nuốt chửng.

Những đoá hoa trên thân Phệ Linh Hoa khẽ lay động, bộ dạng rất hài lòng.

Rễ cây lan tràn đâm sâu vào thi thể của đám Huyết Sát, chỉ chớp mắt thi thể của đám Huyết Sát không còn lại chút gì.

Mà Phệ Linh Hoa rất đặc biệt, cũng không phải là sinh linh có máu thịt, lại không giống như linh thực hoá yêu, dựa vào chỉ số thông minh của đám Huyết Sát, tự nhiên sẽ không tiến hành công kích gốc cây này.

Bọn chúng vẫn hung bạo, gào thét công kích đại trận.

Tất cả cường giả Nam Vực, đều cực kỳ khiếp sợ.

Gốc cây này có thể thôn phệ Huyết Sát?

Một đám cường giả Nam Vực đều trợn mắt há họng, nhìn thấy Phệ Linh Hoa đang cắn nuốt Huyết Sát.

Cái gốc quái thụ này, thực lực đã rất mạnh, ở đây không có mấy người có thể chống lại nó.

Lúc này lại thôn phệ một đống Huyết Sát, không phải sẽ càng kinh khủng hơn sao?

Hơn nữa, nó cắn nuốt Huyết Sát, có biến thành tồn tại giống Huyết Sát hay không?

Ngay cả Huyết Sát cũng nuốt được, không phải là khó đối phó hơn sao?

Lỡ như trở thành tai hoạ Nam Vực, chỉ sợ không có ai có thể ngăn cản.

Có thể đoán được, sau khi cắn nuốt Huyết Sát, tất nhiên thực lực sẽ phát triển đến trình độ khủng bố.

"Gốc quái thụ này sau khi thôn phệ Huyết Sát, sẽ không trở thành tai hoạ tiếp theo chứ?".

Hạng Bang nhíu mày nhìn về phía Hạng Tinh.

Đám cường giả còn lại cũng nhao nhao nhìn qua.

Hạng Tinh không lo lắng chút nào, bèn nói: "Yên tâm đi, nó cũng không bị ảnh hưởng bởi Huyết Sát, nó là tồn tại đặc thù, sự xuất hiện của nó, chính là vì kết thúc huyết sát".

"Đến vì kết thúc Huyết Sát, nó là loại tồn tại gì thế?".

"Hạng tôn biết gốc thần thụ này sao?".

Một đám cường giả thi nhau hỏi thăm.

Hạng Tinh khẽ phất tay áo, rồi nói: "Các ngươi chỉ cần nhớ kỹ, không thể tấn công nó, không thể ra tay đối với nó, nếu không tự gánh chịu hậu quả".

"Nó sẽ không công kích người, cũng sẽ không làm ra bất cứ hành động gì gây hại tới Nam Vực, sau khi thôn phệ hết Huyết Sát, nó sẽ rời khỏi đây".

"Cũng không nên xem nó là bảo vật, lại đánh chủ ý lên người nó, nếu không các ngươi sẽ hối hận".

Hạng Tinh có ý tốt nhắc nhở một phen.

Về phần đám người này có nghe lọt tai không, thì hắn không quan tâm.

Chương 580. Đều Đột Phá!

Collected & Fixed: OilFish89

Sau khi Phệ Linh Hoa thôn phệ Huyết Sát, tất nhiên sẽ đạt tới Đạo Cảnh, thậm chí không đơn giản như mới vào Đạo Cảnh.

Nếu như thật sự có người xem nó là chí bảo, mưu đồ muốn bắt nó, thì đám cường giả ở đây có hợp lại, cũng không đủ cho Phệ Linh Hoa nhét kẽ răng.

Hạng Bang hơi suy tư, gốc quái thụ này, hẳn là linh sủng của sư tôn Hạng Tinh.

Hạng Tinh chuẩn bị rời khỏi Nam Vực.

Sở Huyền quan sát Phệ Linh Hoa, phát hiện tốc độ thôn phệ Huyết Sát của nó cũng không chậm, tiêu hóa rất nhanh.

Thực lực cũng nhanh chóng nâng cao.

Nó cũng không có bình cảnh, chỉ cần cung cấp đủ dinh dưỡng, thì có thể thăng cấp liên tục.

Đối với Phệ Linh Hoa mà nói, thứ gì nó cũng có thể ăn được, nhưng mà nó tương đối ưa thích, đều là một ít năng lượng thiên về u ám.

Mà Huyết Sát, không thể nghi ngờ chính là đồ ăn ưa thích của nó.

Thời gian ngắn ngủn vài ngày, thực lực Phệ Linh Hoa đã tăng lên Đạo Cảnh.

Sở Huyền đột nhiên sinh ra một ý tưởng.

Nếu như Phệ Linh Hoa có thể thôn phệ mọi thứ, nhất là vật dơ dái, nó đặc biệt thích hơn, hơn nữa tựa hồ cung cấp càng nhiều chất dinh dưỡng.

Có thể trở thành Thiên Đạo Thần Thụ, giúp Thiên Đạo tịnh hoá và thôn phệ thứ dơ dái, duy trì sự thuần khiết cùng cân đối của Thiên Đạo.

Hơn nữa, hiện tại nó đang thôn phệ Huyết Sát, có thể cung cấp trợ lực cho Thiên Đạo, sinh ra càng nhiều khí vận Thiên Đạo.

Nghĩ như thế, Sở Huyền liền kích phát Thiên Đạo Phù Ấn trong cơ thể Phệ Linh Hoa, hơn nữa còn tiến hành điều chỉnh, triệt để dung nhập Thiên Đạo Phù Ấn trong thân thể Phệ Linh Hoa.

Khiến cho bản thân nó trở thành một đạo ấn ký của Thiên Đạo phù.

Đồng thời truyền một đoàn khí vận Thiên Đạo vào trong cơ thể Phệ Linh Hoa.

Sở Huyền vẫy tay, Thiên Đạo phù liền bay tới trước mặt.

Lúc này trên mặt Thiên Đạo phù xuất hiện hình vẽ một gốc hoa diễm lệ.

…

Trong lúc Phệ Linh Hoa đang tại vui vẻ thôn phệ Huyết Sát, không ngừng phát triển, đột nhiên cảm giác bản thân có một ít biến hóa, tựa hồ tốc độ phát triển chậm lại.

Dường như chất dinh dưỡng mà mình thôn phệ, chẳng những cung cấp cho mình, còn phải cung cấp cho thứ gì khác?

Thiên Đạo?

Đoá hoa trên người nó lay động, phát ra âm thanh rì rào, dường như tủi thân muốn khóc.

Chính mình lại vẫn phải nuôi Thiên Đạo?

Trong ý thức của nó lại truyền tới giọng nói của Sở Huyền.

"Đừng bất mãn, chẳng qua hiện tại để cho ngươi cung cấp trợ lực, đợi đến lúc Thiên Đạo hoàn thiện, chính là lúc ngươi thu lại lợi ích, ngươi sẽ trở thành Thiên Đạo Thần Thụ...".

"Tất cả vật dơ dái dưới Thiên Đạo, đều do ngươi phụ trách tinh lọc, đều bị ngươi thôn phệ, còn không vừa lòng?".

Phệ Linh Hoa muốn kháng nghị, nó không muốn trở thành Thiên Đạo Thần Thụ.

Ý của nó là hiện tại không muốn trở thành Thiên Đạo Thần Thụ, chờ khi nào Thiên Đạo hoàn thiện, nó sẽ trở thành Thiên Đạo Thần Thụ.

Sở Huyền trực tiếp bỏ qua nó.

Nói đùa gì vậy, hiện tại không bỏ sức, về sau còn muốn ngồi mát ăn tộ vàng?

Đúng là tưởng bở.

Ngoại trừ Phệ Linh Hoa, cũng nên sắp xếp cho Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng.

Đã có Thiên Đạo Thần Thụ, tại sao không tạo ra Thiên Đạo Thần Thú?

Thiên Linh Miêu, Hám Thiên Kim Bằng cùng Phệ Linh Hoa, đều là sủng vật do hệ thống ban thưởng, trở thành Thiên Đạo Thần Thú cùng Thần Thụ, hết sức hợp lý.

Sở Huyền vừa nghĩ đến liền an bài ngay.

Đợi đến lúc cường giả Đạo Cảnh nhập kiếp, bất luận là Thiên Linh Miêu hoặc là Hám Thiên Kim Bằng, cũng sẽ không còn an nhàn như cũ.

Tất nhiên sẽ bộc phát chiến đấu cùng Đạo Cảnh.

Sau kiếp nạn Huyết Sát, Cửu vực sẽ xuất hiện thêm đại kiếp gì, thu hút Đạo Cảnh nhập kiếp, hiện tại Sở Huyền cũng không rõ ràng.

Hắn có thể cảm ứng được, thế giới Cửu vực đang âm thầm phát sinh biến hóa.

Đại kiếp mới sắp xảy ra.

Thời gian một năm lặng lẽ trôi qua.

Khoảng cách kỳ hạn 60 năm, lại một bước tiến gần.

"Đệ tử Ma Phật của ký chủ, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng một đoàn Hỗn Độn chi khí".

Ma Phật đã đột phá Đạo Cảnh.

Thời gian một năm này, đại chiến ở Trung Vực trở nên kịch liệt, Huyết Sát nhiều vô số kể.

Nhưng Sở Huyền lại biết rõ, Huyết Sát Trung Vực sắp đến đỉnh phong, chỉ cần vượt qua đợt đại kiếp này, Huyết Sát sẽ đến giai đoạn kết thúc.

Cường giả Nhân tộc ở Trung Vực chết rất nhiều.

Toàn bộ nhân khẩu Trung Vực đã giảm bớt hai phần mười.

Nửa tháng sau.

"Đệ tử Vương Lạc của ký chủ, dùng Huyết Đan Đại Trận, trấn sát Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, khí vận tăng vọt, bước vào Đạo Cảnh, ban thưởng thăng cấp Khí Vận Đạo Tắc và một đoàn hỗn độn chi khí".

Vương Lạc cũng đột phá Đạo Cảnh.

Một tháng sau, Hạng Tinh cũng theo gót đột phá.

Hắn đột phá tại Trung Vực.

Trong hàng ngũ đệ tử, trước mắt chỉ còn lại Hắc Nguyệt cùng Càn Minh là chưa đột phá Đạo Cảnh.

Tính cả đệ tử ký danh, thì còn có Tần Doanh.

Hắc Nguyệt đang áp chế tu vi, liên tục bố cục, thật ra Sở Huyền cũng biết ý nghĩ của nàng.

Thứ nàng tu luyện là Thiên Đạo Quyết, là công pháp tương đối đặc thù, hơn nữa nàng là người chấp hành kế hoạch Thiên Đạo, nàng muốn mượn khí vận đại kiếp cùng lực lượng Thiên Đạo, để đột phá Đạo Cảnh.

Tăng cường lực lượng khống chế chúng sinh.

Chương 581. Càn Sơn Chủ (1)

Collected & Fixed: OilFish89

Ba tháng sau.

Phệ Linh Hoa phóng thẳng lên trời, rời khỏi Nam Vực.

Huyết Sát đã bị hấp sạch sẽ.

Kể cả huyết vực vừa mới sinh, huyết sát chi khí ở bên trong đều bị nó thôn phệ.

"Thiên Đạo của ký chủ thâu tóm Nam Châu Nam Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Sở Huyền thở ra một hơi, nhận lấy phần thưởng.

Đạo Cảnh 31 quan.

Khoảng cách Đạo Cảnh viên mãn rất gần.

Đã có bốn châu Nam Vực sát nhập vào Thiên Đạo, chỉ còn một châu sắp bị nuốt chửng, Thiên Đạo tăng lên rất nhiều, tốc độ cắn nuốt pháp tắc thiên địa cũng nhanh hơn.

Sau khi Nam Vực sát nhập Thiên Đạo, thì trong chín vực đã có ba vực nhập vào Thiên Đạo, lực lượng Thiên Đạo sẽ tăng mạnh.

Phệ Linh Hoa tiến vào Đông Vực.

Huyết Sát Đông Vực, dưới tế đạo đại trận do Tần Doanh bố trí, đã tịnh hoá hơn phân nửa, cho dù Huyết Sát vẫn không ngừng sống lại, nhưng số lượng tổng thể đã giảm mạnh.

Nhân tộc Đông Vực chiếm được ưu thế, vây khốn Huyết Sát tại một chỗ, kế tiếp chính là dựa vào thời gian, mài mòn từng chút một.

Phệ Linh Hoa đến, chỉ là đẩy nhanh tốc độ kết thúc huyết sát ở Đông Vực mà thôi.

Sau khi thôn phệ hết Huyết Sát Đông Vực, thì mục tiêu kế tiếp của Phệ Linh Hoa, chính là chỗ có Huyết Sát kinh khủng nhất, Trung Vực.

Tần Doanh đang bế quan, chuẩn bị đột phá Đạo Cảnh.

Sở Huyền lại nhìn về phía Yêu vực, Hổ Thiên Nhai đã lột xác thành thần thú, sau khi trấn áp quái vật bất tường, hiện tại đã có thực lực Đạo Cảnh.

Nhưng mà bất tường chi khí ở Yêu vực, tựa hồ có dấu hiệu ngày càng lan rộng, rốt cuộc không thể nào tiêu diệt triệt để quái vật bất tường.

Hơn nữa chỉ sơ sẩy một chút, sẽ có Yêu tộc lây nhiễm bất tường chi khí, cuối cùng biến thành quái vật bất tường.

Lại trôi qua nửa năm.

Tần Doanh đột phá Đạo Cảnh.

Trong hàng đệ tử, trước mắt chỉ còn lại Càn Minh cùng Hắc Nguyệt là chưa đột phá Đạo Cảnh.

Tự nhiên Hắc Nguyệt có ý định riêng, còn Càn Minh thì nhập môn khá trễ, bởi vậy cho nên hắn chưa thể đột phá.

Bất quá, cũng nhanh thôi.

Đại kiếp Huyết Sát ở Trung Vực, so với mấy vực khác thì khủng bố hơn nhiều lắm.

Huyết Sát cấp Đạo Cảnh, đều xuất hiện hơn mười gã.

Giờ phút này, trên núi Càn Sơn, Càn Minh đang trở mặt cùng với một thế lực cổ xưa tên là Càn Thiên Cung.

Sở Huyền cảm thấy có chút thú vị, lúc này bộ mặt xấu xa của đám người này mới lòi ra ngoài.

Thiên tư Càn Minh rất yêu nghiệt, danh tiếng đã vượt qua Thiếu chủ Càn Thiên Cung, trở thành thiên kiêu đệ nhất Càn Châu, được mọi người xem là thiên kiêu đứng thứ hai ở Trung Vực.

Gần với Cơ Thần Tâm.

Mà công pháp của Càn Minh, vô cùng cường đại, hóa vạn vật thành công kích, tự nhiên cũng khiến những người khác nảy sinh lòng tham.

Phần lớn mấy thế lực này, hoặc là kiêng kị Càn Minh, hoặc là có điểm mấu chốt, bị quy tắc ràng buộc.

Dù sao đại kiếp ở trước mắt, không thể làm ra chuyện hãm hại thiên kiêu Nhân tộc.

Càn Thiên Cung là thế lực đầu tiên lộ ra nanh vuốt, thừa dịp đại kiếp có chút trì hoãn, liền gây áp lực.

Mang danh đại nghĩa mà đến.

"Càn Sơn chủ, đại kiếp Nhân tộc ở trước mắt, công pháp của Càn Sơn chủ, có hiệu quả đối kháng đại kiếp, nên cống hiến vì Nhân tộc chúng ta, giúp cho càng nhiều thiên kiêu Nhân tộc, có thể đối kháng đại kiếp hiệu quả hơn".

"Tin tưởng Nhân tộc chúng ta, chắc chắn sẽ khắc ghi công lao to lớn của Càn Sơn chủ, cho dù có trở thành Nhân Vương cũng không phải là chuyện gì khó khăn".

Thân phận hiện tại của Càn Minh, chính là chủ nhân của Càn Sơn.

Hiện tại, Càn Sơn đã trở thành Thánh Sơn của toàn bộ Càn Châu.

Đám võ giả đều thường xuyên nhìn thấy, Càn Sơn hóa thành một người khổng lồ, phóng thẳng lên trời, chém giết Huyết Sát.

Càn Sơn cũng không đơn giản chỉ là một ngọn núi, dưới sự uẩn dưỡng Càn Khôn Vạn Hóa Quyết của Càn Minh, mức độ cứng rắn có thể so sánh với Thiên Binh.

Hơn nữa cũng đang lột xác trở thành Thần binh.

Sau khi Hạng Tinh cùng Vương Lạc đến nơi, đã giúp đỡ Càn Minh tiến hành rèn đúc, hiện tại Càn Sơn đã không còn là một ngọn núi, mà chính là một toà vũ khí cường đại.

"Cớ gì mà Càn Cung chủ phải nói mấy lời dối trá này?".

Càn Minh lạnh lùng nhìn đối phương, không có chút ý tứ nào dông dài.

Lại nhìn Thiếu chủ Càn Thiên Cung ở phía sau, bất quá chỉ có thực lực Thần Cảnh tầng hai, nếu mang ra so với Càn Minh, tự nhiên là kém quá xa.

Nhưng mà, đối phương còn nhỏ tuổi mà đã có tu vi Thần Cảnh, tuyệt đối thuộc về dạng thiên kiêu cấp một.

Cho dù trong đại kiếp đạo nguyên, hạn chế tu luyện không còn như trước, thì phần lớn thiên kiêu, cũng không thể trong khoảng thời gian ngắn, đột phá đến Thần Cảnh, có thể đột phá đến Thiên Cảnh, đã thuộc về yêu nghiệt cấp một.

Mà đối phương có thể đột phá Thần Cảnh, không hổ danh là truyền nhân của thế lực cổ xưa.

"Ngươi đang ngủ mê sao, dựa vào hắn còn chưa đủ tư cách làm độ đệ của ta, đừng nói tới tu luyện công pháp gì đó".

Càn Minh không nể tình chút nào.

Sắc mặt gã Càn cung chủ hơi âm trầm.

Vị Thiếu chủ Càn Thiên Cung, trong mắt liền lóe lên sát ý.

Chương 582. Càn Sơn Chủ (2)

Collected & Fixed: OilFish89

"Càn Sơn chủ đừng cho rằng, có thể biểu hiện xuất sắc trong đại kiếp đạo nguyên, thì có thể không xem ai ra gì?".

"Có phải cảm thấy Càn Thiên Cung chúng ta, không đáng nhắc tới?".

"Cũng đúng, Càn Thiên Cung lánh đời đã lâu, chỉ sợ mọi người đều đã quên, Càn Châu này là ai định đoạt!".

Giọng nói Càn Cung chủ liền trở nên lạnh lùng.

Càn Minh khẽ cười một tiếng, "Thế lực cổ xưa..., bá chủ đứng sau Càn Châu, vậy thì thế nào?".

"Trong dòng chảy lịch sử ở Cửu Vực, cũng không thiếu thế lực Nhân tộc có truyền thừa lâu đời, nhưng cuối cùng đều biến mất?".

Càn Minh nhìn thẳng Càn Thiên Cung chủ, nói: "Hẳn là ngươi cho rằng, Càn Thiên Cung vô địch? Hẳn là Càn Thiên Cung các ngươi, muốn hạ sát thủ đối với đồng tộc trong đại kiếp?".

"Đương nhiên, cũng có vài thế lực cổ xưa thối nát, có thể làm ra loại chuyện này".

Bỗng nhiên sắc mặt Càn Minh trở nên lạnh lẽo, lạnh lùng quát to: "Điều kiện tiên quyết là Càn Thiên Cung các ngươi có thực lực này!".

"Tốt, rất tốt, đúng là hậu sinh khả uý...!".

Càn Thiên Cung chủ lạnh lùng nói ra.

"Núi Càn Sơn này, có lẽ nên biến mất tại Càn Châu".

Càn Cung chủ vừa quay người rời đi, lại có một bóng người già nua, đột ngột xuất hiện trên núi Càn Sơn, đúng là cường giả Đạo Cảnh Càn Thiên Cung.

Thực lực Càn Minh, tất nhiên không có đối thủ cùng cấp!

Được ca ngợi là Cơ Thần Tâm thứ hai.

"Người trẻ tuổi, cần gì phải làm vậy, cho ngươi thêm một lựa chọn, gia nhập Càn Thiên Cung, trở thành thái thượng trưởng lão Càn Thiên Cung, như thế nào?".

Càn Minh không chút sợ hãi.

Càn Châu chính là sân nhà của hắn.

Huống chi, chỉ là Đạo Cảnh phế phẩm mà thôi.

Hắn hơi xúc động, Cơ Thần Tâm có thể vượt cấp giết chết Đạo Cảnh Huyết Sát, bản thân mình có thể hay không?

Nghĩ một hồi, cảm thấy rất khó.

Dù là Đạo Cảnh loại phế phẩm, cuối cùng cũng là Đạo Cảnh.

Trừ phi hắn sử dụng lực lượng Thiên Đạo Càn Châu.

Bất quá, lực lượng Thiên Đạo không thể di chuyển tuỳ ý.

Cơ Thần Tâm có thể giết Đạo Cảnh Huyết Sát, là do hắn có chỗ đặc thù, kỳ thật cũng không thể tính là thực lực của hắn.

"Ngươi chỉ là một Đạo Cảnh phế phẩm, làm sao lại lớn lối như vậy?".

Càn Minh cho lão giả một ánh mắt khinh thường, bèn nói: "Hẳn là, cho rằng bản thân là lão tổ Càn Thiên Cung, cho nên nghĩ rằng bản thân đủ thực lực?".

Sắc mặt lão giả trầm xuống, ánh mắt lạnh như băng, "Hẳn là ngươi cho rằng, có chút truyền thừa, có thể xem thường Càn Thiên Cung? Nên biết rằng Càn Thiên Cung chúng ta rất khủng bố?".

"Gọi người chống lưng của ngươi ra đây, lão phu cũng muốn nhìn xem, vị Đạo Cảnh nào dám xem thường Càn Thiên Cung chúng ta!".

Thực lực Càn Minh rất mạnh, chỉ cần không ngốc, tự nhiên biết rõ hắn có chỗ dựa.

Nhưng mà lão già không sợ, Càn Thiên Cung có truyền thừa lâu đời, vô số cường giả, cho dù tán tu Đạo Cảnh, cũng không dám đắc tội Càn Thiên Cung.

Nếu sau lưng Càn Minh có thế lực lớn chống lưng, không có lý do gì mà Càn Thiên Cung không tra được, phàm là thế lực cổ xưa có truyền thừa lâu đời, đều có sự hiểu biết nhất định.

Cho nên, khả năng lớn nhất, chính là Càn Minh đã lấy được truyền thừa của cường giả tán tu nào đó.

Cường giả tán tu mạnh cỡ nào, cũng không thể đối kháng cũng với thế lực lớn như Càn Thiên Cung.

Huống hồ, trong danh sách tán tu cường đại, cũng không có người nào tu luyện công pháp tương đồng với Càn Minh.

Khả năng lớn nhất, chính là thực lực của đối phương không quá mạnh.

Có thể là ngẫu nhiên tìm được công pháp, cũng không phải do đối phương sáng tạo.

Đã như vậy, tự nhiên Càn Thiên Cung không hề lo lắng.

"Càn Thiên Cung là thứ gì, đại kiếp trước mắt, lại đi làm chuyện hèn hạ bực này, có thể thấy được Càn Thiên Cung các ngươi, không phải thứ gì tốt".

Càn Minh không lên tiếng, đây là giọng nói của một người khác.

Thần sắc lão già lập tức biến đổi, nhìn về phía Vương Lạc đang đứng sau, trầm giọng nói: "Các hạ muốn nhúng tay vào chuyện Càn Thiên Cung?".

Vương Lạc, chính là yêu nghiệt đột nhiên xuất hiện ở Trung Vực, vừa đột phá Đạo Cảnh không lâu, thực lực cực kỳ cường hãn.

Nhất là trình độ luyện đan, có thể nói là xuất thần nhập hóa, có thể cứu người cũng có thể giết người.

Tựa hồ đối phương còn có thể, dùng đạo tắc luyện đan, cực kỳ khủng bố

Nhất là đan trận, từng một lần ra tay giết chết ba gã Đạo Cảnh Huyết Sát, trong đó có một gã Huyết Sát gần đạt tới Đạo Cảnh 2 quan.

Khiến cho Càn Châu đến hiện tại, Huyết Sát cấp Đạo Cảnh còn chưa tái hiện.

Lai lịch tương đối thần bí, là yêu nghiệt Nhân tộc đến từ ngoại vực.

Xét về chiến lực, có lẽ không bằng Cơ Thần Tâm, nhưng mà nói về đan thuật, có thể tự xưng là đệ nhất.

Hơn nữa, sau lưng của đối phương, còn có sự ủng hộ từ Nhân Vương Phượng Không.

Từng vì hoàn thành nguyện vọng của người nào đó, tiến vào Thiên Tinh Cung, vì thế mà đắc tội đại trưởng lão Thiên Tinh Cung, kết quả vị đại trưởng lão kia bị Phượng Không bức lui.

Sau khi Vương Lạc đột phá Đạo Cảnh, đã tự mình tiến vào Thiên Tinh Cung, khiêu chiến đại trưởng lão, dùng thực lực mạnh mẽ, đánh đối phương trọng thương!

Chương 583. Chỉ Là Hiểu Lầm?

Collected & Fixed: OilFish89

Vương Lạc cười như không cười, liếc nhìn lão giả nói: "Càn Thiên Cung các ngươi, dám trắng trợn cướp đoạt công pháp của sư đệ ta, còn muốn chất vấn ta nhúng tay vào chuyện Càn Thiên Cung?".

Sắc mặt lão giả chợt biến.

Càn Minh là sự đệ Vương Lạc?

Mà Vương Lạc lại có quan hệ tương đối thân cận cùng Phượng Không, người ngoài còn có cảm giác Phượng Không là người hộ đạo của Vương Lạc.

Chẳng qua thân phận của Phượng Không là Nhân Vương, cho nên người khác mới không nghĩ như vậy.

Hôm nay, Phượng Không chính là cường giả số một tại Cửu vực, nghe đồn hắn đã đột phá đến Đạo Cảnh 3 quan.

Càn Minh là sư đệ của Vương Lạc, Càn Thiên Cung lại dám ra tay, trắng trợn cướp đoạt công pháp Càn Minh, vấn đề này đã không còn đơn giản.

Tuy là Càn Thiên Cung có truyền thừa lâu đời, cũng có cường giả Đạo Cảnh trấn thủ, nhưng nếu đối đầu với Phượng Không, thì Càn Thiên Cung cũng phải cân nhắc lại.

Nhân Vương của Nhân tộc mang ý nghĩa rất lớn, không có đơn giản như bề ngoài.

Hơn nữa, mỗi đời Nhân Vương đều có ký kết ngầm, nếu dám nhằm vào Phượng Không, như vậy những gia tộc từng có Nhân Vương kia, tuyệt đối sẽ không khoanh tay đứng nhìn.

Theo một ý nghĩa nào đó, người thừa kế Nhân Vương mỗi đời cũng là đại diện cho Nhân Vương đời trước.

Huống hồ, bản thân Nhân Vương đại biểu cho đại nghĩa của Nhân tộc.

Địa vị của Phượng Không trong liên minh Nhân tộc rất cao, nếu như mang ra so sánh, đã cao hơn vị trí Cơ Thần Tâm.

Chẳng qua sau lưng Cơ Thần Tâm là Cổ Nhân Vương Cơ gia, mà Phượng Không lại từng là Nhân Vương, tự nhiên sẽ có chung nguồn gốc với Cơ gia, cho nên sẽ không chèn ép Cơ Thần Tâm.

Một khi bị Phượng Không để mắt đến, thì Càn Thiên Cung sẽ phiền phức.

Cho dù cường giả tổ tông của Càn Thiên Cung đi ra, cũng không thể nói cái gì, tất nhiên là sẽ xử lý hắn cùng với đám người cung chủ thế hệ này.

Lúc đại kiếp Nhân tộc buông xuống, còn dám làm ra chuyện bực này, một khi có người đủ trọng lượng làm khó dễ, bọn hắn không thể thoát được.

Phượng Không làm khó dễ, Cơ gia có ủng hộ hay không?

Có!

Lão già không nghi ngờ chút nào!

Đây là sự ăn ý giữa những Nhân Vương, cũng là ước định giữa những Nhân Vương thế gia với nhau.

Phàm là chiếm cứ đại nghĩa Nhân tộc, Nhân Vương thế gia đều ủng hộ lẫn nhau.

Sắc mặt lão già biến đổi liên tục, cuối cùng chắp tay nói: "Vương huynh, đây chỉ là hiểu lầm mà thôi, Càn Thiên Cung chúng ta sẽ đền bù tổn thất".

Trực tiếp nhận sai.

Không chịu thua không được.

Xét về thực lực, hắn còn không bằng Vương Lạc, dù sao hắn chỉ là Đạo Cảnh phế phẩm, làm sao đánh lại người ta?

Hơn nữa, Càn Thiên Cung đuối lý.

Vương Lạc liếc nhìn đối phương một cách châm chọc.

"Quá sơ sài rồi, nói hiểu lầm là xong rồi?".

Thần sắc lão già âm trầm, nói: "Không biết ngươi có yêu cầu gì?".

"Công pháp cặn bã của Càn Thiên Cung, chúng ta cũng không vừa mắt, mà bồi thường đồ vật, chúng ta lại không thiếu bảo vật".

Vương Lạc khẽ cười một tiếng, trong tay hiện ra một viên đan dược nhỏ có hoa văn đan đỉnh.

"Việc này, giao cho liên minh phân xử, mà ngươi thì phải bị giáo huấn".

Sắc mặt lão già đại biến.

Nếu để liên minh Nhân tộc biết chuyện này, dựa vào địa vị Vương Lạc trong liên minh, căn bản là Càn Thiên Cung không thể áp xuống được.

Một khi truyền ra ngoài, danh tiếng Càn Thiên Cung sẽ mất sạch!

Lúc này đại kiếp ở trước mắt, nếu danh tiếng không còn, có nghĩa là mất đi khí vận, tất nhiên sẽ bị võ giả Nhân tộc phỉ nhổ.

Đại kiếp ở trước mắt, vậy mà có ý đồ cướp lấy công pháp của thiên kiêu.

Cướp đoạt công pháp, tự nhiên là phải giết người diệt khẩu, không thể bàn cãi.

Vô số thế lực sẽ khinh bỉ Càn Thiên Cung, đây cũng không phải điểm mấu chốt, mà đáng lo ngại nhất, vẫn là đám võ giả tán tu, sức ảnh hưởng của bọn hắn rất lớn.

Ai cũng biết, công pháp của Càn Minh cường đại, còn tinh diệu hơn nhiều so với công pháp của phần lớn thế lực truyền thừa, tựa hồ gần với Cơ Thần Tâm.

Thế lực động tâm cũng không ít.

Nhưng mà, bọn hắn vẫn giữ được điểm mấu chốt, cũng không có làm ra chuyện giết người đoạt bảo như này.

Càn Thiên Cung là người đầu tiên phá hư quy củ.

Bất kể là vì dập tắt lửa giận của mọi người, hay là thu phục lòng người, cùng với tạo ấn tượng tốt với Càn Minh, tất nhiên đều sẽ ra tay làm khó dễ Càn Thiên Cung.

"Nếu ngươi dám làm như thế? Ngày khác tổ tông Càn Thiên Cung trở về, Chuyện này sẽ không dễ dàng chấm dứt!".

Chuyện đã tới nước này, lão giả đành phải lấy cường giả Càn Thiên Cung ra để uy hiếp.

"Ồ, nếu như các vị tiền bối của Càn Thiên Cung đều không biết phân biệt trắng đen, đều không có đức hạnh, vậy thì Càn Thiên Cung cũng không cần tồn tại nữa".

Vương Lạc cười lạnh một tiếng.

Uy hiếp mình sao?

Suy nghĩ nhiều!

Đan dược trong tay hắn bắn ra, ngay lập tức hóa thành một cái đỉnh cực lớn, bao phủ lão già ở bên trong.

Ầm ầm!

Khí thế trên người lão giả bộc phát, nhưng mà vẫn bị trấn áp, sau đó gặp phải trọng thương, hộc máu trốn đi.

Hai gã cung chủ và thiếu chủ ở phía xa, sắc mặt trắng bệch, thảm hại trốn đi.

Chương 584. Đạo Cảnh 35 Quan (1)

Collected & Fixed: OilFish89

"Sư đệ, nhanh chóng đột phá".

Vương Lạc vỗ lên bả vai Càn Minh, cười nói: "Ta đi cáo trạng với liên minh Nhân tộc, lão già kia cũng phải chết, dựa vào đại nghĩa mà giết hắn".

Càn Thiên Cung, chỉ là một chuyện cỏn con.

Sở Huyền chỉ lướt sơ qua, cũng không có để trong lòng, mặc kệ thế lực Càn Thiên Cung lớn thế nào, chỉ cần không có Khai Đạo Cảnh, vậy thì không đáng nhắc tới.

Huống hồ, cho dù có Khai Đạo giả thì như thế nào?

Bọn hắn cũng không thể tiến vào Cửu vực, huống chi khoảng cách mình Khai Đạo đã rất gần rồi.

Vương Lạc cũng không có trực tiếp giết người, mà là muốn dựa vào đại nghĩa, chiếm lấy đạo đức, sau đó mới giết người, hơn nữa còn bôi xấu Càn Thiên Cung.

Sở Huyền vẫn tương đối tán thành.

So với mãng phu trực tiếp giết người thì càng có hiệu quả hơn.

Cho dù là cường giả Càn Thiên Cung có ra mặt, thì bản thân bọn hắn đang đuối lý, cũng không thể nói gì, ít nhất là không dám trả thù công khai.

Huyết Sát Trung Vực vẫn chưa có dấu hiệu chấm dứt, nhưng mà đại kiếp nạn mới lại sắp bắt đầu.

Sở Huyền càng nhìn càng cảm thấy Cửu Vực bất thường.

Cho dù Phật Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo, Thiên Đạo cũng không lộ diện, duy trì trạng thái ẩn núp, cũng đã xuất hiện dấu hiệu đại kiếp.

Lão già Đạo Cảnh và cung chủ Càn Thiên Cung đã chết.

Bị liên minh trực tiếp phán định và xử lý, Phượng Không ra tay đánh chết người.

Mà Càn Thiên Cung cũng mất sạch danh tiếng.

Thậm chí có không ít đệ tử Càn Thiên Cung, tuyên bố muốn rời khỏi.

Thế lực đứng đầu Càn Châu, nhanh chóng suy tàn, đã trở thành thế lực cổ xưa đầu tiên bị suy sụp trong đại kiếp.

Nửa năm sau.

Phệ Linh Hoa không có tiến vào Trung Vực, mà là chạy tới Hỗn Loạn Vực, có chút vượt qua dự kiến của Sở Huyền.

Có lẽ nguyên nhân là Huyết Sát ở Trung Vực quá mạnh, nên lực lượng Phệ Linh Hoa không đủ?

Trước tiên nâng cao thực lực chính mình, cuối cùng sẽ đi Trung Vực.

Lại thêm nửa năm.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Đông Châu Nam Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Châu cuối cùng của Nam Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo, Nam Vực sắp bị Thiên Đạo cắn nuốt.

Đợi đến lúc Nam Vực triệt để sát nhập Thiên Đạo, như vậy trong chín vực, đã có ba vực sát nhập vào Thiên Đạo.

Hơn nữa có thể kết hợp lại tạo thành một khu vực nhỏ, Thiên Đạo sẽ tăng thêm một bước.

Pháp tắc Thiên Đạo mở rộng rất nhanh, đã kéo dài đến biên giới vùng biển.

Đông Châu Nam Vực tiếp giáp với biển.

Sở Huyền nhìn thấy có rất ít sinh vật ở trên biển, cũng nhìn thấy một ít xác chết của sinh linh Hải tộc.

Thoạt nhìn, đại kiếp ở trên biển còn tàn khốc hơn so với trên đất liền.

Hắn cũng không có xem tiếp.

Tu vi Đạo Cảnh 32 quan.

Chỉ kém 4 quan Đạo Cảnh, là hắn có thể đột phá Đạo Cảnh 36 quan.

Hơi chút lắng đọng một chút, có thể chuẩn bị Khai Đạo.

Khoảng cách Khai Đạo ngày càng gần, niềm tin của Sở Huyền cũng càng lớn, dựa vào tình huống trước mắt, năm châu còn lại của Hỗn Loạn Vực sẽ lần lượt bị Thiên Đạo cắn nuốt.

"Khai Đạo trong kỳ hạn 60 năm, hẳn là không sai biệt lắm".

Trong lòng Sở Huyền thầm nghĩ.

Khoảng cách kỳ hạn 60 năm, kỳ thật cũng không lâu lắm, hắn chỉ còn thiếu 4 quan Đạo Cảnh, là có thể đột phá Đạo Cảnh viên mãn.

Mà Thiên Đạo vẫn tiếp tục mở rộng, hơn nữa còn tăng tốc độ.

Một tháng sau.

"Thiên Đạo của ký chủ, thâu tóm Nam Vực, ban thưởng 360 đạo tắc".

Từ khi Thiên Đạo chiếm đoạt Bắc Vực ban thưởng 36 đạo tắc, đến Phật Vực 108 đạo tắc, phần thưởng Nam Vực là 360 đạo tắc.

Quả nhiên đúng như dự đoán, càng về sau, phần thưởng đạo tắc sẽ tăng dần.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng, theo số lượng đạo tắc ngày càng nhiều, dung hợp cùng một chỗ, càng giống một đại đạo hơn.

Lại trôi qua thêm nửa năm.

"Thiên Đạo của ký chủ, chiếm đoạt châu thứ sáu của Hỗn Loạn Vực, ban thưởng tu vi Đạo Cảnh 1 quan".

Theo số lượng Huyết Sát ở Hỗn Loạn Vực bị Phệ Linh Hoa cắn nuốt, Thiên Đạo cũng từng bước mở rộng, châu thứ sáu của Hỗn Loạn Vực đã sát nhập vào Thiên Đạo.

Tu vi Sở Huyền tăng lên tới Đạo Cảnh 33 quan.

Sau đó Phệ Linh Hoa rời khỏi Hỗn Loạn Vực, trực tiếp tiến vào Trung Vực.

Bất quá, nó rất ít lộ diện ở Trung Vực, vẫn luôn lén lút di chuyển, hiển nhiên là nó cảm thấy xuất hiện quá lộ liễu Trung Vực, sẽ xảy ra vấn đề.

Phệ Linh Hoa vừa đến, Hắc Nguyệt liền thay đổi kế hoạch, liền để cho Phệ Linh Hoa phụ giúp nàng.

Sở Huyền nhìn thoáng qua, cũng không chú ý quá nhiều.

Hắc Nguyệt bố cục tại Trung Châu Trung Vực, nàng muốn bắt lấy Trung Châu, sau đó thừa thế đột phá Đạo Cảnh.

Trung Châu, Càn Châu đều nằm trong Thiên Đạo, như vậy Hắc Nguyệt có thể dùng Thiên Đạo Quyết, khống chế lực lượng chúng sinh, phát huy đến cực hạn.

Thiên Nguyệt Lâu là một thế lực cổ xưa, có truyền thừa lâu đời, thực lực không thể xem thường.

Ân oán giữa Hắc Nguyệt cùng Thiên Nguyệt Lâu, Sở Huyền cũng có biết một ít.

Mẫu thân của nàng từng là thánh nữ Thiên Nguyệt Lâu, chỉ là đệ tử Thiên Nguyệt Lâu, phải bảo trì thân thể xử nữ, không được phép xuất giá.

Mà mẫu thân của Hắc Nguyệt, lại có một đoạn nghiệt duyên cùng Cơ Thiên Bắc, cuối cùng mọi việc vỡ lỡ, mẫu thân của nàng vì bảo vệ nàng, đành phải chấp nhận trở về Thiên Nguyệt Lâu, cuối cùng tự vẫn mà chết.